<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>肘子的基地</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://rita-whatever.github.io/"/>
  <updated>2020-09-10T15:02:53.303Z</updated>
  <id>http://rita-whatever.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>花生家的大肘子</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】一百六十一罐冰糖蜜饯（番外）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/09/10/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AD%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%BD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%9C%9C%E9%A5%AF%EF%BC%88%E7%95%AA%E5%A4%96%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/09/10/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AD%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%BD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%9C%9C%E9%A5%AF%EF%BC%88%E7%95%AA%E5%A4%96%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-09-10T15:00:02.000Z</published>
    <updated>2020-09-10T15:02:53.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>！预警！</p><p>不知道有啥好预警但为了不显得我像个老骗子还是预警一下吧。</p><blockquote><p>“我会永远年轻，正如你一样。”</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>彤彤回来了，鼻子和脸都冻得红红的，像一只小兔子。今年的冬天来得早，玻璃窗上还未起霜，透骨的寒气儿已经从地下冒了出来。又或者是我越来越不禁寒了吧，出门随便走走都觉得冷。</p><p>“怎么样，题目难不难，”我接过她的双肩包，趁机从后头把人抱住。</p><p>“别提了，教授真是太看得起他自己的教学水平了，”她摇摇头，一屁股在沙发上坐下，突然笑了，“你知道吗，坐我前面的女生，写到一半哭了出来，抽抽噎噎的整个教室都听见了。我当时就在想，你上学的时候是不是也是这个样子。”</p><p>“诶，我怎么人在家中坐，锅从天上来啊，”我歪倒在她的肩膀上，去拉她放在大腿上的手。她躲开了，双手合掌搓了好久，才握住我的手背。我把手翻过来，与她十指相扣。“好啦，考完了就别想了。说好要给你奖励的，走吧，去卧室。”</p><p>她摸了摸我的脸和脖子，“要是累的话，今天就不做了。”</p><p>我当然不答应，软磨硬泡地拉她起来，如她所言，便要无休无尽地等下去，等到太阳永远在地平线下沉睡。</p><p>“要不我去洗个澡，”真是的，我正准备拉开她的牛仔裤拉链。</p><p>“别麻烦啦，都做过多少次了，彤彤还害羞呢，”我作势要对她的脸上手，她夸张地皱起鼻子，好像一只小猪佩奇。我最后决定拍了拍她的脸，转而继续对付那条牛仔裤，“我也还没洗呢，咱俩谁也别嫌弃谁。”</p><p>我执意在今天履行诺言，若是让她去洗个澡，我怕是要在等待中睡过去，再睁眼便不知道是什么时候了。那条缺少润滑的牛仔裤终于被脱了下来，我在腰上掐了一把，“彤彤怎么还站着呢，快点躺好，让姐姐来服侍您。”</p><p>她乖乖地在我身边躺下，红晕从眼角蔓延到耳侧。我俯下身，叼住粉红色的耳垂，细软的绒毛像春天的蒲公英，在舌尖蓬勃地生长，又轻柔地离去。过了一会儿，她似是耐不住连绵的吮吸，掰过我的头，柔软的吻落在鼻尖。紧接着，眼睛，耳廓，下巴，潮湿的唇像春雨般洒下来，然后是眉毛，舌尖在突出的眉骨上反复描摹，她在舔舐我的两颗眉痣。要是能变成豌豆就好了，能在这片湿润中汲取生的力量，不停向上，直到触及遥远的未来。</p><p>&nbsp;</p><p>我掰开她的双腿，如同掰开两颗相依而生的初笋，那里面是奔流的江河，它跳动着，振颤着，茁壮的脉搏一下一下打在我紧扣的拇指上。我沿着它吻下去，偷偷地将眼泪抹在大腿根部。我知道，她还会这样茂盛地，生机勃勃地向前奔流，在很多很多年之后，才汇聚到大海之中。</p><p>湿热的甬道没过第一根手指，眼泪夹杂着呻吟划过她的脸。</p><p>“曾可。”</p><p>她用沙哑的嗓子唤我，尾音在哽咽中戛然而止，好像这两个字便是她声带存在的所有意义。</p><p>“我在。”</p><p>第二第三根手指擦过熟悉的敏感点，每一道褶皱都热情迎合，她的呻吟变得破碎，细汗从额头上冒出来。</p><p>“曾可。”</p><p>往日我们调情，亲热，做爱，她总喜欢戏弄我，一会儿打趣我容易脸红，一会儿又嫌弃我的技术。后一种是最恼人的，明明连完整的话都说不出来，还要梗着脖子说我手指太细，指甲太长。但现在，我倒宁愿她多说些磨灭氛围的话，而不是像这样，用透过夹着泪水的睫毛看我，乞求快要溢出眼眶。</p><p>“我在呢，彤彤，不要怕。”</p><p>我想取悦她，想让她感受到快乐，但大概那些情绪从指节传进了她的身体，又从她的眼角流出来。</p><p>曾可，曾可，曾可。</p><p>我加快了手上的速度，内壁在快速抽插下绞得更紧。我在，我在呢，彤彤，我在。我忙不迭地答应着，好像这样乞求的话就不会流出那双红肿的唇，但她的眼睛，她冷艳的眉，她因快感堆积而抽搐的身体，分明都在说着，曾可，答应我，陪我一辈子好不好，我要你发誓，陪我一辈子。</p><p>我在，我在。我说不出别的话，甚至连这句最优解都划割着我的良心，因我知道它的时效性。好在生理上的快感这么晦涩，红潮漫上她的脖颈与小腹，每一声呻吟都随着指节起伏，很快，潮水将我的手掌淹没，她的眼角流出更多的液体。我熟悉这具身体，我清楚每一道皮肤上的细纹，无论未来它将生长成如何陌生的模样，起码在这一刻，她是完全属于我的。我擦了擦手，也躺了下来，她很快地转过身将我抱住，额头抵着我的胸腔，与我共享情事后加速的心跳。有好多个类似的时刻，我常常不要脸地想，要是老天有眼，看到这般光景，看到她这么好，我们这么好，也该心软些。</p><p>但我知道，无论我如何虔诚地跪拜，上天都不会开恩，所以我只能求枕边的人。彤彤，记住我。或许很多年后，我的样貌会淹没在你那装满数学公式的大脑里，又或者，有新的，更年轻的灵魂将它占领。但你要记住我，你的舌尖有我每一寸轮廓，用你那年轻茂盛的身体，记住每一次因我而起的跌宕。记住我，但也不用，不需要太久，能够拥有你茂盛的青春，已是我一生的幸事。</p><p>&nbsp;</p><p>怀里温热的体温像是催眠剂，倦意如春日暖阳般袭来。</p><p>“上次我们团建，去苏州住了一晚，没你捏我耳垂，好不习惯，躺到一点多才睡着，”闷闷的声音从胸口传来，我亲了亲她的头顶。</p><p>“那我这次要捏狠一点，留下印子，”我打了个哈欠，“下次团建带上我呗，好久没去旅游了。”</p><p>“你不是天天吵着要去迪士尼吗，”</p><p> “哪里有天天嘛。。。啥时候带我去，等你们放寒假？可不许反悔哦。”</p><p>“要不明天，明天就去。”</p><hr><p>END.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;！预警！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道有啥好预警但为了不显得我像个老骗子还是预警一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我会永远年轻，正如你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】给猫绝育会变人吗</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/09/08/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E7%BB%99%E7%8C%AB%E7%BB%9D%E8%82%B2%E4%BC%9A%E5%8F%98%E4%BA%BA%E5%90%97/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/09/08/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E7%BB%99%E7%8C%AB%E7%BB%9D%E8%82%B2%E4%BC%9A%E5%8F%98%E4%BA%BA%E5%90%97/</id>
    <published>2020-09-09T01:27:53.000Z</published>
    <updated>2020-09-09T10:50:33.908Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如题。</p><p>虽然猪丝是男猫猫，但这并不妨碍他长得像曾可。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>八月十五号，不宜上班，接客，养猫，换句话说，诸事不宜。</p><p>今天早上的太阳格外得大，大到我一点儿都不想拉开笼子，给那群小毛球们一个个填食。大概是猫都觉得热了，黄黄掉了一地黄毛，白白掉了一地白毛，毛毛掉了一地毛。别问我这些土了吧唧的名字是从哪里来的，我只是个打工的，要不是为了下学期能多喝几杯奶茶，我才不想每天来料理这群小混蛋。</p><p>那只叫斑斑的虎皮猫最近又长胖了，我抽出它的饭碗，想了想，只倒了平时三分之二的猫粮，它隔着笼子对我嚷嚷，我正想骂回去，门口挂着的电子小熊发出了热情洋溢的女声“欢迎光临”。</p><p>抬头一看，卧槽，好高一女的。她穿着帆布鞋，一副标准的学生样，走到柜台面前，朝我勾了勾嘴角，我的魂都快被勾没了，“我在网上查到了你们，想来问问这边最近有没有可以领养的猫猫。”</p><p>漂亮又有礼貌的姐姐，简直是消暑的最佳选择，我自然满脸微笑地迎上去，“有的有的，你看那后面一排笼子，全是满的，随便您挑。世上像您这样有爱心的人不多咯。”</p><p>她点点头，开始走到玻璃前一个个地端详那些小混蛋们，我看了看足足有两个屋子六面墙的笼子，不忍心让美女受累，“要不您跟我说说您想要的类型，品种啊，性格这些，我帮您看看？”</p><p>“好啊，我其实对品种没什么偏好啦，就是想要一只笨一点的。”</p><p>啊这，不愧是美女，品味都如此独特。不过她这样一描述，我马上想到了某个小祖宗。</p><p>“我们正好有一只完全符合您要求的猫呢，”我带她走到靠里的一个笼子里，其实这只猫咪模样算是上乘，清洗后皮毛柔顺，尖端还冒着银灰色，根据基因鉴定，是咱们收留所里难得的品种猫。然而因为脾气太差，老板怕吓走本来就不多的客人，便把她请到了最里屋的VIP笼子里。</p><p>“这一只，保准够笨，”我把胸脯拍得啪啪响，“送来的人当时在地下车库里听到一声惊天怒号，本以为是哪家娃娃被大人落在车里了。赶过去一看，好家伙，一只猫在拿头撞柱子。一边撞一边叫，过一会儿可能撞疼了，换成用爪子拍，拍一下嗷一声。”</p><p>我打开笼子，一如既往地对上一个白色屁股。‘喂，给点面子，这可能是你唯一嫁出去的机会了。’戳了戳这个小混蛋，她一动也不动。我气得想跺脚，‘还是个美女，大美女。’</p><p>这个不知好歹的家伙大概终于接受到了我的脑电波，偏过头，竖起了一只耳朵。</p><p>“哇，好可爱呀。我可以摸摸她吗？”</p><p>还没等我发出警告，这家伙就自己把头凑了过来，还在美女的手下发出呼噜呼噜的声音。不仅如此，她还在我正想开口的时候斜了斜眼，狭长的猫眼里写满了鄙视。</p><p>这个见色忘义的混蛋！</p><p>“真不错。。。长得也俊俏，我可以就要这只吗，什么时候办手续比较方便？”</p><p>我本来还想多说几句关于猫也可以表里不一的理论，然而她无比坚定，“我只想要这只，这只足够笨，其他都不用看了。”</p><p>行吧，回头把今儿的遭遇稍加修饰跟老板说上一说，终于把这个小祖宗送走了，老板肯定高兴到给我涨工资。美女缴了费，签了领养的文件，我知道了她叫刘令姿，真是个好听的名字。那只银渐层骂骂咧咧地被抓出来打了疫苗，当天就让美女抱了回去。</p><p>&nbsp;</p><p>我以为这一别就是永别，这话可能听起来有些伤感，哦不，才不是因为那个每天用屁股对着我的小混蛋，我是在怀念那个高个儿姐姐，想必今后店里很难见到如此貌美心善的人了。</p><p>然而才过了一个月，她又出现在了玻璃门外，手上拎着猫箱。</p><p>“快到春天了，朋友说小母猫也会发情，晚上叫得厉害。”</p><p>箱子里的白毛球一看就被照料得很好，皮毛越发油光水滑，体积似乎也大了一圈，毛茸茸的后背伸出猫箱的气口，像是要溢出来似的。</p><p>“这个很正常的，做个绝育就好，基本上每个猫猫都要做的。”</p><p>毛球肉眼可见地瑟缩了一下。</p><p>“我知道，朋友也是这样跟我说，”刘令姿把猫箱放在柜台上，她今天穿了一件宽松的紫色卫衣，更加显得高挑，一只爪子伸出来，勾住垂下来的袖子。“所以我就是想来咨询一下，附近哪家宠物医院比较靠谱。”</p><p>我写了个地址递给她。那只爪子越抓越紧，小坏蛋，这样会勾坏姐姐衣服的。我刚想出口提醒，刘令姿按住那只爪子，弯下腰，用手指一下一下抚摸皮毛。</p><p>“可可乖，我们明天去医院把手术做了，等春天来了就不难受了，好不好，嗯？”</p><p>“喵呜<del>~</del>”</p><p>“诶，好，就知道可可最乖啦。”</p><p>“喵呜喵呜喵呜<del>~</del>”</p><p>&nbsp;</p><p>我想着这以后总不会再见面了吧，谁知道第三天，仅仅第三天，漂亮姐姐又来了，这次没带猫箱，身后却跟着另一个美女，穿着白色泡泡袖上衣，牛仔裤短了一截。不得了啦，这个美女比她更高，目测可能有一米八，两个人往前台一站，在我面前筑起了一堵墙。</p><p>“这次带朋友来啊，也是来领养猫猫吗。。。”我招呼打到一半，突然发现这个美女看我的眼神有些奇怪。那从内而外透露出的鄙视，好像在哪里见过来着？</p><p>“呃。。。其实不是，”刘令姿挠了挠头，两只手指在柜台上滴滴答答，“就是，我就是来问一下，那只银渐层，是具体在哪里被发现的呢？”</p><p>“你是问她是从哪儿被捡来的？”</p><p>高个人美女哼了一声，侧过身去。刘令姿伸手整理她因为猛地扭头甩到额前的头发，明明是再简单不过的动作，这人却像是被哄好了似的，重新展开了细长的眼角。</p><p>“这个我可以帮您问问，凡是跟我们联系过的我们都有留电话。这样吧，你们先回去，回头我问到了再给你发信息。”</p><p>刘令姿说了声好，牵起高个儿美女的手，把她拉了出去。推门而出的时候还在说着什么“好了好了，这下能找到你的尾巴了，明天我们就去把它捡回来。”</p><p>&nbsp;</p><p>我叫刘令姿，是隔壁大学的大三学生。最近我遇上了一件怪事，我刚刚领养的猫，有些不大对劲儿。</p><p>不是病了，也不是不熟悉环境，不是，都不是，她吃的好睡得好，每天能吃两袋猫粮和一个罐头。就是在我打算给她做绝育的前一天，出现了奇怪的事。</p><p>她叫个不停，我好言好语地哄她，可可，怎么啦，今天怎么不高兴呀。怕她有哪里不舒服还把她抱到了床上，抱了一整夜，像哄小孩一样拍她的背，可可最乖最漂亮了，可可是咱们这整栋最漂亮的猫了，可可乖一点好不好，明天做完手术奖励你小鱼干。我没有撒谎，咱们这栋就她一只猫，但她还是一直叫唤，想从我怀中逃走，走也走不稳，四条腿打着颤，一下子就跌回我的怀里。</p><p>后来我生气了，把她仍下床，任她怎么嗷都不理睬。你猜怎么着，早上身边多出来一个温热的物体，我以为她面壁思过后自己爬了上来，伸手去摸，指尖碰到的却不是毛茸茸的触感，反而出乎意料的光滑。</p><p>我转身一看，一个裸体美女。光滑的胸脯贴着我的背，一双狐狸眼紧闭着，嘴里还在嘟囔着什么，别割我，我不要做绝育。</p><p>后来我们坐在床上大眼瞪小眼，她在我的威逼利诱下讲出了来龙去脉。原来她是跑到山下玩的猫妖，叫曾妮。这个粗心鬼，弄丢了尾巴变不回人形，被人当成流浪猫捡回了救助站。‘是请回，’她在我身边大声嚷嚷，‘我是去扶贫的！’害，搞得好像谁没看到你的笼子在最里头一样。</p><p>我听到妖精一词，蓦然变得激动。于是问道，你能让键盘自动写出一篇毛概论文吗。她摇头。我又问，那你能瞬移吗，能把我从这里直接送到学校吗？她又摇头。我不甘心，那你能变出任意的食物吗，比如说，重庆火锅？她的头摇得像拨浪鼓。</p><p>后来在我再三恳求下，她勉强答应了把我给她取的可字放进名字里。日子久了，我发现她不仅变不出任何东西，要求还一大堆，整天吵着要吃麻辣小龙虾，还成天粘着我，上课都要跟我去，说什么多一个人不会被发现的，拜托，你这长相放苞米地里都明显得很。这就算了，上个周五我回到家，看到她一丝不挂地躺在床上，见我进来，侧身撑着脑袋，勾了勾手指，“做吗？”</p><p>我几乎就要发火，做什么？你根本什么都不会做！拖地扫地擦桌子烧菜全不会，每天就指望着我从食堂带饭，洗衣机都不会用，内衣内裤还是我手把手才教会怎么洗的。</p><p>然而她似乎没有感受到我快从脑门儿上喷出来的怒火，还是一副慵懒的样子，一条猫尾巴从被子里伸出来，“春天要来了啊。。。”</p><p>好吧，我得承认一件事，关于猫咪在春日发情，除了绝育，还有其他的解决方法。</p><hr><p>END.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然猪丝是男猫猫，但这并不妨碍他长得像曾可。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】住进你的破洞牛仔裤</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/09/05/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%A0%B4%E6%B4%9E%E7%89%9B%E4%BB%94%E8%A3%A4/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/09/05/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%BD%8F%E8%BF%9B%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%A0%B4%E6%B4%9E%E7%89%9B%E4%BB%94%E8%A3%A4/</id>
    <published>2020-09-05T14:27:52.000Z</published>
    <updated>2020-09-05T14:30:16.129Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又名《我的一个拉拉朋友》</p><p>阴 阳 怪 气</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>刘令姿把五六本蓝皮书摞起来，往包里哐啷一扔，抄起水壶便打算去球场占位。她刚走到门口，手机叮了一声，她以为是学生会的面试通知出来了，忐忑不安地点开。</p><p><strong>主题：劳烦您高抬贵手将我点开！</strong></p><p>发件人是陌生用户，这个主题实在太像广告邮件，而且编辑者多半是十八流在暑假接兼职的大学生，在百度上输入“顾客是上帝”后出现的万能模板。</p><p>她正埋怨着邮箱鉴别垃圾邮件的能力和这封垃圾邮件一样垃圾，突然发现邮箱的英文有点像某个姓名缩写。</p><p>致昨晚与我分享床榻的友人：</p><p>您好！</p><p>祝您晚上好，上午好，下午好，虽然现在已经是下午，但根据床单温度我合理推断你起的格外早，便劳烦您多看几行，让我全上这礼节。</p><p>我衷心地祝愿您好，希望您在我的衣服里过得还舒服，要是衬衫扣子勒了你的脖子或是手腕，又或者裤子没过了鞋跟，拖在了地上，那便是它们此生最大的罪过。相比之下，您给我留下的服装十分舒适，让我甚是羞愧，这条牛仔裤恰好没过脚踝，不上不短，两边膝盖还开了大小不同的两个洞，正好可以把腿一分为二，让太阳晒成不对称的斑纹颜色。最绝的是它的款式，没一点儿曲线，让我想起远在武汉务工的哥哥。还有这件卫衣，恰到好处的长度，锁骨和胸都遮得严严实实得，正面反面都看不出是男是女，有效避免了性别歧视。你可能会好奇为什么要提起这个，差点忘了说，今天是我面试的日子，当我走进那间大厅，你知道的，越是高档的公司越爱奉行极简主义，整间大厅从前台到办公室的门都是白色的，我穿着橙色长到屁股的卫衣和破洞牛仔裤，一看就是深谙公司理念的人，主管一个劲儿地夸，夸我穿着舒适，简直太舒适了，舒适到她当即表示最近太阳大，下一轮面试你不用来了。</p><p>平日里我忙的很，那些报表，投简历，给别人写论文。。。好多家公司争着要我。昨天我收到了这面试通知，心想最近面试太多了，才打算给自己放个假，谁知恰好遇见了你，真是双喜临门，乐极生悲。其实我本也不想去酒吧，这种喝得醉醺醺，和上百个美女一起近身跳舞，说不准还睡一觉的活动，听起来就没什么意思。但是我有一个朋友，非要拉着我去，你知道吧，总有些人一把年纪了突然弯掉，那个词怎么说来着，三十而弯！她害怕的要死，生怕不讨那些年轻姑娘们喜欢，非要拉一个人，像我这么善良的人怎么会拒绝她呢。况且我酒量好得很，之前我们玩真心话大冒险，喝了一晚上菠萝啤，如果是Rio我能喝更多。要是昨晚你看到我脸红了，那一定是因为太热，那么多姑娘，那小腰小胳膊晃的。。。说到哪了？对，喝酒，我很能喝酒，从小就能喝好几碗酒糟小园子，要是昨晚做了什么事，说了什么话，那一定是因为我太累了，实在太累，您的技术又这般好，不仅让我获得了今年最长睡眠，过了酒店退房时间都没醒，还让我在一星期没有健身的情况下，获得了健身后的感觉。您真是会体谅人，没叫醒我，一大早静悄悄地走了，一片云彩都没带走，给我留下美好的一天和两天的房费。</p><p>我翻遍了口袋才找到这么一个被洗烂了一半的名片，上面除了邮箱什么都看不清，您可真是把做好事不留名贯彻到底。牛仔裤给你洗好了，如果你想把它带回去，我的微信号是XXXXXXXXX，希望你不要不识抬举。</p><p>希望你的手指还好，<br>您的床上友人</p><p>刘令姿盯着那串号码，喉咙滚动了一下，她清楚地知道那家酒吧是会员制，要多位成员担保才能进入。她更清楚地知道，起码后面一个月的性生活都有了着落。</p><hr><p>END.</p><p>如果看不出来，说明你还不够阴阳人，是件好事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;又名《我的一个拉拉朋友》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴 阳 怪 气&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】天干物燥</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/09/01/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A4%A9%E5%B9%B2%E7%89%A9%E7%87%A5/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/09/01/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A4%A9%E5%B9%B2%E7%89%A9%E7%87%A5/</id>
    <published>2020-09-01T14:19:34.000Z</published>
    <updated>2020-09-05T14:28:14.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>冷脸女王万人迷彤×茶里茶气香精女孩妮<br>没头脑×不高兴</p><ul><li>dom/sub关系</li><li>婊气四溢</li><li>侮辱性称呼</li><li>无法缓解的性紧张</li></ul><p>弃权声明：我在做梦，与角色无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>里面妮妮的穿着就是兰蔻那套白色短裙，加上一条丝袜这样，彤彤的就是那件黑把裤子换成裙子。</p><p>&nbsp;</p><p>彤POV<br>“小姐，大堂已经布置完毕，餐厅那边也按照您的吩咐准备好了。”</p><p>“Okay，”斜靠在沙发上的女人慵懒地卷了卷头发，眼皮子都没动一下，“跟门口等着的人说一声，可以进来了。”</p><p>灯光早已经调试到最合适的亮度，一盏盏琉璃吊在金色的大厅顶上，垂下来的不知道是玻璃株丝还是光影幻化出的虚痕。地毯从餐厅一路铺到前廊，两名穿着燕尾服的绅士拉开镶着凤凰浮雕的大门，等候多时的一对对男女鱼贯而入。</p><p>女人从沙发上站起来，抱着手臂对进来的人点点头，有的人过来朝她伸出手，她也不接，只是朝身旁使个眼色，立马有侍者恭敬地迎上来，将客人扶进里厅。</p><p>真是好没意思，她换了一只脚，随意地靠在柜子上。钟声敲了八下，宾客终于快迎完了，她掩面打了个哈欠，刚放下手，眼角余光中出现一只穿着蕾丝长袜的腿，一朵朵针织的小花紧紧包裹住傲人的线条，花纹间的空隙可以容纳进手指，露出大片细白的皮肤，脚踝处还打了个无比夸张的白色蝴蝶结。女人在心里轻哼了一声，好多小姑娘就喜欢穿的花里胡哨，她便每次都故意小黑裙配黑色皮夹克，仿佛随时就要消失，让那些丫头片子看到自己穿的比女主人还惹眼，再满意地欣赏她们慌张逃进角落里的样子。今晚许是旧客较多，盼了一整晚才只盼来这么一只出头鸟，她兴致太高，竟然忽略了这丝袜的品味和摆臀的频率多么像某个人。</p><p>高跟鞋滴滴答答地逼近，她掐好了时机抬起头，打算给小丫头片子来一个眼神的洗礼，这一扫不要紧，直勾勾对上一对儿熟悉得不能再熟悉的狐狸眼。</p><p>她？她怎么会在这里。</p><p>穿着粉白色两件式短裙，上衣堪堪遮住胸部下沿，唇珠高高地翘着，手上还挽了个模样不错的男人。</p><p>谁给她的脸。</p><p>&nbsp;</p><p>妮POV</p><p>曾可妮从一进门就看到了那个不该看到的人，她心里打了个寒战，带着蕾丝手套的指尖轻轻点了点挽着的手臂，然而挽着的人却没有接受到信号，拉着她径直走上红毯。</p><p>男人真是蠢笨，蠢到令人发怵的生物！</p><p>一进大厅就得想办法把手里这个甩了，今晚一定要换一个识得脸色的舞伴。她不自觉地嘟起了嘴，不动声色地松了松挽着的手。眼看离那人越来越近，她害怕得紧了，恨不得用高跟鞋在地上敲出一个洞钻进去。现在学会隐身术该多好，可是她抬头了，递了一记眼神，那眼神轻飘飘的，但曾可妮立刻觉得脸上烧起了一把火。她会一把拉住她的颈链吗，在几百双眼睛的注视下，她会当众扬起手掌，在她脸侧留下两个红印吗。</p><p>那个穿着一身黑的女人，看了她一眼，面无表情地点了点头，跟管家打了个招呼，转身不紧不慢递朝里厅走去。</p><p>曾可妮刚松了一口气，又无端觉得委屈起来，就好像在过山车上已经做好了尖叫的准备，偏偏设备出了故障，堪堪卡在了最顶端。</p><p>床上将里里外外都瞧过的人，这会儿装成不认识的样子，又是给谁看。</p><p>但她现下没有发言权，一周前的那件事，怎么算都是她不占理。</p><p>那天顶头上司的老婆要生了，人前脚一走，她后脚就溜出了办公楼，回家补了个妆，用卷发棒将两侧的公主切打卷，登上尖头小高跟便没入了家附近的商城。</p><p>不一会儿，她一手提了各式各样的购物袋，一手拿了杯奶茶，正小口小口地嘬着，突然看到隔壁橱窗里的一个黄色手包。</p><p>自家那位一柜子衣服都没有几件带颜色的，去迪士尼都没有勉强可以搭得上的情侣装，这个正好给她换换胃口，还可以和自己的小粉包配一配。</p><p>曾可妮一边开开心心地叫服务生包起来，一边给刘令姿发微信，给你准备了小惊喜，晚上早点回来。</p><p>&nbsp;</p><p>彤POV</p><p>刘令姿一回家，房间里漆黑一片，桌上留了个小纸条，我先睡了，没给你留饭。</p><p>推开卧室的门，啪地一下打开大灯，床上的人躺成了斜对角线，怎么推都不挪地儿。眼睛也闭得死死的，要不是那眼睫毛颤得跟蝴蝶翅膀似的，她几乎要相信她睡熟了。</p><p>她一把掀开捂得严严实实的被子，将床上人的脸捞出来。那人见装不下去了，撅起了嘴，翻了个身，只留给刘令姿一个光溜溜的后背。</p><p>刘令姿立马觉得气血上头。</p><p>那天公司谈了个大项目，父亲大人为了让女儿历练历练，把她带了过去，又是喝酒又是陪笑的弄到快凌晨才看到家里那位的信息，看着“惊喜”二字她还以为是想出什么新花样了，毕竟每次圈子里出了新玩法她总是拉着她尝鲜。谁知道一回家不仅没有温柔乡，还被甩了脸色。</p><p>等她压着怒气半哄半威胁地问了半天，那人才哼哼唧唧，梨花带雨地吐出缘由来。</p><p>成嘛，怨她在外面赚钱回家晚了，就因为准备了惊喜那人就有理了，嘴要撅到天上去。而惊喜是一个她下辈子都不会背的包，刷的是她的卡。</p><p>你说说，这谁能不上头呢。她恨不得当场就把她的唐老鸭睡裙脱下来，在屁股上来两巴掌，然而这时候怎么能让她这么舒服，她强忍着怒火，出门直接开车到了银行，把自己好几张卡都冻结了。</p><p>这小妖精果然靠自己那点工资活不下去，打扮得花枝招展地招惹男人呢。她朝管家招了招手，吩咐务必盯好那个穿白粉色短裙的女人。</p><p>刘令姿端着酒杯转了一圈，手腕都不用动，所到之处立刻有人凑上前来与她碰杯。天色不早了，侍者开始引导散在四处闲聊的宾客入席，她用余光撇到那个粉白的身影坐在了餐桌尾部，正纳闷这个永远都要占据视觉中心的人居然转了性，转眼便看到桌上的烧鹅，心下了然。</p><p>挨着她的男人已然不是入场时的那一个，她双手放在膝盖上，转头朝那男人露出一个乖巧的笑，那人便殷勤地为她满上酒，把餐具一件件摆好。刘令姿在心里冷哼一声，她不用看，甚至不用读唇形都知道她会说什么，没有没有，不是不喝酒，只是你看我戴着手套，不方便呢，不知可否劳烦哥哥。。。谢谢哥哥，实在是麻烦您啦。</p><p>她打了个哈欠，正打算叫管家随便编个理由把男人支走，突然看到曾可妮靠了过去，手上拿着手机，似乎是要自拍的样子。那男人大概没有反应过来，一只手虚扶在蕾丝袖子旁，上也不是下也不是。而她倒是自己凑了上去，像没有骨头一样往男人怀里倒，大半个身子都要贴到他身上。</p><p>刘令姿放下了招呼管家的手，决定亲自出马。</p><p>&nbsp;</p><p>妮POV</p><p>曾可妮正目不转睛地摆弄手机屏幕，方才好不容易才调到一个角度，可以在攒动的人头中看到那个一身黑的女人，这一转眼的功夫又没了影。</p><p>她不满地撇了撇嘴，正打算放开被当成自拍工具的男人，一个熟悉到发指的声音从头上传来。</p><p>“可妮姐姐，你怎么来了都不告诉我一声，倒是显得我唐突了，”一抬头她吓得魂都要丢了，方才在镜头里分明隔了好几桌的人，怎么跟个鬼一样飘到了背后。</p><p>周围的空气一下子就安静了，男男女女们面上还保持着正常交谈的姿态，实际上几百双耳朵都竖了起来，想看看能让大小姐以姐姐相称的是何方神圣。</p><p>曾可妮也不知道她打的什么算盘，眼睁睁看着人挨着坐下，心快从嗓子眼里蹦出来了，还得装成不动声色的样子小口抿酒。</p><p>“给大家介绍一下，这是我顶顶要好的姐妹，比亲姐姐还要亲，”她挤出一个灿烂的笑容，一手揽过“可妮姐姐”的腰，坐对面的女孩用手捂住嘴巴，似乎惊讶得要叫出声来。</p><p>而曾可妮可没那么好受，那只手借着桌布的遮挡，在腰上像鱼一样游走，两件式的衣服给了那人相当大的发挥空间，腰上的软肉全暴露在掌控下，纤长的手指搓揉着细软的皮肤，时不时还撩一下上衣边缘，曾可妮只能不断小口吸气。手掌逐渐从腰侧挪到更加敏感的腹部，食指从短裙的蕾丝边伸进去一寸，恰好摸到小巧的肚脐，她只觉得一阵冰凉的触感从腹部传来，紧接着熟悉的战栗爬上身体，她这下真的慌了，小幅度扭动腰身想要挣脱，然而修长的小臂紧紧将她勒得死死的。周遭都是被刘令姿吸引来的目光，她拼命眨着眼，努力把泪水咽回眼窝里，还要生硬地挤出一个笑脸，作出好姐妹的姿态来。</p><p>圈内都知道刘令姿不好惹，sub一个月换一个，还是有人排着队送上来。</p><p>第一次她们经人介绍，在刘令姿家见面，门一关上，她就在她腰上狠狠拧了一把，“听说你比我大五岁。”</p><p>曾可妮疼得倒吸一口冷气，没吱声，乖顺地点了点头。</p><p>“挺好的，我就喜欢比我大的。之前那些年轻的小姑娘，总让我觉得在占她们的便宜。”</p><p>她就这么误打误撞地被挑中，当时还非常傲气地提了个要求，在她们俩相处期间，刘令姿只能有一个sub。她当时想着，那人要是不同意她就立马服软，毕竟如此多金还能长成这个样子的dom可遇不可求。谁知道俩人一处就是小半年，处到曾可妮直接搬了进来，越处越像一对儿小情侣。</p><p>曾可妮从来不会在床上亏待自己，很快就教会了这个顶尖dom如何服侍自己，并为此沾沾自喜了好久。然而现在副作用出现了，她挺直了腰，小腹绷的发酸，情热还是无法抑制地一波波袭来，众目睽睽之下，她只能无助地夹紧双腿，才不至于使那热意流下来。</p><p>&nbsp;</p><p>彤POV</p><p>刘令姿满意地感受到掌下的皮肉慢慢变得紧绷，跳动的血管和扭动的腰肢无不诉说着那具身体的难耐，她正打算松开手结束这一轮惩罚，突然温热的体温从小腿处传来。</p><p>她以为不小心碰到了谁的腿，不动声色地往旁边避了避，谁知那物体跟着贴了上来，挨得紧了，能感觉到细密的针织花纹在一下一下蹭自己的腿。她转头看了看身边的人，惊讶于她今日的胆量。真是不知好歹呢，台阶都给你铺好了，你却偏偏一高跟鞋把它剁碎了。刘令姿对着手下的腰掐了一把，那人转过头，一脸委屈地看着她，眼睛红的像小兔子，似乎下一秒就能哭出来。那楚楚可怜的样子，仿佛在桌子底下脱了鞋，用穿着丝袜的足来蹭人的不是她一样。</p><p>“好妹妹，今儿个兴致怎么这么高，”她挑着眼睛，从睫毛缝隙里看她，眼神怯怯的，然而腿上动作却越发变本加厉起来，本来只是黏糊糊地贴着的小腿开始缓缓向上滑动。一朵朵小花擦过腿间，夹杂着高得吓人的体温，一寸寸掠过皮肤，刘令姿轻咳了一声，压下嘴角的一丝不自然。</p><p>很快地，小腿，脚踝，足跟，全都在她的小腿上游走了一遭，周围的空气渐渐变得燥热，她的呼吸无可奈何地急促起来。但那人还不满足，将腿抬得跟高，用足尖去蹭她的膝盖弯，被柔软布料包裹的脚趾无法伸展，一下一下如有若无地勾着腿弯处最敏感的皮肤，像极了欲拒还迎。曾可妮今天抹了很甜的香水，叫什么“邂逅”，那天在柜台一看见就走不动路了，拉着她的手非要买。她不喜欢那种甜腻腻的味道，每次上床前都勒令她洗掉，如今这甜味儿却好像透过丝袜钻进了她的每个毛孔，整个人都泡在蜜罐子里似的，腻得她脖子后头生出细汗。</p><p>而她现在无法处理桌子下的妖精，只能灌了一口酒，好为颜色越来越深的脸颊寻个借口。末了，她看着手中的酒杯，欲火烧身之际心生一计。</p><p>&nbsp;</p><p>妮POV</p><p>曾可妮做梦也想不到，她会在几百双眼睛下被酒泼一身。</p><p>“哎呀，真是抱歉，”始作俑者漫不经心地摆了摆手，“我帮你擦擦？”</p><p>“不劳妹妹费心了，我自个儿去清理一下就好，”她一把拍开那人快摸到腿上的手，自顾自地抽了一张纸巾。还好那酒大都洒在大腿上，只沾到了一点儿裙摆，稍微擦擦就不太看得出来。</p><p>天知道她连当众被扇巴掌都做好了心理准备，想着刘令姿要是表现出生气的样子，自己就立马服软，好声好气地当一晚上的小跟班，晚上找准机会溜进她的房间，一切都能解决。谁知那人却来上这么一出，这下她觉得自己又站回了道德制高点，有了生气的理由。</p><p>她站起来，椅子发出一声刺耳的声响，隔壁桌的宾客都看向这边，大气不敢出一声。坐着得那人现在的脸色一定不好看，曾可妮故意把高跟鞋踩得叮当响，想着她若是追上来，放软了语气哄哄她，她便勉为其难地答应将今晚一笔勾销。</p><p>然而过了好久，她都快走到大厅另一头，那人还是一动不动地坐着，宛如一尊暗黑雕像。</p><p>曾可妮愤愤不平地跺脚，又想起自己的穿的鞋跟很细，遂只好在夸张地抬起腿后轻轻地放下。这时身边走过一个服务生，端了满满一盘新盛的红酒，她顺手拿了一瓶，嘴唇刚触碰到杯沿，突然想到一个让刘令姿也生生气的法子。</p><p>她端着酒杯晃到一个打着格子领带的小白脸身边，冲他嫣然一笑，随即抿了一口酒，扶额做出一副喝晕了的模样，摇摇晃晃地便往人身上倒。这人比之前几个要上道许多，一下子把她扶在怀中，一只手捉住她的手腕，小姐，你喝醉了，要不要我送你回去。</p><p>她刚想回答，身体忽然一轻，抬眼便是方才心心念念的那席黑衣。</p><p>“先生这是，看上曾小姐了？”曾可妮正心安理得地准备接受道歉，谁知道刘令姿并不看她，而是转向那个无关紧要的男人。</p><p>“没有没有，这哪能呢，刘小姐花容月貌，国色天香，岂是。。。”方才游刃有余的男人此时换上献媚的神情，慌张地看了她一眼，“岂是那些凡胭俗粉能比得上的。”</p><p>他的用词颇显文采，即使放在眼下光景字字不着调，也成功给曾可妮的心头火加了一把燃料。她拽紧了身边人黑色的皮衣，寻思着要怎样矫情而不做作地流几滴眼泪，才能让刘大小姐帮自己出口恶气。</p><p>然而刘令姿跟没听到似的，对男人殷勤搀扶的手也视而不见，她上前一步，挡在曾可妮和男人之间。</p><p>“口红花了，我帮你补补。”</p><p>&nbsp;</p><p>彤POV</p><p>她从包里拿出一个明显不一样的色号，随意地涂抹了几下，眼看面前的人就要发怒，她伸出手指，轻轻轻轻地，在那人下巴上挠了一下。</p><p>她们两个刚搞到一块的时候，这是一种无声的约定。有时候两个人窝在沙发上刷手机，刷着刷着，曾可妮就凑过来，趴在她的胸口，让她从喉咙一路挠到下巴尖，嗓子里咕噜咕噜地发出好听的声音，像猫儿在求偶，这时候她便往上移几寸，将修长的指节伸进水润的猫唇，另一只手按住她的头。曾可乖，根部也要舔干净，这就对了，要学会对自己负责，要是舔得不彻底，等会儿弄疼了可别赖我。</p><p>她的指甲很短，还为了今晚的宴会做了白色美甲，边缘钝到连张纸都划不出痕，然而面前的人被这么轻轻一挠，浑身像是被抽了骨头，腿一软就向后头倒去。身后的桌子带滑轮，根本扶不住，穿着粉白短裙的女人惊呼一声跌在地上。</p><p>刘令姿勾了勾手指，示意她站起来，却见女人狼狈地捂着脚腕，脸上露出痛楚的神情。</p><p>她没去扶，扭头对身边使了个眼色，年轻的管家立刻束手迎上来。</p><p>“把她带下去，上点药。看仔细了，今晚别再让她跑出来。”</p><p>“小姐，今晚的客房都住满了，您看要不要给这位曾小姐安排附近的酒店。。。”</p><p>“不用，把人抱到我卧室就好。”</p><p>她俯下身，在咬牙切齿的女人耳边悄声说道，“晚些再来收拾你，我们来日方长。”</p><hr><p>END.<br>&nbsp;</p><p>住的地方三十多度没有空调，越写越热，喝了三瓶水才把这篇码完。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;冷脸女王万人迷彤×茶里茶气香精女孩妮&lt;br&gt;没头脑×不高兴&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;dom/sub关系&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;婊气四溢&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;侮辱性称呼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无法缓解的性紧张&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：我在做梦，与角色无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【观影笔记】LGBTQ相关</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/28/%E3%80%90%E8%A7%82%E5%BD%B1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E3%80%91LGBTQ%E7%9B%B8%E5%85%B3/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/28/%E3%80%90%E8%A7%82%E5%BD%B1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E3%80%91LGBTQ%E7%9B%B8%E5%85%B3/</id>
    <published>2020-08-28T07:18:57.000Z</published>
    <updated>2020-08-28T07:27:31.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两年看了好多这方面的电影，有很出名的也有小众的，这边整理了一个以前看过和想看的列表，也算是给自己存个档吧。</p><p>声明：我仅代表我个人，有剧透。</p> <a id="more"></a><p>&nbsp;</p><p>顺序：</p><p>姬–基–其他</p><p>小众–大众</p><p>&nbsp;</p><p>女女：</p><p> &nbsp;</p><p><strong>Elisa &amp; Marcela</strong></p><p>19年西班牙新电影，黑白伪记录片。</p><p>上世纪欧洲，两人在女子学院一见钟情，小T为了和小P结婚不惜伪装成男的。</p><p>后来被发现了，两个人进了监狱。</p><p>本来抱着很大的期待点开，整体来讲比较普通吧。剧中的矛盾点就是百合片里你能想到的那些，导演也没有进行升华什么的。而且两女生不能在一起的原因主要是“女的不能装男的”，而不是“女的不能和女的结婚”，可能是当时的社会背景吧，反正没有触动到我。小P后来在监狱里还生了个孩子，然后两人遇到了贵人，突然间得到了所有人的祝福（？？？），最后奇迹般地HE了。</p><p>剧荒可以看，不甜不虐，普普通通。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Feels good</strong></p><p>很冷门的Netflix短剧，一共只有八集。</p><p>经典姬直恋。</p><p>粘人小奶狗×独立御姐</p><p>算是小甜剧了，所有的矛盾点基本来源于小奶狗过于缺乏安全感，过于恋爱脑，自己还有一堆历史遗留问题，然后御姐希望有一些自己的个人空间这样子。</p><p>HE，ps小奶狗完全长在我的审美上。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Orange is the new black</strong></p><p>监狱片，百合只是其中一对，故事主线不是爱情。</p><p>本来不应该放在这里，但是这片子在欧美实在太火了，几乎和blue is warmest color并为姬圈试金石。</p><p>剧荒可以看，有十多季的样子，追得完算我输。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>卡罗尔</strong></p><p>小白兔职员×女强人大姐姐</p><p>还没看，先存个档</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Below her lips 她唇之下</strong></p><p>典型姬直恋，典型TP。P有未婚夫了，T是个真·搬砖的</p><p>因为太经典了，连矛盾都十分经典，虐点来的时候基本上已经做好心理准备了。</p><p>基本上能猜到下一分钟要发生的事情，最大的看点大概就是双女主都貌若天仙吧。</p><p>小T有点像女版的Jamie CampbellBower（小格林德沃）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Blue is the warmest color 阿黛尔的生活</strong></p><p>太太太经典了，估计大家都看过了。</p><p>《这都能BE》系列</p><p>故事线总结一下就是性向觉醒–找了女票–分手–重逢，听起来很普通，但是每一个转折都很有逻辑，阿黛尔和蕾雅仿佛就是身边的某个朋友一样，很真实。</p><p>最后拆散两人的不是世俗，虽然很多年后还想着对方，但是已经走上不同的路了，重逢的那一段真的很戳，不是那种未了虐而虐的剧。</p><p>没看过的快去看！！</p><p> &nbsp;</p><p><strong>面子</strong></p><p>据说是甜剧，还没看，先存个档。</p><p><strong>小姐（韩版）</strong></p><p>权谋爽剧，节奏很紧凑，尺度有亿点点大。</p><p>虽然是按照小说《指挑情匠》改编，但是改动比较大，好像还有一个法国（？）版的，一直没找到资源。</p><p>三级反转，不剧透了。</p><p>&nbsp;</p><p>男男：</p><p><strong>平常心</strong></p><p>艾滋病。自由与束缚，歧视与爱的故事。</p><p>上世纪80年代的美国，同性恋从黑色变成灰色，形成了紧密的小群体。基本处于圈外井水不犯河水，圈内玩得特别开的状态。</p><p>就在这个时候，一种未知的疾病爆发。因为一开始被认为只会在gay之间传播，政府并没有给予相关研究足够的重视，男主此时刚遇到毕生所爱，对所发生的一切义愤填膺，号召大家站起来争取自己的权益，但是做出的努力似乎并没有带来很大的改变。</p><p>网上评分参差不齐，但很多镜头非常戳，拉着手等死的情侣，病房里的婚礼，男主的一人圣诞节。那句对哥哥喊的“是不是在你心里，我一直是个病人”表达了多少人的无奈。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>每分钟120击</strong></p><p>也是部艾滋片，一直想看但是没找到资源。根据众多剪辑来看，矛盾点表达的似乎比平常心更激烈些。</p><p><strong>单身男子</strong></p><p>用生命推荐！！！</p><p>男主是大学教授，他的恋人在一场车祸中去世，全片色调都是阴郁的，就如同男主日复一日的单调生活，邻居家的小孩偶尔会给他带来片刻鲜活，但他只是欢乐中的一个旁观者。</p><p>他决定结束这漫长无用的生命，直到一个年轻的学生到来。。。</p><p>个人认为他和学生之间是没有爱情的，只是年轻的生命让他找回了对生活的热情，找回了之前那个鲜活的自己。</p><p>结局对应了一句歌词，容我择日疯，来年撞日死。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>爱你西蒙</strong></p><p>校园剧，一部“为什么身边人都很暖，但面对真实性向还是很难”的故事。</p><p>甜但不落俗套，即使没有明显的反对之声，当人群中的少数终究不是一件易事。男主的塑造很成功，我是同性恋，但我不一定很懂时尚，不一定穿格子衫，不一定要为我的不同感到自豪或自卑，我只是喜欢男生而已。</p><p>评价很高，主角选的很好，但是看完了并没有戳到我，可能是老了吧（×</p><p> &nbsp;</p><p><strong>蓝宇</strong></p><p>不说了，大家都知道。</p><p><strong>春光乍现</strong></p><p>不说了，一直存在手机里，一直没敢看。</p><p>&nbsp;</p><p>其他：</p><p> &nbsp;</p><p><strong>谁先爱上他的</strong></p><p>台湾片，暴风推荐！！！这个列表里面最喜欢的一篇！</p><p>一边是多年的爱人，一边是发妻和儿子，你以为是关于道德和自我的选择？不，这个“他”在片子一开头就已经去世了，他的妻子和他的爱人，多年来互不相干的人，为了一份保险金有了交集。</p><p>片子是从儿子的视角拍的，还在上小学的他不明白为什么妈妈为什么这么极端，不明白为什么爸爸会把钱留给一个陌生男人，为了解决这些不明白，他决定自己去寻找答案。</p><p>里面的妻子是经典望子成龙中国妈妈，在餐桌上总是“我为你做了这么这么多，你居然如何如何。。。”，本来是个令人厌烦的角色竟然被拍的十分可爱。男主是童年男神邱泽演的，演技好到直到演员表的时候才发现是他。</p><p>因为是唯一一部中国片子，很多细节都太太太贴近现下社会了，没看过的快去看！！！</p><p><strong>女孩</strong></p><p>trans片，男trans女。</p><p>讲述一个trans女孩努力成为舞蹈演员，即使家人和老师都非常支持，还是遇到重重阻难的故事。</p><p>亮点大概是这部矛盾不在社会，而更多在于个人挣扎。演员是个小哥哥哦。</p><p> &nbsp;</p><p><strong>天佑鲍比</strong></p><p>男生因为受不了社会和家人带来的压力自杀了，他的母亲在他死后幡然醒悟，开始了解儿子这个群体，并且参与到平权运动中去，为LGBT发声。</p><p>看到妈妈拥抱另一个小男孩的时候，忍不住想起男主从高架桥上跳下去的样子，如果能早点理解，那该有多好。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>男孩别哭</strong></p><p>女trans男</p><p>一部努力了很多次都没看完的片子。</p><p>非常激进，社会上的歧视被以最直接的方式表现出来。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>玫瑰少年：叶勇志</strong></p><p>一个只有20分钟的纪录片，少年因为与众不同被霸凌致死，他的母亲用尽余生为和儿子一样的孩子们争取平权。</p><p>蔡依林的玫瑰少年就是写给这个男孩子的。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>波西米亚狂想曲</strong></p><p>爱情不是主线，这部太有名了就不多说了。</p><p>&nbsp; </p><p><strong>被抹去的男孩</strong></p><p>西方版戒同所（对学员进行精神上和肉体上的羞辱，不过和中国女德戒网那一套相比显得好温柔），没有轰轰烈烈的爱情，更多是男主从“我真的有病吗”到“我没病！”的个人成长，还有与家人的和解。最后他作为神父的父亲表达出的“我可能永远无法认同你的身份，但是你依然是我儿子”的态度可能是很多人毕生所求吧。</p><p> &nbsp;</p><p><strong>丹麦女孩</strong></p><p>依然太有名了就不介绍剧情了。</p><p>每一帧都像油画一样精美。看的时候觉得，这是童话故事吧，世界上怎么会有格尔达这么温柔的人，在那个什么都不明朗的年代，居然能一直支持着丈夫做手术，面对世俗的眼光，一路走到最后，用超越性别的爱来形容都太狭隘了，那必须是大爱无疆。</p><p>然而这么美好的故事居然是有现实基础的，格尔达在离婚后一直给莉莉出手术钱，然而自己的后半辈子却过得不如意，在穷困潦倒中结束了一生。</p><hr><p>END.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这两年看了好多这方面的电影，有很出名的也有小众的，这边整理了一个以前看过和想看的列表，也算是给自己存个档吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明：我仅代表我个人，有剧透。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】一百六十一罐冰糖蜜饯</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/26/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AD%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%BD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%9C%9C%E9%A5%AF/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/26/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%85%AD%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%BD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%9C%9C%E9%A5%AF/</id>
    <published>2020-08-27T01:05:34.000Z</published>
    <updated>2020-08-27T01:53:23.475Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>迟到的七夕贺文</p><p>1w+，无差</p><p>情人节就是要吃很甜很甜的糖。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>1，</p><p>今年的冬天来得晚，十二月份快到了底，才堪堪到了穿羽绒服的天气。周五课少，回了家还不到五点钟，我把饭在电饭煲里放好，窝在沙发上看电影。冰箱里还有莲藕，晚上可以煲排骨汤。</p><p>这片子怎么这么长，我百无聊赖地在屏幕上划拉进度条，突然间，眼前一片漆黑。诶，难道片子无聊到，让我没有意识地合上了眼皮吗。还没等我想明白，头顶传来清脆的声音。</p><p>“猜猜我是谁，”不用睁眼都知道，她现在一定嬉皮笑脸的，嘴角咧到耳朵尖。</p><p>“让我想想，是曾可还是曾妮还是曾可妮呢，”我伸手胡乱去够她的脖子，她配合地贴上来，颈后的绒毛夹着寒气，“怎么一声不响地就回来了，我菜都还没洗。”</p><p>“早给你发微信了，谁知道一回来就看到一个小笨蛋在沙发上发呆，”眼睛上的手松开了，眼前的人果然笑得眉毛都快飞出脸外。她贴着我坐下，脑袋凑过来，“什么电影啊，又不等我一起看。啊，我知道了。”她夸张地瞪起眼，勾着兰花指点我的鼻子，“你一定是想装着没有看过，然后疯狂给我剧透。”</p><p>我合上屏幕，把翘起的指尖包进掌心，“不好看，帮你排雷了。我去把菜洗了，你正好说说，今天发生了什么高兴的事情。”</p><p>一说起这个，她便耐不住了，从后头搂住我的腰不撒手，我们两个像刚学步的小企鹅，一摇一摆地走向厨房。</p><p>“所以是什么嘛，曾可告诉我好不好，”她卖起了关子。真是的，我知道她从一进门就想大笑着欢呼，为了不让她憋死，我只能勉为其难地装出期待的样子。</p><p>“我们要发年终奖啦！”后头的人像猴儿一样窜到身前，声音大得好像在宣布中国申奥成功。</p><p>她总是这样，一点小事都能砸吧出莫大的喜悦，不过年终奖的确是个值得欣喜的事，于是我在围裙上擦了擦手，去捏她的耳垂，“那你可真是太棒啦，发了多少钱呀。”</p><p>“大概。。。嘿嘿，四舍五入一下能有五千吧，”她不好意思地挠了挠头，但很快又振作起来，跺了跺脚，对着我的耳朵高声宣布“没事，肯定够请你吃顿好的。”</p><p>她整个人都泛着热气，眉间携了早春的阳光，在没空调的厨房里攥出暖意来。要不是手上都是水，我一定把她压在冰箱上，不要命地亲。</p><p>&nbsp;</p><p>一摞手写的稿纸，两个装的满满的纸箱。</p><p>这是一间中式书房，桌子是檀木做的，抽屉的拉扣上雕刻着鹰嘴。玻璃台版下压着几张纸，花花绿绿的，有些角落还画着卡通形象，像是十多年前小卖部里常卖的款式。盛夏的暑热甚是难挨，窗帘被拉的很紧，一点阳光都透不进来。年轻的女作家趴在桌子上，手边杂乱地叠着几张便签条，似乎整理到一半睡了过去。</p><p> &nbsp;</p><p> &nbsp;</p><p>2，</p><p>曾可没有食言，真的带我去吃了大餐。店是她选的，刚进门，老板娘端着盘子迎上来，又带朋友来吃呀，好啊好啊，等下给你打折。她淡定地点了点头，没接菜单，扭头朝后厨吼了一声，小吴，先来一斤小龙虾。我哪里能落了下风，马上高声补上一句，小吴，帮我切一碟香菜。</p><p>天还没黑，店里没什么人，曾可拉着我靠着窗子坐下，点了点桌上插着的一大把筷子，“这次可不许提前投降哦，这么多筷子，够你收的。”</p><p>她对我的小习惯嗤之以鼻。第一次约饭，我到她们公司楼下等她，她出来后一把挽过我的手，走，上次你不是说，离开成都后今年都没怎么吃辣了吗，咱们去吃火锅。</p><p>我上上下下地打量她，白衬衫扣到了第一个扣子，下身黑色包臀裙配尖头高跟鞋，头发规规矩矩地披在肩上。真别说，这么打扮一下，倒像是她那个年龄该有的样子了，上翘的眼尾被眼线悉心修饰，也有几分唬人。然而那双眼睛现在弯成了月牙，所有的凌厉劲儿化成了一滩水。</p><p>反观我，套头卫衣配半截裤，才是吃火锅的样子。</p><p>我带着她七拐八拐，走进犄角旮旯里的一家老字号。一进门，好几桌目光齐刷刷地扫过来，我瞄了一眼曾可，她正专注地把菜单翻的哗哗响，于是我凑过去，借着头发的遮挡朝她耳朵哈气，“喂，他们都在看你呢，大美女要不要表示表示。”</p><p>她终于反应过来，自己穿的太板正，与喧腾地冒热气的火锅店格格不入。我看着红晕从耳后一路漫上脸颊，她却还要梗着脖子狡辩，“哪有，明明，明明是在看你。”说罢自己都觉得颇无气势，轻咳了一声，夸张地招了招手，“老板点菜！”</p><p>那天晚上吃了好久，锅里升起的白烟糊得人脸都看不清，她瞪着眼睛看着服务生把我的筷子收走。</p><p>“彤彤怎么就不吃了呢，牛肚还没上呢，还有黄喉，你最喜欢的了。来嘛来嘛，好不容易才出来一次呢，等下再让他们上多一盘。。。我都举得这么近了，给个面子嘛，难不成想让我用另一种方式让你张嘴，哎呦呦，这大庭广众的，人家都要不好意思啦。。。”</p><p>见她越说越离谱，我为了保持纯良大学生的形象，只好把减肥计划推迟一天。</p><p> &nbsp;</p><p>夏天的风，我永远记得，清清楚楚说着你爱我。我看见你酷酷的笑容也有腼腆的时候。夏天的风，正暖暖。。。</p><p>女作家抬起头，揉了揉眼睛，接起手机。</p><p>“喂，金子，你们不上班吗，怎么现在给我打电话。”</p><p>“我的小祖宗，都七点半了，你过的是什么时间呐。”嚷嚷声冲击着她的耳膜，“今天是这个月最后一个周五啦，你不会忘了吧。”</p><p>“都这么晚了吗，”她拉开窗帘，窗外果然已经漆黑一片，“真是不好意思，今晚我可能去不了了，你帮我向她们谢罪，下次我请。”</p><p>“别呀，林凡提前了一周才订到的位置呢，都没带她家娃儿去，先顾着咱们的传统了。要么你先忙你的，我们等你一下。”</p><p>“今天真的不行，要整理稿子，明天约了出版社，”她关掉空调，推开窗，让夜晚的凉风吹进来，“你们好好玩吧，下次我保证不当鸽子。”</p><p>“呦，大作家出新书了怎么都不给我们透点风，我要提前预订限量签售版。话说你就不能晚几天去嘛，出版社在那里又不能跑了。”</p><p>“没什么特别的，当年写的一点东西，想自己留个纪念。你们几个多多少少都看过了。诶，何止是看过，可都有出场呢。”</p><p>话筒那头没了声音，只能听到加重的呼吸声。</p><p>她按下挂断键，看着屏幕上好友的名字，笑着叹了口气。</p><p> &nbsp;</p><p> &nbsp;</p><p>3，</p><p>她好容易脸红。明明多长了五岁，脸皮却如同红豆馅的糯米糍，轻轻一掐，绯色的夹心就要流出来。我因此总爱逗她。有天去了超市，我借口一个人拎不动，把她拐进宿舍里。一进门就把人搂过来，趁她还在暑热中愣着神，我邦邦邦敲了敲桌子，拔高了嗓子。给大家介绍一下，这是我女朋友。</p><p>她果然就挂不住了，用手捂着脸，埋进我的肩膀里。对床小葛很给面子，马上就夸好看，这下她更不好意思了，拉着我就要走。我把门带上，转身去刮她的鼻子，小漂亮，怎么这么不禁夸，当我女朋友多有面子的事情。</p><p>后来去的多了，她变得轻车熟路起来，有时候我上晚课，一推门就能看到她窝在金子床上，两个人一起嘀嘀咕咕，不定在讲我什么坏话。见我进来，又立马噤声。</p><p>“彤彤，这是什么呀，”快期末周了，我被高数折磨了一下午，她看动漫看得无聊了，便开始动手动脚，“好多张诶，是什么课的要求吗，怎么都是手写的？”</p><p>我一把夺过来，“啊，不许看不许看！我放在最里面的，你怎么翻到的。”</p><p>她露出一个坏笑，“我知道是什么了，是彤彤写的日记对不对，让我看看嘛，保证不说出去，我发誓。”</p><p>我当然不给，她便把我扑倒在床上，那该死的两厘米身高差竟在这时候起了作用，这个人手长脚长，我怎么都挣不脱，只能死死把几张薄纸抱在怀里。她又想了新的法子，伸手挠我的咯吱窝，五根手指一路从胳膊扫到腰，想要逼我投降。</p><p>“你耍赖皮，你无耻，”我从床上滚到地上，用力一扯被子，把她也带了下来。还好这时候没人进来，不然便要看到两个傻子满头大汗地躺在地板上。</p><p>“哎呀呀，给我看看嘛，里面有我对不对。给我看看，我保证不骄傲。”</p><p>我拍开她的手，“谁信你啊，现在不行，让我想想，得等我们都老了，并排靠在躺椅上的时候，那时候给你看，正好拿出来解解闷。”</p><p>她撅起了嘴，“那时候我都老眼昏花啦，哪里还看得动啊。要么稍微早那么一点点，”她摊开一只手，“三十五岁，怎么样。”</p><p>我点点她凑过来的额头，“成交，你自己说的哦，不许提前偷看。”</p><p>后来我们去食堂吃饭，她点了番茄牛肉面，我想叫师傅别加香菜，她非要唱反调，然后再一根一根挑进我碗里。</p><p>“晚上我住你那边？”出了食堂，天色已经暗了下来，我拉着她的手，小指悄悄挠她的掌心。</p><p>“晤，这个。。。”她偏过头，盯着远处的自动饮水机。</p><p>“怎么啦，本田螺姑娘过去帮你洗衣服做饭，还不愿意啦？”</p><p>“不是，”她慌忙摆手，“只是。。。好好一女大学生，天天夜不归宿的，旁人看了不知道要怎么想。”</p><p>她这时候倒是操心起了我的贞洁问题。</p><p>“我堂堂正正谈个恋爱，关旁人什么事，”恰好走到一个坏掉的路灯下，我把她拉近一点，用气声对着锁骨说，“再说了，这整栋宿舍楼还有不认识你的吗。害什么羞呀，小女朋友。”</p><p>怀里的人一下子弹开好远，眼神从路灯转到绿化带，就是不肯看我，“我在担心你诶，不知好歹的小朋友。起开起开，今晚吃了香菜就莫想挨老子，”她在远处撅起嘴，弄得我更想亲她。刚上前两步，她突然转身，“我们来比赛吧，谁后到校门口谁做明天的早饭。”</p><p>“好哇曾可妮，居然敢抢跑！扣五十分！”</p><p>我一身T恤运动鞋，当然跑的快。她见我要追上来了，三下五除二解开绑带，蹬掉高跟鞋，不管不顾地向前狂奔。月光落在石板地上，将前面的路照得通亮。白皙的脚跟一下一下点着地面，明明没有下雨，却像是走在盛了水的玻璃上，每一步都漾起涟漪来。</p><p>我捡起那双黑色尖头鞋，高高举过头顶，“灰姑娘，你的水晶鞋掉了。”</p><p>她转过来，眼睫毛上挂了汗水，在暖橘色的路灯下亮晶晶的，“不要了，灰姑娘不当公主啦，灰姑娘要回去和田螺姑娘过小日子去喽。”</p><p>&nbsp;</p><p>天色完全黑了下来，屋内只点了一盏昏暗的台灯，女作家在便签条和散落的稿纸上打着勾，握笔的手指倒映在墙壁上，像雪地里蜿蜒的树根。霓虹灯沿路连成一片，一直连到天上去，那些熙攘的人声，漫不进窗沿里。</p><p>女作家揉了揉太阳穴，顺手摸到笔筒旁边的纸盒，指尖刚碰到速溶咖啡的包装袋，又收了手。她转身，从身后的柜子里拿出一个玻璃罐，一颗颗圆润的橘黄铺在底部，是小半瓶冰糖金桔。她剥开一颗丢进嘴里，砂糖颗粒在舌尖化开，甜腻的汁水顺着喉咙流进胃里，生出橘色的暖意来。</p><p>她清了清嗓子，将糖纸小心放进另一个已经空了的罐子里，再把两个罐子放回原处。那柜子是米白色的，高度看着像是放书的，却又没有门，在一堆深色檀木家具中显得格格不入。本来这里头放了各式各样的药片，用铝纸抱着的，装在瓶子里的。那两年造化欠她良多，先给她埋下一辈子的苦楚，后来又遇上新型流感，社区里的卫生所都不开门，很多病人取不到药，在网络上四处求助。她翻出之前加的病友群，把余下的药一件件包好寄到全国各地，让它们完成了最后的使命。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>4，</p><p>曾可喜欢所有的甜食。我在早上习惯泡一杯咖啡，她总是趁我不注意，往里面加糖和奶。好几次被我当场抓获，她嘟着嘴狡辩，彤彤不要喝咖啡了嘛，生活已经够苦啦，彤彤忍心我每次亲你，嘴巴里都是苦的吗。</p><p>生活的苦从她口中说出来，莫名显得违和。她不让我喝咖啡，还限制我吃香菜，她自己却有一大堆毛病。其中之一就是就是不喜欢吃药，尤其讨厌中药，每次喝不了几口就扭着身子耍赖，彤彤给我甜一下，甜一下好不好。我只好去寻她的唇，又被她躲开，硬是剥了一颗糖塞进我嘴里，一边亲一边还振振有词，我可不能苦到彤彤。一来二去，一碗药喝完了，蜜饯吃的比药多。</p><p>我太愚钝，其实在第一次见面的时候，就该预见她奢糖如命。那天我一个人坐在吧台上，林凡本来拍着胸脯保证，能帮我捞到一个漂亮姑娘，然而却在最后关头爽了约，留我独自看着菜单上那些拗口的酒名。</p><p>我后来胡乱指了一个鸡尾酒，端上来的时候是什么颜色的都记不清了。反正还没等酒精麻痹舌尖，我就看到斜对角有一个天涯沦落人，也是独自坐一桌，穿着条的白裙子，镂空花纹下的腰线若隐若现，胸口的设计也颇有些心思，恰好露出蚌珠般的锁骨。眼线拉得很长，配上那上翘的眼角，一副不好接近的样子。</p><p>我定要认为她是夜间的常客，如果没有手里一杯抹茶奶绿。</p><p>酒吧里渐渐拥挤了起来，在攒动的人头掩护下，我得以明晃晃地偷窥。她还是一杯酒都没点，竟然也没被酒保赶出去，只是小口小口地啜着奶茶，傲人的颈部线条很是抓眼，我不由得想象珍珠从喉咙滑下去的样子。这时候，她突然转过头，冲着这边笑了一下。</p><p>到头来我还能记得这件事，是因为那杯不知名的鸡尾酒，在那一笑后，全洒到了衣服上。</p><p>我慌忙想要用手包遮挡，却见她站起身，跨过半个大厅站到我面前。一只手在我的短裙上摸了一把，弄脏了你的衣服，真是抱歉，不如脱下来给我，帮你带到干洗店去清理一下，我可以借你一条裤子。她一边说着一边漫不经心地盯着远处的吊灯，手指却在离开的时候若有若无地刮了一下大腿内侧，把我思摸好的狡辩堵了回去。</p><p>我那时不经世事，轻轻松松地就被她骗到了。谁知道当时那个素手擒春风，像是从天阶上走下来的姐姐，居然会为了一颗糖，抱着被子从床头滚到床尾。</p><p>&nbsp;</p><p>女作家把一个纸箱用胶带重新粘好，又打开第二个纸箱，不比第一个整洁半分。各种大小的纸张，横纹的，纯白的，方格的，有些带有颜色，有些甚至在角落打着数学草稿。除开可以勉强摞成一叠的纸，还有各式各样的便签条，大都失了粘性，蜷曲在箱子底部。这些纸上，无一不被蓝色墨水填满，字迹圆乎乎的，像是小孩子的手笔，但好在胜在工整，放置了这么多年，也没有因为洇墨而导致模糊不清。她拿出一沓打印好的稿纸，开始进行下一轮校对，看看那些散落的文字，有没有被拼凑齐全。</p><p>书房不大，铺天盖地的纸张占据了三分之四的空间，要说还有什么起眼的地方，便是那些蜜饯糖。她家总是有吃不完的糖，每次朋友或者亲戚家的小孩来了，总是偷摸跑到这个房间来，眼巴巴地看着白色柜子里的瓶瓶罐罐。他们都知道，这个姐姐好说话，稍微到面前撒个娇，她就会在手心放几颗不同口味的蜜饯，只一条规矩，吃完得把糖纸放回空罐子里。</p><p> &nbsp;</p><p> &nbsp;</p><p>5，</p><p>我的生日快到了，奈何恰好在周中，我们两个都抽不开身。曾可就说提前到周末庆祝，毕竟赶早不敢晚嘛。</p><p>星期六，她破天荒地八点钟就爬起来，等我揉着眼睛准备起床洗漱的时候，正看到她端着一碗云吞走进来。</p><p>“等一下哦，还有个蒸蛋，我一会儿给你拿，”她把隔热用的毛巾取下来，吹着手，笑眯眯地看我，像一只讨赏的猫。</p><p>“今天怎么这么早啊，是有什么特殊安排吗，”我故意不让她如愿，低下头寻找不知道踢到哪里去了的拖鞋，“还是说某只小懒猫终于醒悟，准备改过自新了？”</p><p>“那怎么可能，睡眠是除了食物外最重要的东西，”似乎为了创造证明，她一屁股歪倒在枕头上，“白天也没有什么安排啦，这不是彤彤的生日嘛，早起一小时彤彤就能多过一小时生日。”</p><p>她拉着我的手甩来甩去，黏黏糊糊地就要贴上来。我用胳膊肘抵她的肩膀，“等一下，还没刷牙呢。刷完牙也要先吃你做的爱心早饭，晚一点才轮到你。”</p><p>曾可前些天收了一个二手屏幕，连上电脑可以放电影，于是我们白天什么都没干，窝在沙发上把之前攒的片子全看了。我喜欢文艺一点的，但又觉得看两个小时的情情爱爱没什么意思，好几次倒在沙发上睡过去，曾可把我揽到她的大腿上，搂得好紧好紧，我被勒醒了，一睁眼就是她哭得抽抽蹄蹄的脸。</p><p>快到傍晚的时候，她关掉屏幕，一拍大腿，“彤彤，走吧，我们去爬山。”</p><p>我以为她又在抽风了，磨磨蹭蹭地不肯起来。</p><p>“快一点，真的带你去爬山，好久之前就想好了，保证不会让你失望，”她低下头蹭我的脖子，垂下来的头发弄得我好痒，我只好被她拉起来。</p><p>离曾可家不远得地方有一个绿化公园，我以为就是去爬那里面的小山包，谁知道她一路开车到了城市边缘，等站在山脚下的时候，天已经全黑了。</p><p>“咱们快点爬，过了十点就要关门了。”</p><p>曾可嘴上说着快点快点，却没有身体力行。我停下来喝水，发现她落在后头一大截，见我回头，她也停下来，弯着腰手撑着膝盖看我。</p><p>“妮可曾么回事呀，”我蹬蹬蹬下了好几节台阶，拨开她糊在脸上的头发，“天天健身健身的，也没健出个效果来，白长了一身肌肉，关键时候又用不上。”</p><p>“刘彤。。咳咳，你给我，你给我等着。。。”她一边大喘气，一边还要放狠话，我把水瓶盖子拧开，她接过去灌了一大口，“总有那么一天，我要把你远远甩在后头，怎么追都追不上。”</p><p>我点点头，“好，我记下了，可不许反悔，反悔是小狗。”</p><p>透过树林已经可以依稀看到山顶平台了，我们便慢慢爬。经年的落叶铺在台阶上，踩上去嘎吱嘎吱响，我起了兴致，非要拉着她同时落脚，踩出相同的频率来。</p><p>山顶上人不多，根据某护肤狂魔的理论，他们都不够聪明，太阳下去了爬山就不会晒黑了。我趴在栏杆上，看着湮没在云层中的城市，觉得这话并非全无道理。栉次鳞比的高楼大厦变得渺小，车灯像红灯笼一样挂在油柏路上，连成一条人间的星河。踽踽而行的人们悉数散去，钻进各自的巢里。</p><p>曾可拉着我的手，指向远方一处灯火，“你看那边，从那个蓝色的灯牌向上数，第十八楼，是我来这个城市后的第一个家。”</p><p>那片住宅区楼都不高，应该是比较老的小区了，与城中的璀璨霓虹比起来稍显寂寥，位置很偏，周围可能连个地铁站都没有。距离太远了，我数了好几次都没找到确切的十八楼，昏暗的窗口连成一片。那个和我差不多大的曾可，那个刚出校园孤身一人的曾可，真的在那里生活过吗？这个成天傻乐的人，是否也曾对着孤零零的墙壁，发那些荒唐的梦。</p><p>“怎么样，没有让你失望吧。以前还没买车的时候，每个周末我都坐好远的公交过来，晚上的风景可好看啦。一般人我都不告诉呢，以后这就是我们的秘密基地。”</p><p>她见我不搭话，凑过来蹭我的耳朵，她的眼睛弯弯的，嘴角也弯弯的，整个人在黑夜中发着光，漫天的星子为了靠她近些，都低低的垂了下来。</p><p>闭园的铃声响了，开始有人拿着喇叭赶游客下山，我牵起曾可的手。</p><p>“走吧，我们回家。”</p><p> &nbsp;</p><p>急促的门铃声响了，一波未结一波又起，女作家打了个哈欠，从床上翻下来，跻拉着拖鞋去开门。</p><p>“Surprise！”门一打开她就被拥入一个熊抱，“刘彤子，生日快乐。”</p><p>“就知道是你，”女作家回抱了一下，接过金发女人手中的大包小包，“我要是再晚一会儿起，门铃都要坏掉了。”</p><p>“喏，这是蛋糕，其实昨天我们是想给你一个惊喜来着，结果你却不领情，”女人把外套挂在门口，轻车熟路地找出一双拖鞋穿上，“我们三个吃掉了一半，差点直接帮你把愿望许了。”</p><p>“我知道，”女作家点点头，拎着纸盒进了厨房，“下次我亲自登门赔罪。咖啡还是茶？”</p><p>“我要喝冰可乐，但你这里肯定没有，”女人在沙发里坐下，双腿交叉地在茶几上，露出一角的易拉罐在爱马仕手包里显得格外突兀，“既然你什么都知道，那你晓不晓得我今天是来干嘛的。”</p><p>女作家给自己倒了一杯茶，冲好友笑了笑，“跟你这种直来直往的说话就是不废劲儿。我后悔死了，当年就不该弄得人尽皆知，后来同学会上碰到不生不熟的人，总想拐弯抹角地探我的口风，尽一尽怜悯之意，我也只得跟他们比赛装傻。”</p><p>金发女人拉开可乐，灌了一大口，“说到当年，也就林凡相信你们能长久，我和小葛都觉得。。。”</p><p>“觉得我就是图她长得好看？”</p><p>“觉得你就是图她长得好看，”女人也笑了，精致的眉扬起又很快落下。她侧过身，盯着女作家的侧脸，叹了口气，“但是我现在巴不得，巴不得我当年是对的。”</p><p>“金子，”女作家搭上好友的肩膀，往下按了按，“我知道，这么些年，除了我父母，你们有一直为我操心。”她顿了顿，眼角挤出细纹，“但是我真的没事。”</p><p>女人张了张嘴，却没说出劝说的话。再抬起眼，又是刚进门时眉飞色舞的样子，“哎呀，我这个人不就是喜欢瞎担心。。。等下陪你去出版社？”</p><p>她摇头，“难得忙完了项目，多陪陪你老公吧。下次把那两个叫上，我们再约。”</p><p> &nbsp;</p><p> &nbsp;</p><p>6，</p><p>“你在写什么呀，不会又是我不能看的东西吧，”曾可走出来，打了个大大的哈欠。</p><p>我点点头，“睡你的觉去，昨晚醒了那么多次，等会儿吃饭的时候又要困了。”</p><p>“好不公平哦，你的室友们都看过，为什么偏偏对你的亲亲女朋友藏着掖着，还非要等到三十五岁才给看，”她从后头搂住我的脖子，我把本子啪嗒一下合上。</p><p>“好哇，那三个叛徒，胳膊肘怎么往外怼，”我装作生气的样子，拿出手机，想要在群里训斥一下那几个龟孙，却被曾可一把抽走。</p><p>“哎呀呀，我答应了他们不和你说的，”她转着圈躲避我试图拿回手机的手，“话说你这么喜欢写东西，用掉的纸都够装两个文件袋了，就没想过以后当个作家吗？”</p><p>她竟然知道我平时把稿子放在哪里。“我的专业可是和作家八竿子打不着。”</p><p>“那有什么关系呢，反正又没有哪个专业叫作家，只要喜欢，什么时候开始都不晚。”</p><p>“可是作家风险大呀，如果大家不喜欢我写的东西，或者是灵感枯竭了，好几年都写不出一本书来，那我岂不是要饿肚子。”</p><p>她抱住我的腰，把头放在我的肩膀上，“我养你呀，那个词怎么说来着，包养！我包养你一辈子，让你给我写，只写给我一个人看，好不好？”</p><p>“真的吗，”我挣脱她的怀抱，转过身，盯着她的眼睛，“真的吗。你自己说的，一辈子，一天都不许少。”</p><p>她笑了，捧住我的脸，“彤彤以后会赚到钱的。”</p><p>后来我还是没给她看，连林凡都说，这玩意儿的腻歪程度，不亚于某网站的打着夸张标题青春小说。那些小心思要是被曾可看到，不知道她得骄傲成什么样子。反正她的那份工作暂时也养不起我，算是扯平了。</p><p>秋天快过去了，枫叶渐渐变得枯黄，瑟缩在校园的角落里。小葛下课早，占到了一个整场，我们宿舍便取了球拍去打二对二。正打得尽兴，林凡拍了拍我的肩膀，嫂子来了，注意一下。</p><p>我转头，对上球场边上，一双笑盈盈的眼睛。</p><p>“不是说了晚上直接去你那边吗，这么冷的天，也不多穿点，”她的脸红红的，衬着围巾上的一圈毛，甚是可爱。我伸手把风衣的领口扣好，摸了摸她的额头，“坐地铁来的吗，累不累？”</p><p>她拼命摇头，“我这不是想你了嘛，知道你们今天下午打羽毛球，便来看看。我当年也是练过的好吧，要不是长得太高，差点成为运动员呢。”</p><p>林凡从背后探出个脑袋，“这么厉害嘛，刘彤下来下来，让我们看看嫂子的功力。”</p><p>我有些为难，找借口向来不是我擅长的。她却不以为意地摆摆手，“我八百年没打了，早就退回到小学生水平。你们好好打，我给你们当裁判。”</p><p>&nbsp;</p><p>午后的阳光照进来，透过五颜六色的玻璃罐子，在白柜子上投影出一道彩虹。女作家送走了好友，又回到那间古色古香的书房。她的指尖依次点过那些罐子，足足有一百六十一个，大多已经空了，她把剩下的倒出来，合并到一个里头。在书桌第一个抽屉里，有一沓信纸，加上桌子下压的那些，一共有一百六十一封。信上歪歪扭扭地写着五花八门的署名，致亲爱的彤彤，致刘令，致刘妍宏，致我的小猪，我的小漂亮。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>7，</p><p>后来呢？后来她被公司派出国了，走的那天她的父母，朋友，还有一堆八竿子打不着的亲戚都来送行，有些人甚至捧了花束，真是弄得太夸张。</p><p>她朝我招手，我走到她身边，俯在她的脸侧。又黑又长的头发隔离了身后的人潮，没有人知道，我们对着彼此的耳朵，偷偷地交换了好多个我爱你。</p><p>后来的每个月，她会给我寄一罐蜜饯。这个人总能搞出很多花样，橘子，芒果，猕猴桃，花花绿绿的，全都包裹着一层厚厚的白砂糖。真是的，她一定在报复我之前说她喜欢吃甜的，像个小孩子一样，于是给我寄来吃不完的糖。我生平第一次巴不得过节多来点亲戚，好把这些糖分出去。</p><p>跟着糖一起来的，还有信，也不知道她从哪里买的信纸，竟和我五岁表妹的品味完全一致。她在信里写，你看看，我要是还没回来，你就能一直收到糖，也不吃亏嘛。你吃到糖，就当我在亲亲你，当然再甜的糖肯定都没有我甜，你就稍微将就一下。</p><p>每个月，每封信里，大都是这种腻歪又赖皮的话，前言不搭后语的，但是我知道，这也许是她那破笔头能写出的最动听的情话了。</p><p>不过我可不会干等着，我证据都收集好啦，那些沾着糖粉的包装纸，都被我要了回来，存在罐子里。我想着，等她回来的时候，一进门，就把所有的糖纸倒在她的头上。她肯定会当场愣住，傻里傻气地问，彤彤，这又是干什么啦。然后我就可以趁着她没反应过来的功夫，把她压在餐桌上亲。我要让她瞧瞧，她送的糖有多么甜，和那些肉麻信一样，甜到发腻，都快让我长蛀牙了。我要问问她，你说过要养我一辈子，那等我老了长了蛀牙，你是不是也要负全责。</p><p> &nbsp;</p><p>女作家将稿子整理好，折起来放进包里。看了眼表，三点十分，她拿起车钥匙，刚走到门口又折返回来。</p><p>她拉开书桌最上层的抽屉，取出一个粉色的相框。相框边缘雕着几朵小玫瑰花，有些地方的漆已经掉了，露出木头内芯，作为花蕊的水钻却在几经擦拭后，依然亮闪闪的。相片中是两个女孩，左边的那个模样与女作家相似，但是要年轻许多，双手抱在胸前，下巴抬的高高的，斜视着镜头，嘴角一点弧度都没有。而另一个女孩眼睛眉毛都弯弯的，一只手从左边女孩肩膀旁边绕过去，在她眼睛边上比了个剪刀手。</p><p>女作家取出一块拭镜布，小心地将边框擦一遍。罢了，她端详了一会儿，轻轻地吻相片里笑得灿烂的人，好久好久，她的嘴唇微微颤动，字句湿润地打在玻璃上。</p><p>“我遵守诺言了哦，你心心念念的文章，马上就要被全世界看到咯。”</p><p> &nbsp;</p><p> &nbsp;</p><p>8，</p><p>“刘小姐，您和我社保持了这么多年的合作关系，我们一直很相信您作品的质量，”年轻的女孩双手紧紧攥着稿纸，有些局促不安，“上周我们看了您发来的稿件，还是觉得。。。觉得这次的风格与您相差甚远。”</p><p>女作家点点头，“好几年前写的了，最近才想着发表。严格来讲，这是我的第一篇小说。”</p><p>女孩挤出一个笑，脸色为难了起来，“这样啊，既然是最近才决定，那一定还没时间修改，要不我们等您一下，等您那边觉得差不多了。。。”</p><p>“当年的文笔的确登不得大雅之堂。这篇一字都不要改，我自费出版。”</p><p>女作家起身，快要走到门口的时候，身后传来女孩急促的声音，“刘小姐，稍等一下，我能问你一个私人问题吗？”</p><p>她放下转动门把的手，轻轻颔首。</p><p>“我看了全文，一字不拉地看了。我就是想问问您，为什么当年刚写完的时候，没想着出版呢，偏偏等到这么多年后的今天。”</p><p>女作家笑了，她好久不曾这样真心地笑，凌厉的眼角漾起涟漪。</p><p>“今天是我的三十五岁生日。”</p><p>&nbsp;</p><p>亲爱的彤彤</p><p>生日快乐！</p><p>如今你都三十五岁啦，比我都大上许多了，你不是总说我像小朋友，这次给你个做姐姐的机会，可不要太骄傲哦。</p><p>真是抱歉呐，过了这么久，我还是没有找到回到你身边的方法，不过你看，这次是草莓蜜饯，红色的水果，很适合彤彤出生的季节。这是我最后一次给你寄糖啦，真抱歉，我的积蓄只有这么多了，不够让你甜上一辈子。不过，你之前让我等，说三十五岁就给我看你写的那些小日记，如今你却等了我这么久。这样吧，以后换我等你，这些年就算我欠你的，我们等价交换，往后三十五年，换我在这头等你好不好。你放心去做你的事，写论文，弄那些没用的数学理论，带带后来的小孩儿，干什么都好。如果找了个漂亮姑娘，也一定要告诉我，我保证不生气，告诉我，我好在这边给你们买个大一点的房子，要比之前我们住的那间大好多好多。</p><p>三十五年哦，我们拉钩，你可千万不许来早了。</p><p>&nbsp;</p><p>灵感来源：</p><p>《我等你到三十五岁》by南康摆起</p><p>一则不知名的条漫。翻译by悖悖论，点这里</p><p>用了寄糖的梗，可能写的不太清楚，没看懂的大家可以点进去看一下原梗。</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>我居然写了一篇可以直接发的文，可喜可贺！</p><p>如果觉得受不住，就当曾可只是出国了，要很久很久以后才能回来吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;迟到的七夕贺文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1w+，无差&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情人节就是要吃很甜很甜的糖。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】小漂亮（下）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/20/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/20/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-08-20T15:24:41.000Z</published>
    <updated>2020-08-27T01:15:26.756Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-忠犬年下A×宠溺年上B</p><p>-酒后强制爱</p><p>battle出结果了，说到做到。</p><blockquote><p>拿起身份不能爱你，放下身份护不了你。</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>“姐姐，求求你，可不可以也做我的小漂亮。”</p><p>&nbsp;</p><p>她说罢又将头低了下去，鼻尖落在身下人的嘴唇上，像是寻求亲昵的小兽，小心翼翼地探寻着许可。她的面目变得模糊，好像被一块磨砂玻璃盖住，曾可妮眨了眨眼，眼前人浓重的眼线一点点消退，眉宇消了菱角，好似又回到孩童的模样。</p><p>那天正碰上成果汇报，她刚入职没多久，被按在办公室的小隔间里改了一晚上课件，刚坐上最后一班公交，打开手机，里面有七八个彤彤的未接电话。她慌忙拨回去，却没有回应。</p><p>她不甘心，又拨了好几次。车上的空调突然冷得出奇，晃晃悠悠的末班车好像走了一个世纪，她下车的时候高跟鞋撇了一下，才发现自己的双腿抖得像筛子。她把鞋蹬掉，赤足跑在没有人的砖头地上，挎包里的口红钱包叮叮当当地响。</p><p>等她终于进了熟悉的楼道，那个她心心念念的人正站在楼梯口，脸红得像柿子，对面那户开了门，一个男人站在门口，也是一脸愠怒的样子。</p><p>曾可妮松了一口气，忙上前去询问，女孩看到了她，方才梗着脖子较劲儿的气势消减下去，退到旁边，肩膀贴上姐姐的手臂。几句场面说完，她便弄清了一来二去。原来是洗手间漏水了，刘令姿看着水是从天花板流进来的，便去找楼上理论。</p><p>男子十七八岁的儿子看到事情久久没有解决，便也从门边探出头来。曾可妮打着圆场，房子老了，多多少少都有一点问题，我们找时间补一下就好，小孩打扰您了，真是不好意思。</p><p>她拍了拍刘令姿的肩膀，把紧紧拽着袖子的手掰开，牵着她下楼。为了这件事，她苦口婆心地讲了好多邻里间互相担待，尽量井水不犯河水的道理。</p><p>“再说了，你一个女孩子，怎么能一个人去敲人家的门。这么晚了，要是他们知道你家里没大人，把你往里一拽，门一关，怎么办？”</p><p>女孩的脸比方才更红，声音里低下去，好像卡了一块玻璃，“可是你就快回来了，洗手间漏成那个样子，一会儿怎么洗澡啊。”</p><p>她怔住了，刚上眉梢的怒气消减下去。女孩看她没有反应，把头埋得更低。客厅昏暗的白炽灯光洒在身上，无端生出暖意来。她用胳膊圈住矮了一个头女孩，泪水落在瘦弱的肩膀后头。</p><p>“等以后，等姐姐赚了钱，我们就搬家，让彤彤住大房子好不好。到时候彤彤会有自己的房间，有练舞的大镜子，还有书房，都是你一个人的，”她将女孩按在怀里，让她没有抬头的机会，一边拼命用袖子抹脸，白衬衫被眼泪浸成了灰色。</p><p>然而怀中瘦小的身体却蓦地一抖，破碎的句子沿着肋骨传来，“我再也不这么做了，我再也不会。。。再也不会去敲邻居家的门，惹得人家不高兴了。我不要住大房子，不要自己住。。。姐姐，求求你，我知道错了，不要丢下我。”</p><p>&nbsp;</p><p>往后数年，她再未这般求她，到了大学，曾可妮的工资堪堪够填补上学费，远远不够让女孩过上同龄人的生活，刘令姿在最窘迫的时候也没有向她开过口，反而暑假接了好几份家教，把余出来的钱悄悄塞在她的枕头底下。</p><p>而如今，她抵着她的胸腔，颤抖的唇齿上还沾着她的血液，又一次如此低声下气，“姐姐，曾可，我的小漂亮，许我好不好，求求你，就许我这一次。”</p><p>被束缚在身下人挣出一只手，抚摸年轻Alpha被汗水浸湿的发顶，胸腔里升起莫大的哀痛，漫过颈柱，填满紧贴的每一寸皮肉。曾可妮在这般磨人的痛苦中却叫不出声音，只是用力将身上人按在胸口，如同那个漏水的夜晚。怀抱里的躯体已经长大，喷张涌动的血液支撑起瘦削的肩膀，她紧紧抱着她，感受身上奔流而过的江河，细密的吻落在女孩头顶。</p><p>她的痛苦在刘令姿眼中成了一种鼓舞，女孩把头埋得更深，更加用力地啃咬她的锁骨，在腹部挑逗许久的手不再徘徊，食指轻轻一勾，褪下腿间最后的屏障。她稍稍离开曾可妮的身体，侧身在床下翻找什么，再附上来时，手中握着一个蓝色的管子。</p><p>润滑液带来的凉意充斥腿间，很快又被甬道的高温捂暖，体内的手指灵活地抽动，严丝合缝地划过褶皱间的每处凹穴，像一把精密的钥匙，专为这具身体而生。曾可妮依然紧紧抱着女孩的肩膀，仿佛抱着海浪中唯一的浮木。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿分化的那天，她坐在床边，为她擦了一晚上的汗。女孩不断踢掉盖好的被子，咬着嘴唇，努力对抗着一波又一波的高热。曾可妮一边不断更换冰袋，一边拍着她的手。彤彤，不要怕，难受就叫出来，我在这儿，我一直在这儿。明天，等明天就不难受了。</p><p>女孩浑身烧得发抖，不成调的呻吟揪紧了她的心。她俯下身，贴近翁动的唇，是要喝点水吗，还是太热了，哪里难受，和姐姐说。</p><p>紧接着，微弱但坚定的句子传入她的耳廓。</p><p>“姐姐，我不怕，我什么都不怕。明天我就是Alpha了，就能保护姐姐了，一直一直保护姐姐。”</p><p>&nbsp;</p><p>当时许下滔天誓言的人现在正埋在她的身体里，这到底算不算背叛，曾可妮在迭起的热潮中分了心，不过她也未兑现承诺。她工作后回家得晚，出差也越来越频繁，那些缺席的悲哀与喜乐，细细数来，能写满一沓草纸。她未曾教过她许多事，如何润滑，如何在事前把指甲磨圆，如何做充分得前戏，如何当个称职的Alpha。然而她的缺席似乎无关紧要，女孩三两下就在她的小腹掀起一团火，绵密的快感在腿间堆积，使她不由得去蹭身体里的手指，违背本心地索求。</p><p>她是怎么学会的呢，是同学递了颜色影片，还是大学新添了生理课。她可曾在那些个灯红酒绿中，在无数个她缺席的夜晚，亲身对着另一具躯体反复演练。</p><p>女孩抽出手指，带出的粘稠液体在床单上汇成一汪深色。大腿内侧的软肉被滚烫的掌心握住，在不断搓揉下泛出绯红。很快，手指扣紧了根部，曾可妮感觉到双腿被平稳的抬起，她闭上眼睛，头瞥向枕头一侧，徒劳地掩耳盗铃。姐姐，曾可，好姐姐，身上人将她的腿扣在肩膀上，不要怕，松一点，放松一点，疼了就喊我。</p><p>轻柔的吻连同下身的疼痛一起袭来，多处感官被过分刺激，她忍不住皱起了眉。很快就好了，我保证，很快就不疼了，温软的吐息扫过她的锁骨，似乎带来片刻抚慰。女孩的唇掠过她的脖颈，下巴，鼻尖，最后停留在眉上。炙热的舌尖在两颗痣上反复描摹，如同一把比羽毛还柔软的刀，要将全部爱语刻在她的皮肤里。下身的触感愈发激烈，体内那物在摩擦中充血，被一道道褶皱包裹。她不敢看自己下身的风景，但紧闭着的双眼前却无可奈何地浮现出自己被撑开的样子。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿刚上大二的时候，在一个难得回家的周六晚上，她曾装作不经意的打探，“彤彤在学校住了这么久，有没有看中哪个小漂亮或者小帅哥呀。”</p><p>女孩似乎愣了一下，“没有，这是什么问题，怎么突然提起这个，”她挑了挑眉，夹起一块鱼，“这次清蒸鲤鱼做的不错，鱼皮没有掉下来。”</p><p>“别打岔，”曾可妮笑着敲了敲对面的碗。如今想来，这一举一动都该是桩桩罪证。但她那时却没看出女孩眉间的异样，自顾自地问下去，“说说嘛，在我这还害羞什么，有哪个漂亮的Omega，说给姐姐听听，我还能帮你想想对策。”</p><p>而刘令姿是怎么回答的。</p><p>女孩啪的一下把筷子放在桌子上，站起身，椅子发出刺啦一声，“以后别提这个了，你不是我妈妈。”</p><p>好多个夜晚，这句话在她脑海里翻来覆去的滚过，每一次，委屈都会向愧疚妥协。这话说得一点儿不错，她的彤彤，她的小漂亮，从未栖息于她的子宫，未曾舔舐过她的乳汁，未曾经过她的甬道来到人间，没有哪条血管，哪块骨头是因她而生。也自然不该为她而终。</p><p>而现在，她以另一种方式存在于她的身体里，她的每一次颤抖，每一声压在喉咙底端的喘息都是因她所起。彤彤，彤彤，她终于能叫出女孩的名字，小漂亮，我的小漂亮。她的腹部长出新生的脐带，将两具身体连接起来，女孩肆意地起奏，音符传进身体深处，迫使她附和着起承转合。快感从小腹堆积到喉咙，她终于在侵犯中脱力。</p><p>&nbsp;</p><p>第二天早上，她在浑身酸痛中醒来，身下保留着昨晚的旖旎证据。随手抓了件睡衣，她推门出去，客厅飘着饭菜的香味。</p><p>刘令姿端着一锅小米粥从厨房走出来，见她来了，低着头把锅放在桌上，手在裤子上擦了又擦，深吸一口气，才终于抬起头来。</p><p>“姐姐，对不起，我有一件很重要的事要跟你说，早就应该跟你说了。。。”</p><p>曾可妮拉开椅子坐下，平静地仰视着局促不安的女孩，“你刚刚叫我什么？”</p><p>刘令姿愣了一下，“我刚刚说的是。。。”如同一卷被按下暂停键的磁带，女孩的嘴唇无声地翁动，却终是没再将那称呼吐出来。</p><p>“刘令姿，你要知道，我是你的姐姐，以前是，将来也会是。为了你这一声姐姐，无论发生什么，我都会永远爱你，”曾可妮摸了摸女孩的手背，眼睁睁瞧着她眼中的局促与兴奋渐渐消退，空荡荡的失落如潮水般漫上瞳孔。</p><p>刘令姿点了点头，没再说话，她用手指了指门口，拿起放在鞋柜顶上的书包逃了出去。</p><p>转身前颤动的嘴唇，分明说着我也是。</p><p>曾可，我永远爱你。</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>最后两个人说的爱是两种爱大家看出来没有。</p><p>（上）发布之前因为对battle结果过于自信，已经写好结局了。结果原结局太甜，为了改成BE几乎重写。</p><p>就是说，我对在座各位非常失望（doge</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;-忠犬年下A×宠溺年上B&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-酒后强制爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;battle出结果了，说到做到。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;拿起身份不能爱你，放下身份护不了你。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="小漂亮" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】小漂亮（上）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/17/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE%EF%BC%88%E4%B8%8A%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/17/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE%EF%BC%88%E4%B8%8A%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-08-17T15:17:57.000Z</published>
    <updated>2020-08-18T14:38:16.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-忠犬年下A×宠溺年上B</p><p>-酒后强制爱</p><p>来源点梗，跑题写手今天依然跑题。</p><blockquote><p>姐姐，可不可以也做我的小漂亮。</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>啪，啪啪啪，啪，啪啪。</p><p>没有规律的敲门声响起，又或者说手掌拍门更为准确。曾可妮从沙发上猛地坐起来，投影屏幕上已经开始滚动片尾字幕，她差点睡着了，去看手机，已经是凌晨一点多。她慌慌忙忙地去到门边，刚一拉开，一个人形物体直直对着门栽倒下来，要不是她眼疾手快，额头怕是要狠狠磕到鞋柜沿上。</p><p>“回来了啊，来，慢一点，哎，小心别被鞋子绊倒了，”她挣扎着把人转过来搭在肩上，一只手搂住后背，想把她扶到沙发上。一缕长发从她的脸侧垂下，化妆品的香料味儿迎面扑来，其中还夹杂着若有若无的薄荷味儿，真的是，味道浓郁到连她一个beta都闻出来了，还好路上没生出什么事端来。她避开脸，奈何她们靠的太近，那些恼人的味道避无可避地钻入她的鼻息。</p><p>“怎么又是一个人回来，同学也不送送你，Alpha也是女孩子呀。下次这么晚，你得跟他们先说好，”曾可妮把人放在沙发上，手轻轻垫了一下头以免磕到边角，“要是再有一次我就去跟她们说了，到时候别怪我瞎掺和。”</p><p>沙发上的人一动不动地躺着，像一尊沉睡的雕像，然而曾可妮嘴里还是絮絮叨叨，也不知道说给谁听。</p><p>“要么下次就别这么晚，下次别这么晚了。。。真是的，一个电话都没有。”</p><p>她把人脚上系了好几圈的绑带鞋脱下，转身想去拿毛巾给她擦把脸，妆被汗水晕开，粉底怕是补了好几层，要是卸不干净对皮肤不好。她刚起身，没走两步就感觉自己被扯住，扭头一看，裙角被攥住，那人五指合拢，没有撒手的意思。</p><p>她伸手去掰，刚碰到指尖，沙发上的人发出一声绵长的呻吟，她住了手，“难受了？忍一下，我去给你拿个桶。现在知道难受了。。。”</p><p>还未等她有所动作，刘令姿用力一扯裙摆，差点把吊带睡裙直接扯下来，她借着这股力坐起来，却也坐不稳，瘫在沙发靠背上，黑色的睫毛膏遮蔽了目光，她似乎在看着沙发边上的人，又似乎只是闭着眼。</p><p>“你这是要干。。。”曾可妮自己把剩下半句咽了回去，不能跟醉酒的人讲道理。她把人垂在脸侧的头发拨到耳侧，像以前每次去小学门口接她那样，轻轻搓她的脸和脖子。“彤彤乖一点，把脸洗了，很快很快的，洗完脸我们就睡。。。”</p><p>软话被打断，温热的躯体蓦然贴了上来，刚刚还攥着裙子的手现在勾上了脖颈，依旧很紧，紧得她无法转头，只能迎接近在脸侧的吐息。</p><p>“彤彤。。。”脂粉的味道比方才更加浓郁，或许还夹杂着酒吧里陌生人的汗味儿，她无声地皱眉，倒是闻不出喝了什么酒。年轻的Alpha还闭着眼，眼妆早已混进了粉底液里，睫毛粘在一起，脸上除了些许红晕再看不出什么表情。曾可妮想要把人推开一点，不知道为什么，今天的刘令姿与以往不一样，紧闭的双眼连同勾在脖颈的手莫名让她心悸。</p><p>是错觉吧，曾可妮安慰自己，她从十岁开始带她，小时候总要她抱着睡，长大了一些后也总习惯性搂她的脖子，像是在寻找某种安全感。她甩了甩头，一只手扶稳了女孩的腰，想要顺势直接把她扶到床上。</p><p>女孩起先十分配合，两个人搂在一起，像是在跳交谊舞，踉踉跄跄地走到了卧室。曾可妮刚推开门，就感觉脖子上的手突然使劲，身体紧接着被带着转了一个圈，背部装上木板和门合上的声音同时响起。一切发生的太快，本能让她闭上了眼，还没等她反应过来，一个柔软的物体贴上她的唇。温热的湿气夹杂着口红的油脂感在唇边蔓延，一个温度更高的东西轻轻撬开她的唇，打算向更深处延申。她终于反应过来那是什么，她使出全身的力气把挂在身上的人推开，放大的瞳孔经历一场地震。</p><p>她大喘一口气，面前的女孩睁开了眼，被她的手臂阻挡在一臂之外的地方，无尽的哀求从浓密的睫毛后漏出来，直直漏到她的心坎里。</p><p>她感觉自己的心化成了一滩水，淅淅沥沥地流进地板缝里。</p><p>十一年前，她也是这样手无足措地站着，站在一众亲戚间，像被困在笼中的雏鸟。婶婶走过来，柔声柔气地问她，彤彤到婶婶家住好不好，如果不愿意和弟弟住一屋，我们就把书房收拾收拾，给你腾出一个自己房间好不好。女孩乖巧地点了点头，嘴上甜甜地说着谢谢婶婶，然而头却不肯抬起来。大人们很快商量得差不多了，婶婶走进她的房间开始收拾东西，几个无关的表哥表嫂已经在门口穿鞋准备离开。只有女孩还站在原地，她走过去，想给她递杯水，却正正迎上那哀求的目光，跨越年龄的酸楚从眼角流出来，女孩绞着手，努力在认识的姐姐面前保持得体，她却还是发现了她在哭，无形的眼泪砸在地上，掀起一声巨响。</p><p>她后来是怎么说服一众亲戚的，我还有一年就毕业了，大四课不紧，租的房子离得近，接彤彤放学方便些。婶婶已经要带两个小孩了，就不要这么辛苦。那天，她走到笼子正中，在一众亲戚犹疑的注视下牵起她的手。</p><p>“小漂亮，姐姐带你回家。”</p><p>彤彤的眼睛长的很好看，即使不作任何表情，眼角都骄傲地上挑着，像一只骄傲的孔雀。而如今她低垂着眉眼，仿佛整个人都匍匐着，从睫毛的缝隙里看她，像是在偷窥，又像是在祈求。曾可妮想偏过头，但那目光好像长了磁石，牢牢锁住她的眼睛。女孩抓住了她一瞬的心软，重新贴上来，手指从脖颈一直伸进她的头发里，轻柔但强硬地将她按在门板上。</p><p>这不对劲，这一切都不对劲，她是彤彤，是她的小女孩。在这个房间里，她搂着她讲过童话故事，给发烧的她擦过一整夜的汗，无数次在门边轻声道晚安后为她关灯。而她现在被推挤在这扇门上，被她的彤彤以一种怪异的姿势束缚着，脚边的小夜灯早落了灰，没人再需要它了。</p><p>曾可妮发了狠地扭动身子，想要挣脱这愈发深邃的泥潭，但是生理上的力量悬殊使她无处可逃，剧烈的挣扎反而使她与另一具身体贴得更近。身前人的T恤被不知道是汗水还是酒水打湿，轻薄布料下的柔软不安分地剐蹭着她的肋骨，潮意逐渐蔓延至胸前，荷尔蒙仿佛化了型，她的每一个毛孔里都长出一株薄荷。</p><p>女孩又吻上她的唇，口红已经花得不成样子，被相接的唇齿抹在她的嘴边，让她们两个人看起来像是在互相吸食鲜血。她不再挣扎，这一次女孩吻得更深，好像要把她在口中拆解，她好像被扔进了赤潮正中，温吞的海水逐渐没过头顶，海藻绵密地缠上来，将她紧紧包裹。突然间，窒息感和燥热一同消失，她刚获得片刻喘息，便感觉到胸前有电流穿过，方才女孩放开她的同时，从身后解开了她的胸衣，那双当年被小心包在掌心里的手如今如春笋般纤长，肆意在最柔软处游走，胸前的颗粒在不断剐蹭中逐渐挺立。她闭上眼紧贴着门板，怕一低头就失去最后一丝理智。</p><p>后来的很多年，她多次回想这个晚上，仍想不起她们是如何到床上去的，想不起她是如何妥协，纵容她这般造次。或许酒精能传染吧，她再睁开眼的时候，已经被脱去了睡裙，赤裸地躺在粉色的床单上，身上人将头埋在她的颈间，一只手像抚摸大理石雕像一般摩挲着她的锁骨，另一只手沿着腹部线条向下，在内裤边缘和肚脐间打转。</p><p>她想要大声叫喊，喊她的名字。彤彤，停下来，求求你，停下来。但她却连口型都做不出来，她的喉咙仿佛上了钢索，每每在她要发声时便收紧，把她圈在理智与情欲之间，成为干涸河床上一条怪诞的鱼。女孩埋在脖子里的脸偏转了一点，湿热的唇贴上她的后颈，她几乎又要跌入绵软的潮意中时，尖利的疼痛突然袭来，女孩张开了唇，牙齿刺穿了她的皮肤。</p><p>伤口处仿佛被扔进一块冰，很快地，凉意使四周的血液逐渐凝固，直至四肢百骸。她的小漂亮，会牵着她的手一蹦一跳，会在黑夜里悄悄钻进她怀里的小漂亮，如今已经成长为一个成年Alpha，她会找到那个命中注定的Omega，像如今这般刺穿她的腺体，她们之间的联结将牢不可分。而现在，她在她的颈间耕耘，这是一场多么完美的演习。她的脖颈流不出香甜的信息素，只有血液缓缓滴下，在枕头上汇聚成深潭。她该再咬深一点，将劲动脉刺穿，她便可以汇聚成海，将女孩与自己一同覆没在这个晚上。</p><p>然而现实远配不上她拼凑出的罗曼主义，她无力地躺在床上，眼角流出液体的冰，都是她该，她是她的监护人，或许这一切都是活该，她该教她这些，即使是以这种方式。</p><p>“姐姐，”细如蚊呐的声音贴着耳膜传来。刘令姿从上高中起便再没有这么叫过她，可妮，曾可，曾妮，她的名字可以各种排列组合，女孩无声地把最初的称呼掩埋，她也默契地没有过问。</p><p>是幻觉吧，也许那只是耳边温热的吐息。女孩的唇齿舔舐着还在流血的伤口，然而唾液的滋润却没有让她好受半分。</p><p>“姐姐，可妮姐姐，求求你，”这次字句落得清晰，曾可妮屏住了呼吸，仿佛全身的感官都集中的耳膜上。身上人很快将她从混沌中拖回现实，女孩抬起头，酒精也掩盖不了眼中的情欲，她定定地看着她，目光穿入脑髓深处，红肿的嘴唇微不可见地张合。</p><p>但她听到了，她听到夹着哭腔的哀求，“姐姐，求求你，可不可以也当我的小漂亮。”</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;-忠犬年下A×宠溺年上B&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-酒后强制爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源点梗，跑题写手今天依然跑题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;姐姐，可不可以也做我的小漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="小漂亮" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】自食其果</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/07/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E8%87%AA%E9%A3%9F%E5%85%B6%E6%9E%9C/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/07/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E8%87%AA%E9%A3%9F%E5%85%B6%E6%9E%9C/</id>
    <published>2020-08-07T17:26:02.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T11:55:57.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>暴躁老姐健身教练×疯狗美女大学生  </p><p>两只死鸭子</p><ul><li>互换身体doi</li><li>破镜重圆  </li><li>想写BDSM最后只写出来dirty talk  </li><li>一笔带过的擦汗和捏耳垂</li></ul><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>好冷啊。</p><p>又是曾可妮，天天把自己的被子弄到地上，等吹空调吹冷了又来抢她的被子。</p><p>她一定又先起来了，今天是周六，她有个九点来上课的学员，真的是，起来了也不帮她盖个被子。</p><p>刘令姿一边祈祷着小米粥还没有凉掉，一边挣扎着转了个身，试图把头埋进枕头里来躲避刺眼的阳光。大片粉色映入视网膜，她的心脏痉挛了一下，瞬间清醒，猛地一下从床上坐起来。</p><p>曾可妮不在，她当然不在，她们分手三个月了。</p><p>她们分手三个月了，而她现在从曾可妮的床上醒来。</p><p>她正要去摸索枕头下的手机，铃声先一步响起。</p><p>“喂，”因为起床气带上鼻音的声音从听筒那边传来。</p><p>“曾可妮，你搞什么鬼，”她一听到这个声音就莫名来气。</p><p>“我搞什么鬼，刘令姿，我搞什么鬼？”对方的心情听起来也好不到哪去。</p><p>“你搞什么鬼，你告诉我，我为什么会在你家，明明昨天。。。”明明她昨晚滴酒未沾，也没有出现诸如撞在电线杆上晕过去了的事情，天地良心，她复习毛概到凌晨两点，毫不含糊地倒在宿舍狭小的床上，要是没人非法搬运，今天怎么会在粉色床单上醒来。</p><p>“乱套了，全乱了套，我发誓这跟我没有一点关系，”曾可妮的声音有点急促，“刘令姿，你不觉得我的声音有点熟悉吗？”</p><p>“我可去你。。。”这是什么突如其来的嘲讽，她刚想气急败坏地回击，突然发现她说的是另一个意思。方才她太着急，这会儿听来，虽然听筒那端夹杂着电流声，但能听出这绝不是曾可妮平时说话的声音，但又的确熟悉到心惊。</p><p>“笨死了，还没反应过来，刘彤，你照照镜子，”对面做作地叹了口气，刘令姿又感觉一股气血冲上脑门，但她还是跳下床，三步并作两步往洗手间走。刚推开门，她倒吸一口冷气，喉咙里的火被瞬间浇灭。</p><p>“操，”她盯着镜子里曾可妮的脸，眉毛快扬到鬓角，嘴巴张成o字。</p><p>“一点儿没错，”对面又叹了口气，无奈中夹杂着一丝得意，“我半小时前就发现了。”</p><p>“所以我们。。。”她挑了挑眉，镜子里的曾可妮也做出同样的表情。</p><p>“所以我们得见一面，现在立刻马上，”对面说的斩钉截铁，“无论你今天有什么事，通通都推掉，我们必须见面。”</p><p>“老天，拜托这只是个恶作剧。。。”刘令姿还处于‘我在我前任身体里’的震惊中，当机的大脑努力重启，“那是你过来还是我过去。”</p><p>“当然是我过去，”她哼了一声，“难道要你过来和你的室友当面对峙吗？”</p><p>她这才意识到曾可妮现在还要面对她的四个室友，“那你快点过来吧，挂了啊。”</p><p>“诶诶诶等一下，”曾可妮急急地叫停，又顿了好一会儿，她等得几乎就要不管不顾地挂电话了，对面才补上一句，“我的手机密码是Lisa的生日，不知道就百度一下，别到时候打不开锁屏就此失联。”</p><p>她还没酝酿好回击的话，话筒里传来忙音。</p><p>啊对，这是曾可妮的家，她手上的手机自然也是曾可妮的。手机，锁屏，她把睡得乱七八糟的头发抓得更乱，总觉得有哪里不对劲。</p><p>所以她是怎么打开自己的手机，打通这个电话的？！</p><p>操。刘令姿想一头撞死在镜子上，反正划花了也不是她的脸。要是知道有今天这般，她就是半夜被车撞，也一定要挣着一口气改掉手机的锁屏密码。</p><p>她从床下找到了塑料拖鞋，跻拉着向浴室走。她得洗个澡，让流水清醒清醒脑子，即使这意味着她不得不用曾可妮的沐浴液，曾可妮的洗发水，和曾可妮的浴巾。</p><p>凉水从头顶落下，一路划过肩膀，手臂，划向紧实的腹部。那线条再熟悉不过，她们刚见面时，她第一眼看到的不是她傲人的身高或出众的相貌，而是优美的腹部曲线和袒露的肚脐。她像之前无数次在床上那样向下摸去，却又在感受到自己手指时蓦地弹开。双手一时竟找不到可放之处，她狠狠挤了一泵洗发水，用力搓揉自己的头皮，哦不，是曾可妮的头皮。</p><p>洗完了澡，世界还是一片混沌。她围着浴巾，打算随便找件t桖穿上，还没走到门边就折返回去。</p><p>放在洗手台下方的洗衣袋最上层有一条肉色的内裤，大概洗得次数多了，蕾丝边有一点脱线。是大街上买五送三的寻常款式，偏偏她一眼认出是自己的。</p><p>之前她每次留宿，两个人的衣服从客厅脱到卧室，混在一起洗完忘了带走也不是什么稀奇事。如果忽略上面打湿了大半布料的透明液体。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可妮，你在路上的时候我想了一想，”她看向窗外，努力越过对面的脸，到底无法习惯趾高气昂的表情出现在自己脸上的样子。对面的人低着头，想来在经受同样的折磨。“我想了一想，最好先别传出去，谁都不能告诉，毕竟这个情况，说出去你我都要被抓进精神病院。”</p><p>对面的人点了点头，“不说，这点我同意，但是这一直下去总会被发现的，你还有没有什么别的打算。”</p><p>“当然不能被发现，”她顿了顿，搜刮合适的形容，“所以我们要暂时以对方的身份生活。”</p><p>“这么麻烦，说不定晚上睡一觉就变回来了呢，”曾可妮撇了撇嘴，似乎忘记了自己是急着要见面商量的那一个。</p><p>“说不定几个月都变不回来呢，”她说完自己都觉得可怕，但不能在语气里输了气势，“所以我们要对一遍下个月可能会发生的事，以保证两边都不露馅。比如我这周五有个毛概考试，可能需要你。。。”</p><p>“我靠，刘令姿，你他妈是故意的吧，”曾可妮一巴掌拍在窗户上，经年的玻璃哗啦哗啦响，一会儿又好像把自己拍疼了，手在背后不断搓揉。</p><p>她想要上前一步指着她的鼻子理论，然而对于挂科的畏惧使她强压下火气，“这也不是没办法吗，复习资料都在桌上，如果你那边有什么需要注意。。。”</p><p>“去你妈的，想要我帮你考试，做梦去吧。”</p><p>可以，曾可妮，不愧是你。</p><p>“操，我还不想天天对着你那帮手脚都长在别人身上的男学员呢。”</p><p>“说了多少次了，那只是。。。”</p><p>“我说的是事实，他们哪里是来健身，分明就是来找性幻想对象的！”</p><p>“你这是在侮辱我的学生！”</p><p>“我没有，你强词夺理！”</p><p>“你自己说了不再提这件事！”</p><p>“是谁先开头的！”</p><p>空气安静了，两个人隔着一尺站着，谁也不愿先开口，紧绷的弦被越拧越紧。</p><p>终于，刘令姿猛地拉出餐桌旁的椅子，椅脚在木地板上发出刺耳的咔哒声，她一屁股坐下，抱着手看着曾可妮，“你不同意按我说的办，那你说说，有什么更好的办法。”</p><p>曾可妮脸上青一阵白一阵，原地跺了两下脚后，她以同样夸张的姿势拉开椅子，同样迅速地坐下去，“看在你如此诚恳的份上，我就勉为其难。。。”</p><p>“那就还是按照我说的办，”她从抽屉里摸出两张白纸，刷刷地开始写字，“我们做等价交易，如果你帮我过了周五的考试，我在接下来一周内都会代替你去上课。这边签个字，代表你同意了。”</p><p>“你能行吗，就凭你那小胳膊小腿。”她想起什么，马上改口，“就算把我健壮的身体借给你也不见得能行，别到时候各种动作不到位，周末还起不来床。”</p><p>“我好歹也是上完了二十多节课，你怀疑我就是在怀疑你自己的教学水平，”刘令姿满意地看着面前的人嘴上嘟嘟囔囔，但还是老老实实地签了名。“倒是你可得注意点，别在我室友面前露馅，还有社团那些人际关系可别给我搞砸了。”</p><p>她又抽出一张纸，“不行，我得给你写个注意事项的单子，免得你老忘。”</p><p>还没落笔，手中的纸就被抽走，对面的人把纸随意扔在地上，半边嘴角露出一个讥讽的笑，“不用麻烦了，就你那样子还不好装？我只要白天在那个谁，睡你对床的，是叫金子涵吧，在她面前抱怨我的前任是如何利用工作之便勾搭男人，然后晚上再唧唧歪歪地说我有多么想念这个不知检点的前任。多简单啊，哪用列什么单子，还有什么要补充的，你直接跟我讲。”</p><p>“什么？”刘令姿怔愣了一秒，紧接着心像是被冻住了，冻成了一块石头，沉沉地向下坠去，“你看了我的手机！你没经过我同意就翻了聊天记录，曾可妮，你卑鄙无耻！”</p><p>“这哪能怪我呢，”她面上还是戏谑的表情，声音却发着抖，“我早上起来摸到手机，输入自己的生日就打开了，你说巧不巧呢刘令姿，我自然就以为是我自己的手机。”</p><p>“你撒谎，”她几乎是从椅子上跳起来，“你的手机密码是Lisa的生日，今天上午你自己说的，可别想抵赖。”</p><p>“那我就是看了，我就是卑鄙无耻，就是看了怎么样，”曾可妮也站起来，挑着眉迎上她的目光，双手握拳撑在餐桌上，“我就是知道你发了疯地想寻我的错处，却每天晚上都想起我的好来。”</p><p>她还要说些什么，但刘令姿没有再给机会，她用力按住她的肩膀，借着曾可妮身体优越的体能优势，把她推到在餐桌上。面前的人在头碰到坚硬桌面时发出了一声惨叫，如此近距离地与自己四目相对着实有些奇怪，但她顾不上这些，她趁着她闭着眼睛度过余痛的功夫，狠狠咬上她的唇。</p><p>“刘令姿，我操。。。”她一把扒下身下人松垮的运动裤，硬生生让她把你妈两个字吞了回去。</p><p>“错了，是我操你，”她把嘴唇咬出了血还不满意，转而去咬她的鼻子和下巴，津液把一处处标记点连接起来，在熟悉的脸上布成一张透明的网。</p><p>最后一层屏障还未剥离，她把手从底裤的边缘伸进去，食指没有铺垫地进入密林深处。</p><p>“出去，嗯。。。你给我出去，”身下的人别开脸，扭动着身子企图避开进一步攻击，奈何双臂被压住使不上力气，在餐桌上像一条任人宰割的鱼。</p><p>“你没有资格命令我，曾可妮，”她压低了不属于自己的声音，满意地看到曾可妮脸上出现了一层红晕。她伸进第二根手指，本想一下子捅进去，却在看到身下人表情后放缓了进出，“我想做什么你都没资格还手，因为从技术层面上讲，我这是在自慰。”</p><p>“刘彤，操。。。我恨你，”字句被捅得断断续续，她只能用力抱住身上人的背，企图隔着一层布料留下什么划痕来。</p><p>“指甲这么长，这几个月都没处对象？”她一边说，一边手上突然加快动作，“挠轻一点呀，这可是你的身体，别对自己这么狠。”她俯在她耳边轻笑，送入第三根手指。</p><p>身下人在悬殊的体能差中放弃了抵抗，脱了力地倒在桌子上，身下与她手指的连接处不断冒出透明汁水。她知道她快到了，曾可妮的面容渐渐与自己的身体分开，她透过失焦的瞳孔，仿佛能在里面看到曾可妮的灵魂。一种说不出名的快感涌上指尖，她更加用力地抽插，仿佛手下的身体是一道不会断裂的弦。</p><p>她看着曾可妮突然双眼紧闭，闷哼了一声，更多的汁水顺着她的手指流到床单上。</p><p>“这么爽，”她俯下身子，一边用手安抚颤抖的腹部，一边低头与她接吻，“怎么样，是不是比用我的内裤自慰要爽得多？“</p><p>滚烫的句子被渡入她的口中，她满意地感受到身下人在一瞬间凝固，刚经历高潮的身体重新绷紧。紧接着，她的舌尖传来一阵剧痛。</p><p>“嘶，”她放开她的唇，翻了个身，与她并排躺在狭小的餐桌上，顺手抽了一张纸巾，为她擦去额头的细汗。</p><p>“你这是几个月没有性生活了，果然就我看得上你，”身边人的喘息渐渐平复，终于说出一句完整的话来。</p><p>“半斤八两吧，怎么样，这次算扯平了，”她嘴上这样讲，心里却理所当然地认为自己这次占了上风。</p><p>“你请我一顿小龙虾，我就答应你继续凑合过，”曾可妮伸手捏住她的耳垂，这一次食指和大拇指稍微多用了些力，耳朵根部传来轻微的钝痛。</p><p>“哎，痛诶，不行不行，我也要捏你的，”她用一只手臂撑起身子，作势要报复回去，“正好借着这个机会，我倒是要看看我的耳垂到底有多好摸。”</p><p>她转过身，手停在了空中。</p><p>“曾可妮。”</p><p>“干嘛，要摸快摸，你可不要得了便宜还卖乖。”</p><p>“小笨蛋，我们变回来了。”</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>就是说，不要太早开始暗自发疯，说不定她的生活里，还充满着爱你的蛛丝马迹。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;暴躁老姐健身教练×疯狗美女大学生  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两只死鸭子&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;互换身体doi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破镜重圆  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想写BDSM最后只写出来dirty talk  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一笔带过的擦汗和捏耳垂&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】过山峰</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/05/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E8%BF%87%E5%B1%B1%E5%B3%B0/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/05/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E8%BF%87%E5%B1%B1%E5%B3%B0/</id>
    <published>2020-08-06T02:07:26.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T11:56:06.272Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>单向出轨。<br>套头文学。</p><p>弃权声明：我在做梦，与角色无关。</p><blockquote><p>吻太轻了，我要咀嚼你的骨头</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>我到了。</p><p>信息刚从对话框里弹出来，门口就传来刷卡的声音。</p><p>她走进来，把高跟鞋踢掉，换上她摆在门边的拖鞋。她看着她进来，点了点头，把笔记本合上。</p><p>“今天还是烧烤？”她在桌子前晃着退，抱着手臂问她。</p><p>她摇头，拉了另一把椅子与她并排坐下，递上手机，“吃了好多次了，每次都是我选，这次你定吧。”</p><p>她答了声好，却没接过手机，摸出自己的打开了外卖软件。</p><p>“今天怎么这么晚，我都写完两套模拟了，”她随便划拉了一家评价高的便当，凑过去给她看，“吃这个？”</p><p>“可以啊，”她应得很快，她怀疑她根本没看清屏幕上的店名。桌子上摊开的笔和本子被叠放在一边，她摘下眼镜，把盘好的头发放下来，“刚刚有个小孩家长拉着我，想给她家孩子加个一对一。”</p><p>“那你答应了？”抬了抬眼，她漫不经心地问。</p><p>“要是答应了哪用这么久，”她伸手去舒缓紧绷的头皮，撩了撩头发，又用皮筋扎起来，在脑后扎成一个高马尾，“这空调怎么一点都不凉。”</p><p>“怎么，一对一不加钱吗，这么好的外快都不赚，”她随便按了两个加号，点了下单。</p><p>“那么多家长都巴巴看着呢，要是答应她了，别家也得加，不然他们捅到学校去，”她叹了口气，手指一下一下地敲着桌子，戒指撞在木头上，发出叮叮当当的声音，“我忙不过来。”</p><p>“下次换家酒店吧，”她刚出口就觉得不妥，桌子下的手不自觉攥紧卫衣下摆。抬眼看她，却没瞧出什么反应来。</p><p>&nbsp;</p><p>她们第一次出来那天，她捏着房卡，像深夜里的盗墓贼，一个个房间找着手上的号码，好不容易找到了，又在刷卡那块儿卡了好几次。刷开了门，双肩包都没放下，她径直走向坐在床上抱着手臂的她，多少钱，我转你一半。</p><p>她拨开举着二维码的手，一只手轻轻柔柔搭上她的肩，指节滴滴答答掠过肩胛骨，一路摸上她的颈后。手上一用力，她倾身，顺势就要贴上去。彤彤，第一次就迟到，是不是要表示点什么，来补偿补偿我。</p><p>她用另一只手按住她的肩膀，生生拉开了一道鸿沟，又重复了一遍，多少钱。</p><p>她终于收了嘴角，摇了摇头，你留着生活费，平时吃饭买衣服用。看她脸上的表情有些僵住，她站起来，轻轻抽走手机，另一只手握住她快要发酸的胳膊。刘妍宏，没人看轻你，我们各取所需。</p><p>&nbsp;</p><p>“怎么在屋里还戴着帽子，”她冲着帽檐点了点下巴，“不怕长不高吗。”</p><p>“还长个什么劲儿，我不一直都这样吗，”她把黑色的棒球帽取下来，头发没了束缚，被空调吹得飘起来，“昨天室友问我，最近去了哪里，怎么总是不回宿舍。”她故意停下。</p><p>原本照在她脸上的目光突然转弯，瞥向桌上拿帽子的手。</p><p>“那你怎么解释的。”</p><p>“解释？”她笑，把帽子放开，摊开五指，“解释什么。这年头，在外面谈个对象，有什么稀奇。”</p><p>手机响了，对面的人抢先一步接起，谢谢你，我现在下去取。没给她反应的机会，蹬上高跟鞋就出了门。</p><p>&nbsp;</p><p>几个塑料盒在桌上摊开，她拨弄着米饭上的青菜和肉，空气被暑热烘得有些厚重。</p><p>“没记错的话，你是下个月考试吧，”她倒是一筷子鸡肉一筷子米饭，仿佛吃的不是二十块钱还打折的盒饭，隔着碗沿冲她挑眉，“怎么，以后真要去当会计。”</p><p>她撇了撇嘴，盯着鸡肉剥离后骨头上的血丝，“我不喜欢会计，成天对着一堆数字。家里人的意思是，多考个证多个保险，”她耸了耸肩，抬头对她笑笑，“说不定以后我也去当个老师呢，看你现在混的不错。”</p><p>她也笑，伸手把她当啷在脸侧的头发拨到耳后，“过来一点，头发都要掉进汤里了。”</p><p>&nbsp;</p><p>她是个好老师。</p><p>去年情人节，她从一个用胶布严严实实封好的包裹里拆出一张粉色的卡片。</p><p><em>你是春天的玫瑰，秋天的葵。</em><br><em>即将到来夏天，风里全都是你。</em></p><p>右下角，本来署名的地方粘着一张房卡。</p><p>她忍不住在微信上嘲笑她，还是教语文的呢，写出来的情话这么土味。</p><p>对话框上很快变成正在输入，刘妍宏，你怎么一点都不浪漫。今天我们公开课，可能要晚一点，你先过去歇一会儿。</p><p>公开课。那天下午，她在镜子前磨蹭了两小时，终于拎着向闺蜜借来的手提包出了门。刚出去又折回来，换上一双有一点点跟的黑色尖头鞋。</p><p>她在铃声中走上讲台，那是她第一次见她穿裙子。淡蓝色的碎花随着脚步浮动，腰上系了一根黑色绑带，很眼熟，是从她那条阔腿牛仔裤上拆下来的。</p><p>给学生安排了小组讨论，她转过身去写板书，单手够到了黑板上沿，优越的身高此时更显得欣长。她盯着她的后背，想象着白色布料下肩胛骨的形状。</p><p>“好了，同学们讨论的差不多了，我们来做个游戏。。。”</p><p>她坐在角落里，双腿不安分地蹭着地面，绑带系得太紧，左脚脚踝处被磨得发疼。接下来，她会点一个学生上台，抽一张卡片对上面的成语做你画我猜。这个孩子大概率是班上的前几名，卡片上一定做了记号，说不定连动作都排练过好几次。</p><p>铃响了，孩子们向鸟兽般散开，又被各自的家长牵住，拉着扯着向她走去。她在层层人海中寻到一个缝隙，朝被一堆家长围着的她露出一个只有半边嘴角的笑。她好像看了过来，但表情很快被攒动的人群淹没，待她的脸重新露出来，已经低头在跟一个家长交谈。</p><p>&nbsp;</p><p>“你怎么会找到我的学校，”这是情人节她对她说的第一句话。抬头看向门边，她已经换回了T恤和牛仔裤，上衣在背后打了个结，平坦的腹部袒露无遗。</p><p>她吐了吐舌头，“你给的是真名。”</p><p>她颌首，似乎接受了这个解释，“我带了沐浴露和洗发水，等会儿别用酒店的，我不喜欢那个味道。”</p><p>当初她大概觉得不碍事，也的确不碍事。她的教学报告，给学生写的范文，教案，毕业论文，个人摘要，所有互联网记忆里的东西，她都看得快要背下来。但她不知道她喜欢哪个作者，平日打发时间都做些什么，会哪几道菜，躺在他身边，会不会像个凡人一样得到罪恶感的侵蚀。</p><p>她拿出一个包装好的礼物，她盯着黑丝绒的盒子看了一会儿，没有接。</p><p>“干嘛呀，哪有拒绝情人节礼物的道理，”她出口打趣，却也没逼她，轻轻把盒子放在铺的整整齐齐的床单上，“我喜欢彤彤，愿意送彤彤东西，彤彤能不能给我赏个脸。”她把鞋踢掉，向后仰倒在床上，像一只翻开肚皮的刺猬。她冲她笑，春天的泉水从弯起的眉眼里流出来，流进她的嗓子眼。</p><p>她摇头，还是没有接，“我没有耳洞。”</p><p>“你怎么知道是耳环，”她把双手放在脑后，好整以暇地看他，“收着吧，以后总有一天要打的。”</p><p>那天晚上，她一边狠狠顶弄着甬道中熟悉的凹陷，一边在她耳边进行趁火打劫，你说说，你的那些好孩子们知不知道，他们敬爱的，奉如神明的老师，原来是个女同性恋。</p><p>她满意地看着接踵而至的高潮使她无处可遁，每个字都不偏不倚地落进耳朵。曾可，宝儿，曾老师，她变着法喊她，另一手轻柔地抚慰着她紧绷的腰腹，为她擦去生理性盐水。她却一声不吭，恨不得连喘息都吞进肺里。云层渐渐散去，她在剧烈的颤抖后拿掉她放在她腹部的手，转过身去。</p><p>啧，她用纸巾接住手指上已经开始变凉的液体。</p><p>伪君子。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>“刘妍宏，这几天我想了想，还是觉得有件事，要和你谈一谈，”她把剩了一大半的外卖盒重新扣好哦，装进塑料袋里。</p><p>她在床下只叫她的大名，似乎那个搅动她身体的彤彤是另一个人，换个称呼，她便又高高地站在讲台上了。</p><p>她说了声好，我洗耳恭听。</p><p>“学校的新校区快开学了，要派我们这些本部的年轻老师过去，那边离这里有点远，”她的声音小下去，拿起放在地上的水瓶喝了一口，顿了一顿，又想起什么似的重新开口，“你看你马上就要大四了，下个月有考试，往后还有实习什么。。。”</p><p>“曾可妮，”她从椅子上站起来，走到窗边，给她留下一个后背，“我不是你的学生。”</p><p>“我知道，我知道，”她尴尬地摆了摆手，“我只是想说。。。”</p><p>“他知道了？”她转过身，背靠上有些起毛的玻璃，空调太冷，眉毛被吹得痉挛。</p><p>她摇头，“不是因为这个。”</p><p>她垂在窗帘旁的手一下子握紧，花纹上的莲花被攥成歪七扭八的线。</p><p>“他早就知道了，对不对。”</p><p>她点头又摇头，“我说我们只是朋友。”</p><p>“朋友，”她扑哧一声笑了出来，“哪种朋友。曾可妮，你知道吗，有时候我甚至羡慕小三。”</p><p>她张了嘴，没发出声音。窗外的知了适时地叫起来，为她们补上没说出口的体面话。</p><p>这是那个男人第二次出现在她们的对话中。</p><p>第一次还是在刚认识不久的时候，她们也像现在这样吃着外卖，刚刚结束关于她下学期选修课的话题，空气里开始弥漫沉默。那时她还没有学会游刃有余的话术，直来直往的性子，想到什么边提什么。</p><p>“所以。。。他对你不好？”她把头埋在糖醋排骨里，这是她从第一次上床时就想问的问题。</p><p>她笑了，眼角勾起来，那时她还不知道，这种眼型有个美好的称呼叫桃花眼，只觉得弯起来的眼帘像月牙，好看得紧。</p><p>“你确定要在现在提他？”</p><p>“他是不是对你不好，”她重复了一遍，放下筷子，定定地看着她。</p><p>“好与不好，又有什么关系呢，”她还在笑着，用筷子指了指对面的碗，“你那螃蟹还吃不吃了，不吃给我。”</p><p>&nbsp;</p><p>而如今他再次被提起，她却没再扯些无关的事。</p><p>“刘妍宏，”暑热中越发沉重的空气几乎要堵住她的气管，坐着的人终于先一步耐不住，再一次开口，“你这个专业还可以的，很多单位都能进。下个月好好把证考下来，你别嫌枯燥，会计待遇其实不错的。”她顿了顿，挤出一个没有褶皱的笑，“要是你真的想当老师，考证应聘什么的，也可以来问我。”</p><p>她这次只是点了点头，将放在床头的背包捡起来，“那我去好好复习了。”</p><p>门把手刚被转动，身后又传来她的声音，“以后，以后还有很多机会。刘妍宏，你还有很多机会。”</p><p>是啊，还有很多机会，我大学都还没毕业，以后会遇到很多人，比我还要勇敢的人。</p><p>她转过身，定定地看着她，手还扶在门把手上。</p><p>“那你呢。”</p><p>“我？”她怔住了，勾起的嘴角凝固在妆容精致的脸上，过了好一会儿，才终于想起来接话，字句像是呼出来的气拼起来的，缓缓从气管中托出。</p><p>“我嘛，就这样了吧。”</p><p>&nbsp;</p><p>她起身拉开窗帘，停在空调风箱上的麻雀吱地一声跳开，向午后的艳阳里飞去。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>*题目以及引子来源于沃特艾文尔同名歌曲，感谢带来创作灵感，在此致敬。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;单向出轨。&lt;br&gt;套头文学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：我在做梦，与角色无关。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;吻太轻了，我要咀嚼你的骨头&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】殷色</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/08/02/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E6%AE%B7%E8%89%B2/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/08/02/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E6%AE%B7%E8%89%B2/</id>
    <published>2020-08-03T00:18:19.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T11:56:15.194Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> -1.7w魔幻现实主义文学，她们的故事从头至尾。</p><p> -刘令姿视角</p><p> -明眼人没胆子，勇敢者看不清。</p><blockquote><p>她就站在一臂之外的地方，透明的身体被暑热蒸发，成为在深夜入侵的潮湿秘密。</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p> 预警：</p><p> -魔幻现实主义文学</p><p> -隐晦恐同心理描写</p><p> -糟糕的假车</p><p> 写在前面：之前写了好几篇都是刘令迈出第一步，但曾可一直占据主动。这一次想让她们换过来，明眼人没胆子，勇敢者看不清。</p><hr><p>&nbsp;</p><p>咚咚咚，又是敲门的声音。稍等稍等，这就来，她看着曾可妮把矿泉水盖上，起身向门边走去。头发随着站起来的动作跳动，再向前，一步两步，摸到门把手了，要回头了，三二一，她迅速偏过头，把视线转移到矿泉水瓶的商标上。刚刚曾可妮的左手食指就端端正正地压在那个地方，残留的体温被目光接住，烫到了她的眼睛。</p><p>“彤彤，干嘛呢，又在发呆？”一个训练生没带门卡，开完门回来的曾可妮弹了一下她的脑门，伸手就要拉她起来，“休息好了吗，我们继续练一会儿？”</p><p>她点了点头，没有接过她的手，光听声音就知道，她现在在用上半边的四颗牙齿微笑，嘴角处挂着恰到好处的讨好。</p><p>音乐响起，身体条件反射地找到了站位，空旷的训练室周围全是镜子，她的目光终于还是落在斜前方跳舞的人身上。也许是看走了眼，方才曾可妮的眼角似乎有一刻下垂，但很快被背景音淹没，再看又是台上光彩照人的模样。到了中间的插曲部分，她的手指掠过披散的头发，回过头，对着前方勾起嘴角。刘令姿盯着面前的镜子，好像只有在练舞的时候，她才会露出这般真心的笑容，仿佛镜子里那个世界才是真实的，音乐一停，她们又回到虚与委蛇的剧本里。</p><p>练习结束后，她三两步捞起自己的包，没给那人发出邀请的机会，这次又是什么，咖啡奶茶，电影，又或者“帮我拍几组照片吧”。她是个烂队友，不愿多走一步，走到那铺好的台阶上。</p><p>她知道，今晚她又要登门拜访她的梦境。蛮横无理，不邀而至。</p><p>不对劲。</p><p>一切都不对劲。</p><p>&nbsp;</p><p>她们本来也是行内令人艳羡的一对友人，如果一年的交情谈不上挚友，起码也是在能枯燥的训练间隙互相慰藉的小姐妹，一如世间所有萍水相逢的情分。</p><p>“我数到三，最后起来的人今天请吃烧烤，”曾可妮叉着腰，用兰花指点着地上横七竖八瘫在一起的三个人，“三，二，一。”</p><p>一片象征性哀嚎过后没有人动作，曾可妮只好一个个伸手去拉，到她的时候多使了点劲，身后的搭扣在挣扎中崩开了。</p><p>“曾可你干嘛，叫人就叫人，干嘛解我的内衣带啦，坏死了坏死了，”房间里只有她们几个女孩，都是被职业限制没有对象的人，这种玩笑开得贯了。她夸张地嘟起嘴，双手叉着腰从地上站了起来。</p><p>“这叫策略，你看你这不是起来了，我赢了我赢了，”曾可妮在地上又蹦又跳，罢了朝她招招手，“过来点呀，我给你扣好。”</p><p>她的手毫不客气从领子里伸进去，宽大的卫衣在这个时候显示出了方便。好奇怪，为什么跳了这么久的舞，她的指节还是凉的，像是夏日里的一场雨，淅淅沥沥地扫在她的皮肤上。</p><p>“好了，”动作很快，太快了。她把她的衣服整理好，拍了拍她的背，“快点过去站好，我们再练一遍。”</p><p>&nbsp;</p><hr><p>她喜欢这个姐姐，打心里的喜欢，是逛到了合适的手链都会想着帮她带一条的程度。那时候她刚毕业，还没有亲身趟进娱乐圈这条河，却也通过早早出来拍戏的同班同学听到过不少风声，无论人后是什么性子，到了镜头下，都得摆出一副亲和耐心的好模样来，要是熬不出这般对谁都恭敬的态度，便不配吃艺人这口饭。</p><p>她心里记下了这些道理，然而已经直着腰板活了二十二年，哪里说收就能收，好几次都差点在大场面上露出了马脚。</p><p>那时青你面试，她们五个站成一排，一个个被导演点过去。大家基本都按照公司的模板规规矩矩地答了，直到她被点出来，导演问，说说你眼中的中国女团。她本来已经谈了一些中国女团要做出个性来的客套话，却偏偏在这个时候想起曾可妮来，想起她的那次无疾而终的选秀，想起她在人前被提起这件事，明明眼角刻满了遗憾，还要故作无所谓地耸肩。于是她鬼使神差地补了一句，但是要做出这种个性的东西，恐怕还是要好几年，毕竟现在的主流选秀基本上注重选秀本身多于后期运营。</p><p>话一出口她自己都愣住了，杵在原地不敢与面试官对视，脚后跟仿佛要把地板上戳出个洞来。这时身后传来带着笑的声音，她的救星如期而至，×导，你看小刘对这个节目寄予了多么高的期待呀，之前我们都说是托了青春有你的福才能把她签来我们公司呢。</p><p>虽然背对着其他的队员，但她能清晰听到到四根绷紧的弦一下子松开的声音，回去路上她一个人走在后头，道歉的话在喉咙里打了好几个转。上了车，曾可妮从前座探出头，今天大功告成，咱们五个该吃顿好的，彤彤你安利那家新开的火锅店都安利一周了，怎么样，口说无凭，今天由你请客不过分吧，我倒是要看看到底有多好吃，才配的上彤彤这般夸奖。</p><p>她说完便朝她使劲儿眨眼，像抓住了毛线球跑来邀功的布偶猫。但明明她才是应该道谢的那一个，她年轻，经济人常常给她开小课，翻来覆去不过是教如何夹着尾巴做人。而曾可妮作为队长却从来不提这些，你愿意去走钢丝便走钢丝，要是真的有个失足，她即使隔着千重城池也能把人捞下来。</p><p>那时她对一切都心安理得，你愿意给多一份关照，我便收下，你要是不愿意，我也不强求。你今日帮我带了咖啡，我明日便帮你带豆浆。她有那么多重身份，队友，同事，闺蜜，随便选一个都可以安安稳稳地蹲在她的羽翼下，享受着介于前辈和朋友间的偏爱。</p><p>&nbsp;</p><p>直到潮水在纵容下疯涨，打湿了岸提。</p><p>她们进厂的前几天，曾可妮邀请她去家里看电影，说是要在关禁闭前，最后享受一下电子产品的快乐。</p><p>“看什么片子，”她拎着一杯美式和一杯抹茶星冰乐进了门，曾可妮正在厨房削着水果。</p><p>“不知道诶，你有什么特别想看的吗？”</p><p>她摇头，“片子都没选好还那么着急催我，刚才店员还以为是男朋友的电话，打趣了我好久。”</p><p>曾可你扑哧一声笑了，水果刀下歪了，苹果上出现一个裂口，“那你就说是男朋友嘛，把电话给她，让我去对线保证吓她一跳。”</p><p>“你省省吧，”她把饮料放在茶几上，开始拨弄遥控器，“怎么都是些青春爱情片啊，没想到你除了动漫还好这口。”</p><p>“什么跟什么嘛，你自己选错分类了，往上拨有剧情片，还有冒险一类，除了恐怖片以外随你挑，”曾可妮端着切的歪歪扭扭的苹果也坐下来。</p><p>“丹麦女孩。。。小雀斑还演过这个，我怎么没有看过。”</p><p>“哇我超爱这部，刷了好多遍呢，这种片子国内上不了的啦，不如我们就看这个吧，强烈安利，保你喜欢。”</p><p>曾可妮啪啦一下放下盘子，兴奋地抓起一个抱枕，见她还要说些什么，抢先一步占领遥控器，“快点快点，我保证不剧透！”</p><p>&nbsp;</p><p>小雀斑演得真的很好，曾可妮从艾迪第一次和格尔达的第一次争吵就开始哭，泪腺像是开了闸，她把抱枕丢开，向她靠过来，把酸咸透明的液体抹在她的衣服袖子上。</p><p>“你为什么一点儿都不感动呢，”片尾演职员表都快要滚完了，她才终于缓过了劲儿，一边清理桌上的纸巾一遍问她。</p><p>“没有啊，”又不是只有哭了才算感动，她看着她红红的眼睛，终究没忍心拿她打趣，“很好看，承认你品味好。”</p><p>她顿了一下，抽了张纸巾，为她擦去眼角残余的眼泪，“只是这个剧情，有一点不太真实。”</p><p>“哪里不真实了，我觉得人物的挣扎都拍的很贴近现实呀，”曾可妮似乎是有些意外，偏过头，差点直接撞到她的脸上。</p><p>“现实中哪里会有格尔达这样的人，愿意守一个人一辈子。要是换做是我，最多把他当模特的费用付了，然后从此你想走独木桥便自己走，我只要保证我的未来还是一条阳关道，”她不动声色地避开她的目光，又啜了一口咖啡，“反正也恩义尽至了，从此一别两宽不也挺好。”</p><p>“可这就是现实故事改编的，格尔达也是真实存在过的人，”身边的人叹了口气，对她方才的论证一句评价都没有，那番义正言辞倒显得是她幼稚了。</p><p>“不过有一点不同，她们后来离了婚，在艾迪第一次手术之前，”她拉开了距离，向沙发上倒去，“毕竟在那个时候，女同性恋结婚违法。”</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>就是在那个晚上，在那张从被子到枕套都是粉红色的床上，她第一次以那种姿态造访她的梦境。</p><p>梦里是觉醒东方熟悉的走廊，大概不早了，玻璃窗外的天空已经褪去了橘黄，逐渐染上雾蒙蒙的灰色。她一个人在走廊里，路过一个又一个练习室，运动鞋在瓷砖地板上发出咔哒咔哒的声响，平时一眼就看到头的走廊现在变得好长好长，她不知道自己要去向哪里，只任凭着双腿将她载向前方千篇一律的风景。</p><p>过了好久，又或者只是一瞬间，身边的练习室传出响动。很重的呼吸声，仿佛是从自己的胸膛传来，一下一下打在耳膜上。她推门进去，一开始没看到人，正要出去，发现曾可妮坐在角落里，像平常一样压腿。她也看到她了，也许还朝她招了手，于是她走过去坐下，居高临下地看着头枕着地板的人。</p><p>这不是什么稀奇事儿，她们这种常年练舞的，柔韧度有时已经达到手臂无法触及的范围，所以平时她们经常互相帮忙压腿，在地板上扭成各种奇怪的形状。</p><p>这一次也无甚差别，她扶住曾可妮举过头顶的腿，双手按在大腿内侧的位置，缓缓往两边掰。她怕弄疼了她，每每往下压一寸就要去看躺在地上的人的脸，然而她的表情在灰暗的灯光下模糊不清，她只好手上轻一些，再轻一些。</p><p>她们一直维持着这种姿势，好像曾可妮的腿不会疼，她的手也不会发酸一样。今天的她依然穿着少了半截布料的上衣，因为躺下的缘故显得更短，只堪堪遮住了内衣下沿。她轻而易举就可以透过双腿间的缝隙，看到裸露光滑的腹部。好奇怪，明明练了这么久，她却一点都不喘，皮肤下包裹的肌肉和平静得像一滩水。</p><p>不过今天和以往有些不一样，她没有穿一贯的紧身长裤，而是一条普通的运动短裤。这是练功时的大忌，露出皮肤随时都有划擦的风险。但她此时没去想这些，她站起来，向旁边跨一步，握住绷紧的左脚脚背。躺着的人成为木地板上一个点，她从来不知道她也可以这么渺小，从这个角度看上去，一米七四的身高优势消失殆尽，她像一个刚出场的木偶，乖巧地等待着被装上各种零件佩饰。她被这样的情景所鼓舞，停在脚背的手指缓缓下移，掠过蚌珠般突起的踝关节，一路向下探索。明明梦里其他的部分都是一片混沌，她却清清楚楚地记得她指下划过的每一处沟壑，那些藏在皮肤下的瘀痕连接成一汪深不见底的潭水，诱使她不断下坠。</p><p>她在触碰到短裤边缘的时候醒了过来，大口喘着气，脸侧有温热的东西滑落了下去，她转去看，是曾可妮方才放在她耳垂上的手。凌晨三点二十，身边的人还沉沉地睡着，被子随着呼吸小幅度起伏。她睁着眼，盯着天花板角落的污渍，直到倦意再次将她带走。</p><p>&nbsp;</p><p>这是路最开始的样子，是该熄灭的苗，掐断的根。但她当时没有精力去想这些，只把一切都归咎于晚上那场过于感人的电影。她不敢对这个梦下任何定义，未来即将汹涌而至，在厂子里和一百多号人相处，她是她唯一能抓住的线，是长久的避风港。</p><p>&nbsp;</p><p>四个月一晃而过，繁重的训练使她几乎要忘掉那天晚上发生的事，然而老天并没有就此放过她，只是给她发了张缓刑牌。</p><p>第三次公演前夕，她又进入了那个漫长的走廊，熟悉的场景并没有让她意识到身在梦境，她焦急地在走廊里跑着，所经之处训练室的门自动敞开，没有，还是没有，这次她不像上次那般漫无目的，她要找到曾可妮，她必须得找到曾可妮。这个人中餐和晚餐都没有出现，是要躲到哪里去。</p><p>终于，在天快要完全黑下来的时候，看到了坐在窗边的她。她抬起头，从窗帘里站起来，挤出一个露出四颗牙齿的微笑。你不要，不许再这样笑，她想跳脚大喊，我都看到了，C位投票念到曾可妮零票的时候，没想到吧，我恰好回了头，看到了那不愿与人共享的落寞。质问的话在对上她眼睛的那一刻卡住，只吐出来一句，你躺下吧，我帮你压腿。</p><p>我帮你压腿，一切都会好起来的，像跨过前几次公演失利那样，你不是常讲，练功是最好的麻醉剂，只要再多练一个小时，就又可以对自己说，舞台是不会骗人的。我帮你，你莫要灰心。</p><p>她脑子里有这么多真诚的话，手上却又开始重复那勾当。指尖成了读取器，脚踝处的划伤，左边大腿外侧的淤青，膝盖上磕到的疤，全部被永久录入存档。日后的很长一段时间，她反复去想触碰那些皮肤时自己的心绪，想要从那不着调的梦里推演出个所以然，然而无论她怎么回忆，都是一片纯粹的空白，连带着曾可妮看不清脸，不给她任何一点线索。</p><p>这次她胆子更大，顺着宽大的短裤边缘划了进去，根部的皮肤没有受过摧折，更加细腻光滑，像河底久经打磨的鹅卵石。她甚至也许碰到了最后一层屏障，蕾丝花边勾引着指尖，怂恿着把它扯下来，露出后头的光景。然而她偏偏在这个时候抬起了头，镜子里反射出一幅流动的画，她们以一种怪异的姿势交缠在一起，曾可妮躺在地上，双腿都被她缚住，像一尊受刑的人像。她惊恐地想要移开眼，可周围全是镜子，她们在晃眼的白炽灯下无所遁形。</p><p>从此往后，曾可妮成为了夜晚的常客，白天她们是相互扶持的队友，一如既往地分享零食和俗套笑话，到了晚上，困倦便将她吸入那无穷无尽的走廊，让她一次又一次地重复着那不齿的相遇。</p><p>梦里的曾可妮是光彩照人的，皮肤光滑得可以反射出灯光，腿上的伤痕是一条条诠释努力的勋章。但她的表情永远是一块白板，她推门而入时高兴或是失落，都在躺下去的时候消失殆尽，像一块精细雕琢的大理石，被人丢弃在练习室的地板上，完美而冰冷。</p><p>&nbsp;</p><hr><p>她开始躲着曾可妮。</p><p>拍摄太累，训练太忙，理由从来都是顺手擒来。本来竞赛类的综艺，大家都是成年人，若是恰好在训练室遇到了或者分在一个队便插混打科两下子，平时都是各忙各的，没人像她们俩个那样天天黏在一起。</p><p>不奉陪演完的那个周末，她一个人早早回到了宿舍，洗漱完毕就上床了。她们两个每个星期六晚上都要在宿舍里一起吃违禁产品，这是第一次淘汰后无声的约定，即使她们两个组练习时间永远错开，她也愿意牺牲好几个小时的睡眠来等她。食物一直都由曾可妮提供，一边吃还要一边絮絮叨叨，刘雨欣比她小四岁还像个老妈子，喻言又凶人了，今天因为没脑子的孙强被选管抓了，这些是我跑了五十趟楼梯换来的，你可得珍惜些。而她只是埋头吃东西，看着面前高谈阔论的人在水汽里模糊成一片，好像积攒一周的烦恼都会随着升起的热气消失在空气里。</p><p>今天她打定注意不再持续这个传统，然而躺在床上，生物钟仿佛已经无法习惯原来的睡眠时间，兀自让她清醒着。床单上蓝色的条纹像海里的浪，每每把快要沉入混沌的她掀起来，拖回同样混沌的现实。</p><p>脚步声终于响起，门被哗啦一下打开，熟悉的一蹦一跳的身影，发丝被带起的风吹得飘起来。</p><p>“彤彤彤彤，你猜猜我带了什么回来？”她把手上的三个塑料袋放在小桌子上，见没人答应，自顾自地说下去，“我和食堂阿姨好说歹说，要到了最后一点香菜，快来快来，给你调个完美的调料。”</p><p>她从被子缝里看到她走到床边，跳着舞的眉眼凝固了，笑容尴尬地停在嘴边。然而这错愕并没有持续很久，她的眼尾很快耸拉下来，露出歉意的表情。</p><p>“已经睡了啊。。。”她小声嘟囔，啪的一下把灯关了。她看着她打开手机，借着屏幕的一点亮光开始洗漱，卸睫毛膏的时候被手机晃到了好几次，好像还把卸妆油弄到了眼睛里，不停地眨眼。</p><p>她几乎要从床上跳起来，像往常一样从后头把她抱住，曾可，我逗你玩呢，看我装睡技术多么好，这都骗到你了。</p><p>那晚的自热火锅和香菜后来一直放在曾可妮的柜子里，一直到节目结束被清洁工收走。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮对她刻意的回避没有任何表示，不知道是真的没看到，还是把那为人处事的圆滑用在了自己身上。队友情，姐妹情，镜头下一切都有了说法，她若是真愿意苦心维持，她便也陪她慢慢演。</p><p>快要到决赛了，疫情从三月将她们一路拖进广州的雨季，她的脚踝又开始在密集的训练中隐隐作痛。曾可妮在午饭后把她堵在宿舍里，从口袋里拿出一盒药膏。</p><p>“找你一整天，把鞋脱了，不擦完药不许走，”她用鞋尖碰了碰她当啷在床边的双腿，笑着打开了盖子。她好像有这种奇怪的魔力，再要命的事到了她这里，都能在两三句调笑中被打发过去。</p><p>本也不是什么大事。悉心为了一个人掩饰了一整天，却最后偏偏只被那一个人发现，她起了较劲的心，不愿在这场不存在的比拼中服软。</p><p>“没有的事，队友在催了，我先走了。”</p><p>她刚抬腿，曾可妮便不管不顾地把她按在床上，单手把运动鞋扒下来，坐在地上给她上药。</p><p>“怕疼啊，我轻轻的好不好，疼就叫出来，很快就好了，”酸痛从踝关节传来，她盯着着带来痛楚的那双手，皮肤紧紧贴在骨骼上，青色的血管交错纵横，像是沙漠里快要干涸的河道。</p><p>叫出来又有什么用呢，该挨得的还是得自个儿挨，言之于人从不会让那疼痛减少半分，更何况有些疼痛，从来无药可医。</p><p>&nbsp;</p><p>夜幕降临，她如约到访。</p><p>进厂好几个月了，梦里觉醒东方的训练室都变得有点陌生。天还是灰蒙蒙的，将暗不暗的样子，她推门进去，曾可妮一个人坐在地上，面前放着一碗自热火锅，见她进来，高兴地过来拉她的手，终于来了，等你好久。</p><p>她被拉着坐到地上，没有人说话，她们两个盯着那小小的塑料碗，像是在祝祷。终于，三分钟到了，曾可妮打开盖子，只有一双筷子，呐，你先吃好了。</p><p>剩下的剧情被按下了快进键，火锅的内容也同窗外的暮色一样模糊成一片。她只记得吃完后曾可妮舔了舔嘴唇，像一只清理胡须的猫。她翻出包装袋里仅剩一张的纸巾，她们两个一人一半，曾可妮擦完嘴后就开始摸索裤子口袋，还没等她找出口红，她站起来，借着高低差把她推到在地上。</p><p>别找了，妆花了，我帮你补。</p><p>她连嘴唇都是冷的，即使刚刚被火锅的热气熏过。她小心地含住两片唇瓣，仿佛在品尝一块柔软的冰，再多停留一会儿，她们唇齿都要被冻在一起。</p><p>曾可妮这次有了回应，即使面上还是盖了一层雾，但清晰的字句却从交叠的齿缝里穿过，一路跌进她的心脏。</p><p>她说。彤彤，你好奇怪。</p><p>&nbsp;</p><hr><p>不对劲。</p><p>“彤彤，等一下，”她还是被喊住了，即使已经表现出了明显到近乎残酷的去意，“今天晚上你有空吗？”</p><p>还没等她把那些用烂掉的借口搬出来，她紧跟着加上一句。</p><p>“你看我们好不容易出狱了，欧若拉她们就说想聚一聚，也算是给咱们的庆功宴了。”</p><p>庆功宴吗，说是散伙饭才更合适，不过这些在现下看来都不再重要，这明显只是曾可妮又一个的圈套，她从来都是个好队长。</p><p>她终于意识到了她刻意的回避，在她们出厂之后，她开始一个人点外卖，一个人坐在休息室的角落里吃完，不再拉着她在公司走廊里摆拍，不再回应午后得邀约。没有不分昼夜的训练的掩饰，同一个公司天天打照面的两人，疏离变得无处可藏。</p><p>“行吧，你把地址发给我，我约了人，先走一步了。”</p><p>曾可妮猜得很准，她不愿意让其他的人参和到她们的恩怨中去，毕竟五个人的小团体，少了一个未免容易引人遐想。</p><p>她会在席上怎样套话呢，近几天她每天都在尝试约她出来，明眼人都看得出，她想快点弥补上这条凭空出现的隔阂。但是她们的关系早已成为布满冰裂纹的空花瓶，面上光滑的釉摸不出一点缝隙，但里面全装着纵横交叠的碎片。</p><p>她不能给她坐下来谈话的机会。</p><p>一切言语都将成为质问。</p><p>她的口中吐不出除了证据以外的句子。</p><p>她有罪。</p><p>&nbsp;</p><p>聚餐出乎意料地平淡，席间除了互相恭维，说了些祝愿前程似锦的话便再无特别，倒真真切切是标准的散伙饭。曾可妮坐在离她最远的位置，横穿过一整个桌子的目光三番五次地射在她的脸上，烫死了，她低头喝酒，企图用冰凉的液体驱散那脸颊处的灼烧感。</p><p>她喝酒，她在等她向她端起杯，把询问夹杂在客套话里缓缓托出，她摆出一副专注于酒肉的姿态，企图让她找不到开口的机会。</p><p>到最后，她真的什么都没说。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>那之后的几天，她不再摆出那副讨好的姿态，又或者行程忙了起来，让她没工夫再去关照这无关紧要的同事情。</p><p>六月八号。</p><p>“彤彤今天要早点睡，明天要漂漂亮亮的，不许顶着黑眼圈上台哦，”经过一路上的沉默，曾可妮终于开了口，话音刚落，电梯门开了，她冲她笑了一下，先一步迈出去，没有给她回应的机会。</p><p>明天是她的生日。</p><p>她说过要给她一个花钱买不到的生日礼物，在四月份她自己生日的时候。</p><p>那天曾可妮大半夜的把她摇醒，彤彤生日快乐，她一边大叫一边掀她的被子，我肯定是第一个送祝福的人，小卖部只有这种简陋的小蛋糕了，不过还好，我带了蜡烛，算好了你的生日要在这监狱里过。等她迷迷糊糊地吃完蛋糕，她又像献宝一样捧出一个小盒子，里面是一对耳环，非常简易的款式，没有任何吊坠，银色小圈上有麦穗的花纹。</p><p>一定昏暗灯光下的壮举冲昏了她的头脑，才提早许下这出格的承诺。</p><p>简单洗漱过后，她真的很早就躺在了床上，脑袋旁边断断续续传来手机的震动，想来是小助理发来了关于明天的流程和注意事项。叹了口气，把手机从枕头底下摸出来，好不容易看完那一大段word文档，熟悉的置顶对话框上突然出现对方正在输入。</p><p>她打了个寒战，空调开得太高了，手机被抖落在被子上，当她慌慌张张地再拿起来，那几行字已经消失不见。</p><p>她想起白天安检的时候，曾可妮走在她身边两步的位置，身份证没放好，在包里翻了好久都没找到，她条件反射地去帮忙翻她的口袋，等反应过来，过敏似的想弹开，已经被好几个人看到，大庭广众下不好再收手。</p><p>还在为拖累行程而慌乱的人露出了一瞬间惊喜的表情。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>她无力的闭上眼，奉承地笑着的曾可妮，讨好般发出邀约的曾可妮，小心翼翼地提醒她早睡的曾可妮，这些不该出现在她脸上的情绪，却在短短几日变得熟悉。</p><p>罢了，看在明天是她生日的份上，就最后再从一次她的意罢。她拿出手机，又调出了那个对话框。</p><p>[21:05]<br>提前祝你生日快乐。</p><p>刚发出去的一瞬间对面就又变成了正在输入。</p><p>谢谢彤彤啦，早点睡觉哦，别玩手机了。</p><p>信息很短，甚至连三行都没有占满。进厂前她总爱发一长串表情包，又或者是大段大段六十秒的语音，她在工作之余转成文字看了回了，等到家还要一个个点开再听一遍。</p><p>她咬了咬被子，把异样的情绪吞进嗓子里。打开微博刷了一会儿，她又忍不住去看那个对话框，名称上的字再没变过。</p><p>她翻出洗完澡在淋浴间拍的那一张，鬼使神差地点了发送键。</p><p>[21:12]<br>放心，明天一定漂漂亮亮地给你过生日。</p><p>[21:14]<br>【jpg】</p><p>好看吗？</p><p>看着图片逐渐加载到百分之百，她把手机到床下，用枕头蒙住了头。</p><p>两声接踵而至的震动掀起了地震，几乎把她从床上掀下来。</p><p>第一眼看成了男的<br>dbq</p><p>？？<br>？？<br>哪里像</p><p>第二眼就不像了</p><p>好看不</p><p>[21:23]<br>Fine</p><p>没你本人一半好看</p><p>&nbsp;</p><p>还是简短的几句话，然而久违的亲密感瞬间席卷全身每一处毛孔，她逼着自己移开屏幕，为盯着被子的褶皱。</p><p>明明只过了几个月，她们上次这样说话却像是隔了一个世纪，时间仿佛跳了带，把上辈子的一对密友按下暂停键，硬生生剪下来，潦草地贴入这一世，让她们成为空白页上尴尬的两个缩影。</p><p>而曾可妮呢，她也会在此刻暗自欣喜，与她共享这不合时宜的快乐吗。又或者她早已对友人的来来去去习以为常，只把这当成一时兴起用来解闷儿的闲聊。</p><p>那人就在一墙之隔，她却甘愿对着屏幕兀自揣测。</p><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮今天看起来有些不一样。</p><p>过去的几天，她好像又回到了刚认识时那个大大咧咧的样子，每天小碎步走进训练室，向路过的每一个工作人员大声问好。</p><p>这一切都有迹可循，她刚刚过了一个令人艳羡的生日。那样大的舞台，灯光晃得她看不清远方的人群，而她就站在一臂之外的地方，手无足措地擦着眼泪，面目在喧腾的人声中变得透明。她跟上去，在无数个镜头下揽住她的腰，将轻得快要飘起来的灵魂短暂占有。</p><p>将新的一岁献给舞台，多么值得纪念的壮举。</p><p>而她今天看起来与以往不一样，没有穿着一贯少截布料的T恤，反而套上了蓝色法兰绒格子衫，领子最上面两颗扣子留空，银色的金属光泽在锁骨的凹处若隐若现。耳环也不再是丁零当啷的夸张款式，只在左耳戴了一个简单的银色小环，和她生日送她的那个有些相似。这也是她迈出的新的一步吗，为长大一岁的自己做出的改变。*1</p><p>“好热的天，开了空调吗，怎么还是这样热，”她三步并作两步走到她身边，钥匙在指尖晃来晃去，发出哗啦哗啦的声响，她抬起头，上面多了一个小彩虹挂件，看起来像是金属质地，银色的流苏从云朵里垂下来。</p><p>“已经开到二十二度了，你坐下歇会儿，心静自然凉，”她拉住还在到处晃荡的她，把黏在额头的头发整理到耳侧，递上一瓶矿泉水。她们刚刚各自和经纪人对接了行程，曾可妮结束得早，就跑到隔壁会议室来找她。</p><p>“你今天怎么突然穿成这个样子。”</p><p>“怎么了，稍微帅气一些就不习惯了，”她笑了，在她身边坐下，“好看吗？”</p><p>“还行，就是，”她吞了口口水，“就是有些奇怪，也不是，也不是那个意思。就是有点不像你。”</p><p>“是吗？”她低头，开始玩自己的手指，声音里有若有若无的失落。</p><p>&nbsp;</p><p>生日前天晚上，她们在微信上聊到凌晨一点，直到她的手机没电了才罢休。从那之后她们好像又成了进厂前勾肩搭背的好姐妹，仿佛之前横隔的断崖挪了地儿，把自己愈合了。</p><p>起码曾可妮是这样觉得。</p><p>“今晚来我家吗，最近刚换了个新的投影仪，免得你老说有色差，和电影院里的不一样，”她一边说一边用手煽着风，接过水灌下好大一口。</p><p>“哦，是怕自己买到假货，想让我给你做做电子产品测评？”她打趣道，异样的预感从胸中升起。</p><p>“随便你怎么说，这次我可选好了片子，”她把脸转向另一边，伸手把鞋带解开又系上。左手下意识摸了摸耳垂，“阿黛尔的生活，看过吗？”*2</p><p>又是电影。</p><p>她突兀的想起进厂前的那个晚上，老旧投影仪映出的光怪陆离，一整盒用完的纸巾，她搭在她耳垂上的手，还有那把她拖入囹囵之境的开端。</p><p>你算什么呢，刘令姿。</p><p>你和她算什么。</p><p>“啊，可是我今天，”还好还好，她的目光还低垂着，没有看她，“可是我今天要帮朋友搬家。”她顿了顿，“好久之前就约好了。”</p><p>“这样啊。。。”她终于抬起头，嘴角的弧度一点点消失，不死心似的重复了一遍问题，“那你看过这个片子吗，或者听说过？也许下次有机会。。。”</p><p>她摇头。曾可妮的目光在她脸上停留的久了一点，眼中充满了晦暗的光影。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>行程又忙碌起来，公司给她们做了首原创，争取到了在CBA现场演唱的机会。新增的训练使她不得不日日与她相对。</p><p>即将要录音的那几天，出现了奇怪的事，她总是觉得曾可妮在看她，透过镜子和墙壁，她回头，那人的目光却落在别处。<br>她在午休的时候找了间没人的训练室，靠着窗子坐下，想要平复那没来由的心慌。</p><p>过了不久，门口响起了敲门的声音，她以为是哪个找过来的工作人员，正打算装聋作哑，把手开始转动。</p><p>熟悉的不速之客。</p><p>“怎么了，”她走进来，轻手轻脚地，鞋跟像是踩在棉花上。</p><p>“没什么，”刘令姿把头靠在窗帘上，窗外的知了为空旷的训练室平添喧闹，“有点冷。”</p><p>这不算谎话，人们之于彼此，本就是一些知觉——眼，耳，口，鼻，手的感觉。*3  而曾可妮之于她，是锥心刺骨的冷，胜过北京的初雪，和广州阴郁的春雨。她是一捧烫手的冰，在她的每一寸皮肤，每一个毛孔里滚过，将她浑身的血液都烧制成了红色透明的石头。等她伸手想要握住，她却自己融化了，在皮肤上蒸发，不留下一点痕迹。</p><p>曾可妮没有像平常那样，一边夸张的质疑，一边说着我把空调给你调高点。她努力挤出一个粉饰太平的笑，然而嘴角像是挂了千斤顶，无助地抽搐着。最后，一句话都没有说出来，只沉默地走过去，走到她身边坐下。</p><p>这个场景分外熟悉。在无数个无法启齿的梦里，她也是这样推开门，走向坐在窗边的她。只是这次没有谁给谁压腿，她们只是静默地，长久地坐着。</p><p>她有罪。又或许她和她都有罪。</p><p>她罪孽深重。</p><p>那天回绝曾可妮之后，她回到家里，躺在沙发上漫不经心的刷了好几个小时的手机，还是忍不住搜索了片名。</p><p>听起来平淡无奇的片子其实有一个很文艺的英文名，Blue is the Warmest Color。</p><p>封面上是两个女孩，嘴唇相隔不到一尺。</p><p>鼠标指针挪动到下载按钮。</p><p>剧情推进的很快，阿黛尔和蕾雅在酒吧相遇，迅速坠入爱河。真是浪漫主义的片子，主角总是能冲破重重阻碍，即便周遭世界对她报以嘲讽与讥笑，她还是选择认她为骑士，义无反顾地陷入深渊。</p><p>阿黛尔来到了蕾雅的家里，她背对着窗帘，缓缓将浅褐色的裙子脱下来。</p><p>她把曾可妮翻过来，运动短裤蹭着地板被艰难地褪到小腿脚踝。</p><p>蕾雅双手伸到阿黛尔身后，为她解下内衣搭扣。</p><p>她拉开她的一条腿，举过头顶，大腿内侧被最大限度地分开，内裤的蕾丝边紧紧勒在腿根部，单薄的布料勾勒出花蕊的形状。</p><p>阿黛尔附身吻上了蕾雅的唇，她们在彼此的背部摩挲着，以交叠的姿势倒在了床上。</p><p>她轻而易举地撕开最后的屏障，布料被染成深色，她的指节也沾上了水泽，一步步探入那潮湿之地。</p><p>她们抚摸彼此的皮肤，亲吻如雨点般落在光裸的腿根，重叠的躯体在一次次剐蹭中等到了满足。</p><p>她一步步撑开那些陌生的褶皱，那人在她掌心下颤抖，每一声低喘都是因她起奏。刘令姿，放过我，放过我，我什么都能许你。</p><p>&nbsp;</p><p>啪的一声，电脑屏幕被重重关上。</p><p>&nbsp;</p><p>那天晚上，她对着吊灯上一只死去的飞蛾瞪眼，试图逃脱那势必要如期而至的苦果。</p><p>然而这一次梦境却变了样，永远灰暗的天空下起了倾盆大雨，雨水穿过天花板，砸在曾可妮奄奄一息的躯体上。她匍匐在她身上，以信徒的姿势与她唇齿相接，好像在喂着什么东西。</p><p>是什么东西，能够成为起死回生的良药。</p><p>她用力把那红色的冰嚼碎，空荡荡的左胸使得每一次合齿都不由得喘着粗气，她像哺育新生的婴孩，把破碎的自己渡进她的口中。</p><p>她是跪在圣坛下的信徒，是欲望化了形的使者。</p><p>然而她终究还是不够虔诚，才叫那人屡次三番在她生命里造次。</p><p>虔诚者只祝祷，不虔诚者还会有所求。*4</p><p>梦的结局她记不清了，她们大概一起在雨夜里死去。</p><p>&nbsp;</p><hr><p>演出的日子快到了。</p><p>她有罪，她罪在不知悔改，就像那人的发丝垂下来遮住额头的时候，她的手就会像上了发条一样伸过去。</p><p>&nbsp;</p><p>青岛的七月实在是热。</p><p>第三次拿起手机，屏幕上只有提醒更新的通知和两封广告邮件。凌晨两点四十二分。<br>她也不期待会有别的什么，谁会在这个时间还醒着呢，不对，她甚至没有打开任何社交软件的通知功能。</p><p>太热了，这就是南方的岛屿吗，湿热的水汽穿过阳台，穿过四面墙壁，从被子和床单间挤进来，酒店单薄的羽绒被变得沉重，像石头一样压在身上。遥控器上打字写着十九度。白天曾可妮刚打开房间的门就探出脑袋，空调最低只能调到二十五度，明天可是大日子，不许给我坏了嗓子。但是空调撒谎了，这能怪睡呢，这样的夏天。</p><p>她又一次打开了手机，点进了歌单，候鸟挂在第一个，这几天每次加新的歌进入歌单，她都会把候鸟的红心取消重点，保证它在一打开就能看到的位置。不用点开，旋律就已经在脑子里自己播放了，她们来的前几天，练习室里，公司的车上，不再共享的耳机里，全都是它。这是心照不宣的默契，它是向前一步的证明，是第一枚勋章，她的，曾可的，她和曾可的，以后还会有很多很多这样的勋章，把她们绑在一起，一路挂到很远很远的未来。</p><p>如果她们还有未来。</p><p>但是现在这旋律却变得恼人起来，像是夏日的蝉。这次没有她们擅长的舞蹈，只是唱歌，每当她幻想明天站在台上的样子，蝉鸣就从沉重的被子里爬上来，窸窸窣窣地布满整个后脑勺。曾经有多少个深夜，她在困倦中不敢入睡，害怕曾可妮又一次不期而至。然而她现在却莫名开始思念梦里的人，即使以最不堪的姿态。这时候放其他歌也已经失去了意义，她拿着手机，反复按亮屏幕，三点零六分。有时候人会把一些事物当作最后的救赎，不自觉地向它们寻求安全感，比如手机，比如曾可。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可。</p><p>还没等她闹哄哄的大脑做出适当权衡，腿脚就自己穿上了拖鞋。要不要把被子带过去，但是单人床，两床被子会很挤吧，曾可向来怕热。</p><p>最后，她抱着一个枕头，站在了隔壁门外。</p><p>哒，哒哒，哒。</p><p>她用食指直接轻轻碰了碰门，就好像再重一点，人们就会醒来，整个酒店的人都看到她在夜半三更的不齿举动。</p><p>哒，哒，曾可。</p><p>曾可曾可曾可。</p><p>她恳切地等她醒来，把她接进去，又诚心地盼望着她不要醒来。</p><p>曾可曾可曾可曾可。</p><p>数到一百个曾可就回去，她在心里默念着。</p><p>&nbsp;</p><p>门开了。</p><p>“什么事，”门里的人还没从困顿中清醒过来，“大半夜的，是要做什么？”</p><p>她不再是平时不紧不慢的语调，眉眼间流露出烦躁。</p><p>刘令姿杵在门口，无数个借口习惯性在脑内滚过，但明显世界上还不存在某个理由，能解释现下怪异的行径。她几乎就要夹着枕头落荒而逃，曾可妮认输般地摆了摆手，罢了，进来吧，我睡相差，你得多担待些。</p><p>她蹑手蹑脚地爬上床。她知道，她怎会不记得，之前那些在彼此家里过夜的晚上，她总是能把所有被子都卷走，害的她在大夏天里被空调冻醒了好几次。</p><p>曾可几乎一沾床就又跌进了梦乡，她看着她熟睡的脸，在无数个带给她无尽欢愉和痛苦的梦境后，她们终于能在夜晚以如此平静的姿态相见。</p><p>&nbsp;</p><p>闹铃响了，她揉了揉眼睛，昨晚一夜无梦。</p><p>第二天，她们并排坐在回去的飞机上，她偏过头，能看到身边人发红的眼角，愧疚感从后背一路涌到头顶。</p><p>“这一次实在是。。。”</p><p>她踌躇了一会儿，终于把道歉的话酝酿妥当，刚出口就被她接上。</p><p>“这一次挺好的了，和排练的时候差不多。。。就是有一点儿，伴奏有一点点没有合上，哎，虽然没人在意，但本来可以避免的，”她更像是在自言自语，手指不断敲打着放下来的小桌板，好像那上面写了歌词似的。</p><p>她知道她也为此紧张好久，或许也曾在好几个夜晚辗转反侧。昨晚后半夜，她中间醒来过一次，发现她又不自觉摸上了她的耳垂。刘令姿把剩下半句话咽下去，想要握一握她的手，然而身边的人已经转身看向窗外，盯着云层发起了呆。</p><p>“曾可妮，”她还是要说出来，要全了这友人的礼节，“昨天晚上实在是。。。”</p><p>她猛的一下转过头，直直对上她的眼睛。</p><p>“别多想，台上是我自己失误了，和你没关系。”</p><p>低头沉思了一会儿，又补上一句，“白天谢谢你帮我解围，我们算是扯平了。”</p><p>&nbsp;</p><hr><p>夏天慢悠悠地走至了尾声，暑热却迟迟不肯褪去，在最后的余温中苟延残喘，试图给世人带去多一丝烦躁。</p><p>又在上海有拍摄任务，两三个月，好几十趟飞机，她们像漂浮的飞蛾，为尚未有定论的前程四处奔走。</p><p>那天下午，摄影师刚喊了卡，她拎起包，向周围一圈工作人员鞠躬道谢，转眼就看到曾可妮站在门口，向里张望的样子像是来接小朋友下课的家长。</p><p>她想躲也躲不开了，便不妨不紧不慢地收拾好补妆用的眉笔口红，坦然地向她走去。</p><p>“你怎么又比我快，”曾可妮的眼神让她有些发怵，这次换她先一步开口，挑起氛围担当的重任，“回去教教我，如何高效率摆出so biu 的pose。”</p><p>她没搭话，只是点头，“走，带你去个地方，我买了酒。”</p><p>刘令姿还没理清楚这没头没尾的句子，她已经转身，没拉她的手，也没等她的回应，自顾自迈开步子向电梯厅走去。</p><p>她紧走几步跟上去，电梯里空调开得冷，人造的风扑在脸上，脑海里的句子被进一步打乱。她忍不住转过头，曾可妮正盯着楼层按钮，仿佛上面能开出花来。她们被保姆车接走，到了酒店，像往常一样从后门上楼。一路上没人再说话，好像方才邀请的句子只是她的幻想。电梯关上又打开，她们的楼层到了，看着她没有一丝犹豫地走出去，踌躇着，不知道应不应该跟上她的步子。</p><p>“回去换个衣服，七点半，走廊等你。”曾可妮在房门前刷卡，留下一句空落落的话。</p><p>行吧。</p><p>她不再挣扎着拒绝。</p><p>她屡教不改，早已达到刑期上限，再多加一件也无可厚非。</p><p>她有罪。</p><p>她爱她。</p><p>&nbsp;</p><p>刚过七点，她就已经洗完了澡，脱下硌脚的高跟鞋，换上舒适的T恤，坐在床上听床头的指针数着秒。七点二十九分，她往包里多塞了几包纸巾，起身去赴这场未知之约。</p><p>“来了啊，真准时，”她冲她轻轻勾了勾唇，按下电梯向上的按钮。</p><p>她被带着来到酒店最顶层，穿过长长的走廊和无数个千篇一律的隔间，尽头出现一扇锁着的小门。</p><p>曾可妮用力转了转门把手，门开了，是一个小露台，还没有觉醒东方的会议室大。</p><p>“愣在那里干什么，进来呀，”曾可妮低头透过狭小的门框向她招手，等她迈了出去，从角落空调封箱后拉出半打啤酒，“只有这个，可能要拂了你的期待，将就喝吧。”</p><p>她摇头，怎么敢，她从未抱有什么期待。</p><p>曾可妮在墙根边一屁股坐下，伸手把她也拉下来。天空已经吞噬了最后一抹白日的光亮，灰色的云在深蓝幕布上奔走，像一团团刚刚擦去字迹，浸了墨汁的棉花。</p><p>“刘令姿，你真的才刚刚大学毕业吗，”身边的人突然转过身，声音在辽阔的夜空下被放大，显得尤其突兀。</p><p>她从啤酒罐里抬起头。曾可妮似是意识到了这突兀，放柔了音量补上一句，“就是说，有的时候，你总是做出意想不到的事情，有其他人都想不到的看法。”</p><p>“就好像，”她皱了皱眉，似乎在搜寻合适的形容词，“就好像平白无故地多活了几年。”</p><p>她掺不出这话里的意思，荒谬感从喉咙里升起，她不得不灌下好大一口啤酒，才让自己没有笑出声来。</p><p>“那你是觉得，刚毕业的大学生该是什么样子。”</p><p>她也拿起罐子喝了一口，“大学生啊，总该想得少些，我像你这么大的时候，一根肠子直来直去，但凡有些藏着掖着的小心思，也叫人一眼就看到了底。”</p><p>“不说这些有的没的了，”她挥了挥手，似乎想要驱散压在空气中的雾霭。又灌下小半罐啤酒，她突然笑起来，她好久没有这样笑，像是把真心化在了面上，毫无保留地捧出来。她撑着地跳起来，举起易拉罐，对着渺远的夜空高声说道，“多美的夜景，不要浪费了，我们来许愿吧。”</p><p>“我先来，我希望今后天天都有烧烤吃，后面代言和舞台都多一点。觉醒东方，一起发光！”</p><p>她对着夜色张开双臂，闭上眼睛做出翅膀的姿势。刘令姿顺着那目光看向墙外，永不熄灭的霓虹灯照亮了生硬的黑夜里，大大小小的梦想跟星星一起睡进了云里。百尺之下，人潮奔涌。也许是酒精起到了柔化作用，让冰凉麻木的夜景显现出些许诗意来，让她平白生出附和的勇气。</p><p>“那我就许愿，很久很久以后，我们还能记得这些走过的舞台，记得彼此，往后再忆起今天，会觉得这一切都是值得的。”</p><p>于是她这次说了真话，不再在乎传到她耳朵里，会不会揣摩出藏在字句地下的私心。</p><p>身边的人还在注视那夜空，脸上仍然是放开的笑，苹果肌堆积在嘴角，鬓边勾勒出浅浅的波纹。然而那双好看的狐狸眼中却含了黄连，在清澈的瞳孔里缓慢煎熬，眼角无可奈何的下垂，不存在的苦涩汁水从尾端溢出来。</p><p>“刘令姿，你还真是不贪心。”</p><p>&nbsp;</p><hr><p>叮铃铃，她把冲好水的泡面放在桌上，关掉手机上命名为“直播”的闹铃。</p><p>从背包里翻出笔记本，点开在收藏夹里躺着的链接，加载，出现画面，还有三分钟，泡面恰好能泡好。</p><p>曾可妮的出现在屏幕上，是给娱乐号做的小问答，直播间就在北京，因为方便经纪人就给接了。她穿了自己的私服，左耳又是那个单边圈状耳环，还有那条白色裙子，和她们第一次见面时是同一件。</p><p>岁月不太平。</p><p>那次天台过后，她们两个再也没有单独说上过一句话。细想来，好像第一次搭话的是曾可妮，总是发出邀约的是曾可妮，起头插混打科的是曾可妮，在人前为她圆场子的也还是曾可妮。如今她放下了手，她们两个之间那一臂距离徒然成了千丈鸿沟。</p><p>她摇了摇头，何必想起这些呢，好不容易松开手了又觉得遗憾，处心积虑地掩饰后又难过得想痛快承认。*5</p><p>直播很快开始了，是以评论提问的形式，由主持人在弹幕里抽取问题让嘉宾回答。前几个问题都毫无新意，无非是一些近期的安排，喜欢吃的冰淇淋口味，有没有准备新的作品，或者福利三连拍之类的。公司早就跟频道那边打过招呼，主持人只会挑些不痛不痒的问题，把这不长不短的一小时慢慢耗过去。</p><p>“好的，让我们来看下一个问题，这边有来自微博评论区的小伙伴提问，想问一下妮妮，你爱的人和爱你的人选哪一个呢？”</p><p>好俗，果真弹幕里没几个挑得出手的了吗，十年前快问快答里问烂了的问题，到了今天还在用。</p><p>屏幕上的人抿了抿唇，搬出准备好的万能场面话，小孩子才做选择，成年人当然是都要了，比如说我的可妮兔们喜欢我，我也喜欢可妮兔，双箭头不好吗。</p><p>主持人年纪小了些，没有领悟到话里的太极，偏要追着问一句，那如果只能选一个呢，是选择你爱的人，还是爱你的人。</p><p>也许是泡面太烫，蒸腾起的热气挡住了屏幕，曾可妮似乎有一瞬间的晃神，这个嘛，她的声音哽了一下，左手下意识摸了摸耳垂，清了清嗓子说，这个其实不能强求吧。</p><p>紧接着，她挑了挑眉，侧着的身子转了过来，原本游弋在主持人和手卡之间的目光直直射向镜头。</p><p>“要是只能选一个，那还是都不选了吧。我个人觉得，缘分是凑不来的，爱情友情都一样，有些人，就该是你走你的阳关道，我走我的独木桥，只要最后不亏欠自己便也算恩义尽至了。没必要强求些个情深意重，一别两宽不也挺好。”</p><p>明明直播间在城市的另一端，那目光仿佛刺破了空间，像一把锋利的刃，连同破裂的屏幕碎片一起，刺穿她的心脏。</p><p>她从沙发上猛地坐起来，揣上钥匙和手机，下楼拦了一辆的士。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>她坐在曾可妮家门口，直播结束后她还要回一趟公司，没有这么快回来，但她就是觉得，万一她先一步，是不是就会永久消失在门的那端。好久好久，刘令姿觉得自己都快和那台阶长在一起，电梯厅终于响起了脚步声。</p><p>那人穿着方才那条白裙子，脸上的妆被聚光灯照得稍稍有点晕开。</p><p>“这算什么，曾可妮，”她上前一步，双腿因为突然的起立有些发麻，“你告诉我，这算什么，我到底算什么，连绝交的话，都要去你直播里才能听到。”</p><p>来的人肩膀瑟缩了一下，像是要被她咄咄逼人的样子逼得后退几步，却在踉跄后站定。</p><p>“我只是，”她低着头，好像在研究地板上的混杂着污渍的花纹，叹了口气，“那个问题，我只是恰好想到，你别多想。”</p><p>“我别多想？你说那样的话，为的不就是让我好好想想，难道还能是说给那另外成百上千个人听的，若是有别人，你现在就指出来，你说出来，我便信，”她轻笑一声，又向前一步，呼吸喷在她的脸侧。她们像封面上的阿黛尔和蕾雅，只要有一个人愿意再近一步，就能够肌肤相接，“你知道我会看你的直播，对不对，曾可妮？”</p><p>她摇头又点头，顺势把目光压得更低，不去看她的眼睛。</p><p>“你就当我是这个意思罢，你就当我是这个意思，”声音很小，仿佛是从地缝里传出来的。眼前的人倾身扶住楼梯把手，仿佛浑身都泄了气力，下一秒便要栽倒下去，“也没什么不好，有些话我老早就该说了，一直拖到现在。”</p><p>她顿了一下，忽地重重抬起头，好像脖子上挂了礁岩，费了好大力气。</p><p>“刘令姿，真抱歉，喜欢我让你难堪了。你要是愿意，我们就算扯平。。。”</p><p>这话像一记棒槌，把她的骨头都敲碎。</p><p>“谁要跟你扯平，你胆敢，你胆敢这样说，”她在盛夏夜晚像弦一样发抖，声音压着堵到嗓子眼的泪水，每个字都有决堤的风险，“你折磨我，曾可妮，过去四百多个日日夜夜，哪一秒不在折磨我。我恨你，我曾经那么用力地想去恨你，你甭想就此一笔勾销。”</p><p>“那真是抱歉，让你困扰了这么久，”这一遍说的急促，她更加用力地仰头，逆着楼梯的高低差去看她，眼里终于烧起了火，“那你呢，你在训练室里的时候，还有那天的晚会。。。”她说道一半哽住了，摇了摇头，“算了，不提那些，那你现在呢，你恨我，那现在为什么在这里，站在我家门口。”</p><p>可是我反悔了，我愿意了，我对那些折磨甘之如饴。你予我宽容与宠爱，予我悲哀，也予我酸涩到发苦的喜悦，才教我如今大半夜地飞奔而来，堂堂正正站在这里，站在你面前。</p><p>&nbsp;</p><p>而你终于失了耐心，要松手了吗。</p><p>刘令姿看着隔着两节楼梯的人，伸手捉住那瘦削的肩膀，像用钳子拎起半斤骨头一样把她拉起来，逼她跨过最后两节台阶。</p><p>她在两个人沉重的呼吸中附上唇齿。她的唇是热的，像不会流动的岩浆，在她齿间灼烧着，好像要将几百个夜晚里的冰冷都补回来。唇齿下的人像一条濒死的鱼，透明的身体在她怀中战栗，刘令姿，刘令姿，她像梦里一样喊她名字，我求求你，别再反悔了，我什么都许你。</p><p>干燥的空气里下起了春雨，雨水从半合着的窗户缝里爬进来，打湿了窗帘和地板，最后蔓延到床单上，浸润她的衣角。她听到竹节破裂的声音，千万颗新生的笋在她身体里长出，她一次次深入，用指节传递这无处安放的痛楚。</p><p>她用力抱住还在发抖的人，殷色在床单上弥漫，将两个人淹没。这次她不会在惊恐中醒来，明日，她将成为一株挺立的竹，青色的双臂会在春雨中疯长，伸出床沿，一路伸到阳台外，拥抱所有未知的悲喜与不可及。</p><p>&nbsp;</p><p>怀中人吻了吻她的锁骨，用额头去蹭下颌，“你刚刚说我折磨你，是怎么个折磨法。”</p><p>“这个嘛，”她躺得低了一些，与她对视，把被汗水黏在额头的头发整理到耳后，“你总是晚上出现，造那些奇怪的梦，没日没夜的，不管我答不答应。”</p><p>她哧地一声笑了，点了点她的额头，“你自个儿的梦，怎的也要我作数。”</p><p>刘令姿想起几百个夜晚的酸涩和苦楚，不服气地哼了一声。</p><p>“那好罢，过去且不算你的。但从今天开始，梦里干过的事，我要一件一件的，让它们作数。”</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><hr><p>0，*殷色：赤黑色，也可形容布料被打湿后变深的颜色。来源李煜《一斛珠》“罗袖裛残殷色可，杯深旋被香醪蚟涴。”<br>1，*来自于对同性恋的刻板印象：法兰绒格子衫+单边耳环=当众柜。<br>2，*阿黛尔的生活：英文名Blue is the warmest color，法国爱情片，和Orange is the new blak并为女同经典试金石。<br>3，*引用自条漫，原地址<a href="https://www.smbc-comics.com/?id=3088#comic，翻译https://beilungg.lofter.com/post/2f353d_a919c5f。" target="_blank" rel="noopener">https://www.smbc-comics.com/?id=3088#comic，翻译https://beilungg.lofter.com/post/2f353d_a919c5f。</a><br>4，*引用自勃勃论@Lofter<br>5，*化用自词作小驴“松开手又遗憾想抓紧，否定又难过想承认”（不是爱人）。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; -1.7w魔幻现实主义文学，她们的故事从头至尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; -刘令姿视角&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; -明眼人没胆子，勇敢者看不清。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;她就站在一臂之外的地方，透明的身体被暑热蒸发，成为在深夜入侵的潮湿秘密。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】兄爱变质（番外）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/07/12/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E7%95%AA%E5%A4%96%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/07/12/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E7%95%AA%E5%A4%96%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-07-12T12:59:17.000Z</published>
    <updated>2020-07-25T02:38:16.421Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ABO逗乐文学，彤A妮O</p><p>重度OOC预警，请勿模仿文中操作。</p><p>弃权声明：都是我在做梦，与角色无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>毫不熟练的第一次</p><p>18：34</p><p>刘彤</p><p>快回来</p><p>慢慢悠悠</p><p>是不是没种</p><p>&nbsp;</p><p>18：40</p><p>哎</p><p>哎</p><p>咋回事</p><p>你怎么还没到</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿一边从教学楼走回宿舍，一边看着手机上疯狂滚动的信息。她想回复点什么，然而昵称上“对方正在输入”的几个大字持续反复出现，自己的打字速度和曾可妮相比明显过于羸弱。</p><p>这不，才刚过了个马路，对话框又蹦出来一条新信息。</p><p>&nbsp;</p><p>18：48</p><p>刘彤你还干不干了，不干拉倒！</p><p>她在马路中间脚步一滞，一辆三轮车擦着裤脚掠过去，差点就是人仰马翻。骑三轮车的老大爷回头对她骂骂咧咧，小姑娘家家看着点，别脑子都长脸上了。</p><p>刘令姿努力挤出一个抱歉的微笑，转身加快了脚步。曾可今天很反常，她从来不会连续发十几条相同的信息。开什么玩笑，这可是曾可妮，要发一定是十几条60秒语言，其中50秒都是语气词的那种。</p><p>不过今天也该是反常的一天。她和曾可妮确定关系后，本来想着循序渐进地暗示一下名正言顺的AO之事，谁知道曾可妮第四天吃饭吃到一半，突然来了一句，下周我发情期，你在我就不打抑制剂了啊。她说完就继续吸溜吸溜地吃面了，仿佛方才说的是借我一下饭卡这样简单的事。</p><p>然而刘令姿却紧张了一个星期。她从小接受的都是中国传统性教育，就是拿一张图让你填腺体名称的那种。她生怕到时候连进去的地方都找不到，昨晚连夜看了一整晚小电影。</p><p>她一边爬宿舍楼梯一边想，说好的情难自制呢，说好的软绵绵撒娇呢，为什么曾可妮表现的这么超纲，催做爱跟催干架似的。</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可我回来啦。”</p><p>在门口进行一番挣扎后，刘令姿决定了，什么浪漫氛围在曾可妮这里都是胡扯，要搞就要直白的来。她反手把门关上，夸张地甩头，以一种无比潇洒的姿态走进了宿舍。</p><p>她在门口抱着手像个模特一样站了十几秒。</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可你人呢！？”</p><p>&nbsp;</p><p>又过了好久，她几乎要以为自己被耍了，抬腿正要出门发现被子动了一下。走近了，终于听到小声吸气的声音。</p><p>她伸手去扯，里面的人却死死夹着布料，吸气的声音更明显了。好不容易终于把她的脸扒出来，刘令姿终于知道为啥今天没有收到浪费生命的语音轰炸了。</p><p>“这个。。呜。。。这个，”曾可妮满脸湿漉漉的，见到她想要像往常一样露出无赖的八齿微笑，奈何生理本能带来的莫大委屈不断冲刷着大脑，让她说不出一句完整的话，“这个，这个比想象中，要猛一点点。生，生理课本上，没说呀。”</p><p>“这么难受吗，”刘令姿看着这个架势也不好再像要干架一样直接开始，她又把被子往下拉了一点，靠过去想要抱抱她，刚碰到被子里的人就突然向墙边弹射。</p><p>“不许安慰我，我没哭！”</p><p>“。。。”刘令姿的手尴尬地停在半空中，指了指床单，“你还没哭，那这是什么？”意料之外，曾可妮的脸刷的一下红了，扭着身子想要遮住那片深色。</p><p>刘彤恍然大悟，初中生物知识突然涌入脑内。</p><p>“啊，我知道了，书上说Omega会分泌。。。”</p><p>“你一定记错了！”曾可妮慌张地大叫，“我哭了，那是眼泪，眼泪！”</p><p>刚说完眼泪就又开始决堤，她一边把头重新埋进枕头里，一边用在破音边缘徘徊的声音再三重申，我不想哭，真的，我单知道发情期不打抑制剂会有反应，我不知道它来得这么快。</p><p>“那那那，现在还，做吗？”刘令姿杵在床边。</p><p>“做啊，当然做！快点快点，你自己脱还是我帮你？”</p><p>淦，她为什么说这种话的时候就一点儿也不卡壳了。</p><p>刘令姿叹了一口气，“行了行了，你就躺着吧，可别费事儿了。”她一边说一边开始脱上衣外套。</p><p>&nbsp;</p><p>“为什么不直接脱裤子啊。”</p><p>“彤彤好慢。”</p><p>“要不我来帮帮你？”</p><p>&nbsp;</p><p>被子里的人的确老实地躺着了，但是嘴上明显闲不下来，用曾可妮专属语调催促着。你说这是在表达不满吧，她的声音比谁都软，字句都黏在嘴边仿佛哼出来似的，你说这是在撒娇吧，可听着为何又有种欠打的感觉。</p><p>“马上马上啦，”刘令姿终于把运动裤踢掉，还没等爬上床，某个迫不及待的人就开始伸手向某些部位探去，趁着她不注意一下子把最后一层屏障也扯掉。</p><p>&nbsp;</p><p>还没等刘令姿害羞呢，就听到一声夸张的吸气。</p><p>“怎么了？”涉世未深的她不晓得曾可妮是什么意思，“你不脱吗，要不要我帮你。”</p><p>“这个，这个。。。”</p><p>“这个是腺体，是Alpha的生殖器官，用来。。。”</p><p>“我知道腺体！但是这个，这个。。。”</p><p>刘彤女士对于现在的场景表示二丈摸不着头脑，她和她的小女朋友本应该现在开始她们第一次的负距离接触，然而她的对象正翘着兰花指指着自己的下体，脸上露出精彩纷呈的表情。</p><p>她低头看了一眼，结构正常，该凸出的地方都是凸出的。</p><p>“曾可，你是有哪里不满意吗？”</p><p>“我没有，我不是，”曾可妮崩溃地放下手，又滚到了靠墙的那头，“只是这个，要往哪里插，怎么可能插得进去啊！”</p><p>&nbsp;<br>&nbsp;</p><p>半小时后。</p><p>“啊啊啊啊啊等一下。”</p><p>“怎么了，又弄疼了吗。”</p><p>两个人已经浑身是汗。第一次到底还是第一次，刘令姿几乎要不相信所谓发情期，所谓身体本能了，这和小电影里说的从头到尾没一件对上的。她像是在拧一块大了一号的螺丝钉，稍微一动身下人就要哼哼唧唧地喊疼。</p><p>“没有，不是疼，是好奇怪的感觉。”</p><p>“这里吗？”她凭着记忆再次擦过那处约莫突起的地方。</p><p>“嗯啊，等一下，彤彤，等一下。。。嗯，不太对，这太奇怪了。”</p><p>小电影也不是完全没用，起码她现在知道了Omega在床上说的话不可信。</p><p>真的很神奇，每次只要碰到那个地方，曾可就会发出好听的声音。</p><p>&nbsp;</p><p>“彤彤，我好累啊，”被抓着来了两次之后，曾可妮觉得自己仿佛刚从跑步机上下来，她摇着身上人的手臂，企图用撒娇蒙混过关，“要么今天就先到这？”</p><p>这要是放在平时，肯定满打满能凑效。然而现在年轻的Alpha好不容易找到了技术要领，一心想着抓住机会多练习几次，她的话只听到了前半句。</p><p>“累了吗？没事，那你就躺着好了，什么都不用做，一切放心交给我！”</p><p>&nbsp;<br>&nbsp;</p><p>在经历了一个‘什么都不用做’的晚上后，曾可妮浑身像是被人打了一顿，妈的，平时健那么多身，到了关键时候一点实用价值都没有。</p><p>“曾可，起床啦，今天又是正能量满满的一天呢。”</p><p>“刘彤我恨你。”</p><p>“早餐吃什么，我给你带。”</p><p>“皮蛋瘦肉粥加油条还有两个蛋挞，豆浆要原味的不加糖。“</p><p>“你八辈子没吃饭了吗？”</p><p>“对了路过小卖部顺便带两包辣条回来。”</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>搞完歌了我回来了！！！</p><p>最近注意安全，查得太严了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;ABO逗乐文学，彤A妮O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重度OOC预警，请勿模仿文中操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：都是我在做梦，与角色无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="兄爱变质" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】香菜与牛肉面</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/30/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E9%A6%99%E8%8F%9C%E4%B8%8E%E7%89%9B%E8%82%89%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/30/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E9%A6%99%E8%8F%9C%E4%B8%8E%E7%89%9B%E8%82%89%E9%9D%A2/</id>
    <published>2020-06-30T13:00:33.000Z</published>
    <updated>2020-08-20T04:20:29.307Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现实向，不值一提的小事系列第一篇，请看到最后，保甜。</p><p>曾可妮第一人称。</p><p>弃权声明： 都是我在做梦，与真人无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>拍摄终于结束了，我向工作人员道了别，拿出一个新的黑色口罩带上，拦了辆的士准备回家。</p><p>还在下雨，我看了眼手机，已经十点多了，这雨从早上就开始了，没完没了的。置顶聊天框还停留在我三小时前发出的信息，今天可能晚一点，你先自己做点东西吃。没有回复，要么她没看到，要么就是不想从了意，这两种情况现下看来，并没有什么实质上的区别。</p><p> &nbsp;</p><p>到了门前，我故意哗啦哗啦地甩着钥匙，又故作不小心用过了力，把门一下子推到最大，金属门框撞在鞋柜上，发出哐当一声巨响。</p><p>灶台上一片整洁，水池里的碗也还是昨天的那些，我解开高跟鞋的系带，扫了一眼客厅，她果然趴在沙发上，脸埋在扶手里，一只胳膊顺着边缘当啷下来。我拿着湿漉漉的伞去阳台，客厅太过狭小，从沙发旁边挤过的时候有几滴水洒在了她手背，她皱了皱眉，没有睁眼。</p><p>&nbsp; </p><p>“彤彤，醒一醒，回房间里去睡。”</p><p>我把伞撑开晾好，擦了擦手，去摇沙发上的人，我知道她已经醒了，只是不想睁眼，或者说，不想现在和我面对面说正经话。要换做平时，也许就由她去了，等做好了饭再去把她拉起来。但今天下了雨，沙发正对着阳台，实在有点冷。</p><p> &nbsp;</p><p>她的睫毛剧烈地颤了颤，终于抬起眼皮，生硬地打了个哈欠。</p><p>“来姨妈了，练了一下午有点累，刷着手机不小心睡着了。”</p><p>我说了声好，她脸上干干净净的，起码这次记得卸了妆。去房间里睡，我去做饭了，好了叫你。我把她拉起来，她在被我推进卧室的途中絮絮叨叨，好晚了，吃碳水化合物会长胖。</p><p>那你就看着我吃，我带上门，转身进了厨房，假装没有看到通红的眼角。</p><p>冰箱里物资匮乏，这周末我们两个都有通告，又去不了超市了，事实上我都快忘记实体货架长什么样子了，要不是现在电商够发达，我们迟早要过上日日方便食品的日子。我把仅存的一盒牛肉拿出来解冻，还好，冰箱里还有最后一把香菜，虽然因为放得有点久了，顶上的叶子被冻得有些蔫巴。</p><p> &nbsp;</p><p>我知道发生了什么事，在去休息室打水的时候，我听到了她经纪人在那打电话，一个代言没谈妥。我想给她发个微信问问，然而调出对话框后，又期待着上面能先弹出她的信息来，就这样反反复复，直到助理过来招呼着去拍摄场地。</p><p> &nbsp;</p><p>身后突然传来门把手转动的声音，我回头，见她从房间里出来。手机忘在了外面，我来拿一下，她冲我耸耸肩，从沙发下摸出手机，不给我开口的机会。卧室门又合上了。</p><p> &nbsp;</p><p>我无端有些失落。</p><p>牛肉被冻得太久了，我回忆着教程视频上说肉有纹理，然而任凭从哪个角度用力，菜刀都只是在表面浅浅留下一道划痕。我把刀往砧板上随手一丢，你看，不称意的时候，连肉都变成了红色大理石来和我作对。</p><p> &nbsp;</p><p>我有什么好失落的呢？</p><p>我难道要期待她在下午拍摄的时候打电话来诉苦，还是连发几条微信催我回家，又或者一进门就一头扎进我怀里哭泣吗。我该庆幸，以上事件无一发生，因为无论碰上哪一件，我都掏不出一句像样的软话。</p><p>别误会，我并不是缺少安慰人的技能，人世间的委屈没有太大分别，无非就是没有得到自己认为应得的东西，而这是训练室里最不缺少的情绪，我在这个破地方泡了四年多，早已经练就相当熟练的话术。没有关系的，谁都会有跳舞的瓶颈期，我陪你一起练，机会下次还会有的，舞台也还会有，你的努力总有一天会被人看到的，你会被记住的，哭一哭就好了，今天晚上好好睡一觉，明天又是新的一天。然而明天我就不在这儿了，明天我们向四方散去，不再关心彼此最后落得了什么造化，所以我大可放心地描绘些美好前景，反正没人会真的拿着这张空头支票去兑奖。</p><p>但是一到刘令姿这里，那些漂亮话便不凑效了。我总不能跟她说前头全是跳着舞的小彩虹，结果等真走到那儿了，只看到长满触手的沼泽，黑到看不清路的森林，和无法趟过去的河。我干不出这种缺德事来，我还要牵着她走好久，字句都要在未来得到验证。</p><p> &nbsp;</p><p>那块该死的红肉终于在北京八月的室温下松了口，我把它剁成小丁放在一边，水已经烧开了，大概再过个十来分钟就能好，希望她不要真的睡着了，不然便要错过我这为数不多的厨房成功品。</p><p>&nbsp; </p><p>记得决赛刚结束那会儿，我们两个终于可以倒在一张正常大小的双人床上，她从后面抱住我，微若蚊蚋的声音从脊柱传来。</p><p>她说，曾可，你有怨过吗。</p><p>怨什么，我隐约领会到了她的意思，却还是想要听她亲口说出来。</p><p>过了好久，要不是不连贯的呼吸不断打在背上，我都要以为她睡过去了。我还是背对着她，耐心地等着，窗帘上有一只飞蛾的尸体，是她昨天用电蚊拍打死的，因为死状过于可怖，谁都不愿意伸手把它弄下来，现在靠着月光的掩饰，成为了花纹的一部分。</p><p>你有没有怨过，过去的那几年，没人把我们这行当回事，直到现在，才终于有认认真真的选秀了，有可以展示的舞台，若是你能早些碰上。。。</p><p>她有些语无伦次，但我很明白。兜兜转转还是年龄嘛，连写信的小粉丝都知道我在意年龄，人之常情，行业常情，我也没想过掩饰什么。</p><p>当时我是怎么回答的，有什么好怨的，这些年来总归还是拍了点戏，能养家糊口了，也不算一事无成。再说了，机会来得晚但是也来了呀，你看看，老天为了补偿我，还让我遇见了彤彤，谁敢说这是不值得。她在我后背上用力地点头，我想转过身，奈何她抱的好紧好紧。</p><p>我真的没有怨过，但其实个中缘由还有许多。的确，现在舞台多了，出现在大众视野里的机会也多，但是我每每怀着期待向前望，前头还是和四年前一样，全是雾霭和尘埃，唯一可见的只有脚底下踩着的方寸板砖。还是有那么多人，在训练室里挣扎到缺胳膊少腿，也没挣出个头来。</p><p>既然早晚都是这条破路，又有什么好怨的。但我没同她讲这些，我怕她不小心借着我的手打开了那扇门，发现这个世界不过如此，演艺圈不过如此，舞台不过如此。</p><p> &nbsp;</p><p>发现我也不过如此。</p><p>&nbsp;</p><p>大概是咕嘟咕嘟冒着泡的沸水太像某些奇怪的法阵，才叫我回想起这些无关的事。面已经煮好，把浇头一盖就可以端上桌了。我在围裙上擦了擦手，正打算去敲门，一转身，刚刚脑海里的人正端端站在面前。我听见了关火的声音，她又耸肩，好像被我目瞪口呆的样子逗笑了，走过来帮忙把汤汁均匀地倒在两碗面上。好烫，我来端吧，曾可拿一下筷子。</p><p> &nbsp;</p><p>我们在桌子前坐下。躺在沙发上时那种落魄劲儿已经消散，她现在面色好得可以立马来两组街拍，要说唯一的瑕疵，便是左半边脸上有两道红痕，大概率是趴在枕头上玩手机压出来的。</p><p>面真的很烫，隔着层层雾气，我看着她一下一下吹着汤，突然很想把那句话还给她，刘令姿，那你呢，你怨不怨。</p><p>&nbsp; </p><p>你可曾怨过身边有个多长了五年的人，却每每在你伸手讨要答案的时候，总用一些无关紧要的情话糖塞过去。</p><p>你怨不怨，如今明眼见着你受了委屈，我却把脑子剖开都编不出半句安慰话，甚至没有勇气当面和你对峙，逼着你把这委屈说出。毕竟这放在艺人这行，是那样寻常的一件小事。</p><p> &nbsp;</p><p>我所能做的，只是在牛肉面里多加一把香菜。</p><p> &nbsp;</p><p>我没问，我当然没真的讲出这没头没脑的话。我用手上的戒指敲了敲她的碗，“怎么样，还可以吗？”</p><p>“很不错，”她点头。她总是这样很用力地点头，这大概是一种特殊技能，让没有形容词的短句也显得真诚万分。</p><p>“是吧，我看了好几遍视频呢，”我把头搁在双手握拢的指关节上，还在想着白天的事。</p><p>“你也赶紧吃呀，早就不烫了，一会儿凉了该糊成一坨了，”她刚说完就被烫到了舌头，尴尬地冲我眨眼。</p><p>我装作没看到的样子，拿起筷子夹起一缕面，刚送到嘴里，便觉出些许不对劲儿来。</p><p>“真的很好吃吗？”我拍了拍正在风卷残云的人，企图让问题显得认真。</p><p>“真的真的，曾可做什么都好吃，”她努力咬断吞了一半的面条，含含糊糊地回答。</p><p> &nbsp;</p><p>大傻子，我把醋错加成酱油了。看着对面的人还在毫无知觉地吸着面，我想嘲笑她，却半个字都吐不出来，酸涩的汤汁从喉咙里回流进泪腺，顺着眼角流出来。</p><p>她被这突如其来的眼泪吓到了，迅速解决掉嘴里的面条，纸巾也不拿，直接用大拇指帮我擦脸。我看着她手忙脚乱的样子，终于没忍住笑出了声。</p><p>方才只想着早一些把晚饭摆上桌，妆都忘了卸，现在化开的眼线混着我又哭又笑的脸，一定丑极了。但我顾不上那些了，我想吻她，即使我们两个满嘴都是牛肉面留下的油。</p><p>我利用优越的身高跨过大半个桌子，想要捉住她的脸，却被她扭着身子躲开。</p><p>“刚刚吃香菜了，我得去刷个牙。”</p><p>她真的去了洗手间，留我一个人对着两碗难以下咽的面，今日所有的不称意都烟消云散。</p><p> &nbsp;</p><p>我高估了她，这个傻子，怕是跌破了几层皮都想不起怨念的缘由，还会坐在地上一边无所谓地晃着腿一边叫着曾可。</p><p>谁没有犯傻的时候呢，就连我这般胆小如鼠的人，有时候也会抱有幻想，希望全世界都能轻一点待我，希望第二天睁开眼，天空真的挂满跳舞的小彩虹。</p><p> &nbsp;</p><p>然而世界上只有一个刘令姿。</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>今天依然是想要评论的肘子</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;现实向，不值一提的小事系列第一篇，请看到最后，保甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾可妮第一人称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明： 都是我在做梦，与真人无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】兄爱变质（下）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/29/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/29/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-06-29T12:58:53.000Z</published>
    <updated>2020-07-25T02:51:40.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ABO，彤A妮O<br>上次彤彤帮了曾可，那这次就让曾可还个人情吧。</p><p>弃权声明：都是我白日做梦，与角色无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>“这个，彤彤，你确定没有找错地方吗？”</p><p>曾可妮看着面前花里胡哨的灯牌，才刚过八点，吉他手不紧不慢地拨着弦，哼唱着不知名的歌来热场子。还没到真正的夜场，酒保两条胳膊杵在吧台上，百无聊赖地把同一个酒杯擦了又擦。</p><p>这些都再正常不过，真正让曾可妮发出黑人问号的是挂在大门上方用72号正楷加粗的几个大字“Omega勿入，后果自负。”</p><p>昨天，刘令姿带着两包麻辣王子来到她们宿舍，一进去先拆了一包，给前后左右的室友分了一遍，拿着另一包等人回来。</p><p>于是曾可妮一进门就看到彤彤双腿并拢坐在她的床上，一副要打仗了的表情，见她进来，双手递上一包辣条。</p><p>旁人见着这表情可能会直接原地开溜，但曾可妮再熟悉不过眼前人的意思了，她立马接过辣条往嘴里塞了一根，然后一屁股坐到刘令姿旁边，用没沾辣条油的手把人后背拍得啪啪响，“彤彤遇上困难了？放心说，兄弟我一定两肋插刀。”</p><p>“也不是什么大困难，”刘令姿被拍得差点连隔夜饭都吐出来，“就是以前艺考的时候带过我的学姐要结婚了，明天她们要举办单人趴，想让我去捧个场。”</p><p>“哇，恭喜恭喜，你的学姐不就是我的学姐吗，到时候帮我随个份子钱，”曾可妮一个人在那傻乐了半天，才发现自己有些偏题，“这不是好事吗，所以彤彤有什么困难？”</p><p>“就是，害，这个其实有点不好说。。。”身边的人突然低下了头，耳朵尖出现了一抹可疑的绯红，曾可妮心中顿时警钟大作。</p><p>“是你暗恋了多年的学姐要结婚了需要我帮你把那个什么派对搅黄？”</p><p>“那倒也不。。。”</p><p>“还是说我们直接去婚礼现场抢亲？放心吧彤彤，我保证能够让你和学姐。。。”她说到一半突然卡壳，后知后觉地意识到自己好像并不是很想让彤彤和学姐幸福。</p><p>“这都哪儿跟哪儿啊，”刘令姿给她脑门儿上来了一个栗子，“以后少看点那些乱七八糟的动漫，把孩子脑子都整坏了。”</p><p>“所以。。。”</p><p>“我说了你可别笑我啊，单身派对嘛，肯定是要在酒吧办，但是我还真是一次都没有去过，就。。。你懂的，人又那么多。。。”</p><p>“没问题没问题，谁还没个社恐呢，我和你一起去！”曾可妮又高兴起来，辣条也不吃了，转头抱住刘令姿在脸上亲了一口。</p><p>“你倒是先擦个嘴。。。”</p><p>&nbsp;</p><p>于是她俩下午一下课就开始选衣服化妆，提早半小时就站在了这家酒吧门口，一家明显只对Alpha开放的酒吧。</p><p>淦，单身派对，早该想到会是这样。</p><p>“刘令姿同学，如果你不小心忘记了的话，我不介意多提醒你几次，关于我是个Ome。。。”看着刘令姿多次用无辜脸表示这就是正确的地方，并且对牌子上的字选择性失明后，她终于忍不住开口。</p><p>“我记得清清楚楚，所以我给你准备了这个，”啪的一声，曾可妮感觉后颈熟悉地一凉，紧接着就被拉着朝入口走去。</p><p>“这这这，这不合适吧，你看人家也标了，我们这样。。。”</p><p>“曾可这么不愿意的吗，”前面的人闻言停下了脚步，转过身放下了她的手，低着头用不咸不淡的声音说，“上次羽毛球比赛的时候，某个笨蛋没带抑制贴，我寻思着都是兄弟能帮就帮了，还有上上次是谁因为熬夜补番早上起不来，让我在只有三十个人的课上答了两次到。如今曾可昨天还答应的好好的，今天就不愿意了，这不愿意了我又怎么能勉强呢，不如你现在就。。。”</p><p>“不不不不我不是这个意思，”曾可妮不知道为何自己就被扔下了道德制高点，连忙追上两步去拉对方的胳膊。</p><p>“不是这个意思？曾可是又愿意了吗，我就知道兄弟不会把我一个人留在这里，”刘令姿自然地挽住她的胳膊，适时地露出一个露出微笑，另一只手从小包里变戏法似的翻出两张入场卷，“那我们就别在门口磨磨蹭蹭了，早点进去吧。”</p><p>&nbsp;</p><p>“这个地方，有点。。。“</p><p>看着刘令姿一进去就有点发懵，不断在离门最近的几张椅子旁边打转，就是不肯往人堆里走。曾可妮默默叹了一口气，算啦，人都进来了，就照例履行帮兄弟解决社交恐惧的任务吧，她拉着刘令姿吧台坐下，装模做样读了五分钟的菜单，最后为两人点了两杯鸡尾酒。</p><p>“这地方怎么了？”刘令姿一边说着一边伸手去拿自己的那杯，又在曾可妮的凝视中放了下来。</p><p>这地方和曾可妮想象中的单性别酒吧大相径庭，她本来以为因为没有Omega的存在，Alpha们会停止用信息素争风吃醋的行为，像亲兄弟一样一起坐下来热热闹闹，平平静静地聊一些带点颜色的八卦。</p><p>但是现在她看到了什么？两个女人在离她们不到三米远的桌子上，以一种她只在网文里见过的姿势接吻，一个的裙子已经掀得快到腰上了，另一个更是脱的只剩下小衣。再往远一点，一对儿看起来只有十来岁的姑娘小伙在舞台后面，昏暗的灯光下看不清动作，但可疑的声音还是顺着空气飘进曾可妮的耳朵里。</p><p>&nbsp;</p><p>“这个地方。。。有些熏人，”曾可妮没好意思把心中想法直接说出来，怕被刘令姿以为她歧视性少数群体。但她也没完全撒谎，不加掩盖的信息素味儿快要把屋顶掀翻了，她不得不又从刘令姿的包里摸出一片抑制贴。</p><p>“你不喜欢Alpha的味道？”刘令姿用餐巾纸掩饰着，勉强帮她贴好，转过头来问道。</p><p>“也不是，就是。。。你懂的，”你懂的，你刚帮我贴完抑制贴。</p><p>“就是什么？”对方丝毫没有领悟到她的意思，依然直勾勾地盯着她，紧抿的双唇不自觉地微微嘟起。</p><p>“就是。。。算了，你就当我不喜欢吧。”</p><p>“哦，”只见刘令姿咬了一下嘴唇，微微偏过了头，“那平时和我呆着真是辛苦你了。”</p><p>啊这，曾可妮答不上话的时候会习惯性去摸自己水瓶，然而桌上只有两杯鸡尾酒，她的手尴尬地停在台子中间。刘令姿今天有些奇怪，非常奇怪，但现在明显不是问问题的最好时机，她打算像往常一样糊弄过去。</p><p>“害，你能一样吗，你不是我兄弟吗，我怎么会嫌弃兄弟呢。”</p><p>眼前的人又哦了一声，不冷不热地说了句那真是谢谢你了，一边继续盯着隔壁椅子腿，好像上面能开出花儿来。<br>淦，打哈哈要打不下去了，曾可妮十根脚趾轮流抓地，疯狂回想自己过去一周做了什么对不起好兄弟的事。这么一回想，遍想起了百八十件来，比如打包票叫她起床接过自己也睡过头了两人一起迟到，再比如借了T恤衫一个月忘了还，再再比如和她挤一张床然后因为睡相过差导致刘令姿一个被子脚都没有盖到。</p><p>曾可妮沉浸在自己不堪回首的过往中，愈发羞愧难当，愈发觉得刘令姿现在别扭得有理有据，愈发不知道如何把天聊下去。这时，一个穿着白衬衫的男人端着酒杯向她们走来，曾可妮心中把他的八代祖宗都感谢了一遍，也不管这人有没有什么特别企图了，拿起自己的杯子就要上前搭讪。</p><p>她刚一站起来，就被狠狠地按回了椅子上，气力之大导致她的背直接嗑在吧台上。她好不容易在突如其来的钝痛中缓过劲儿来，一抬头，眼前是迅速放大的刘令姿的脸。<br>咋回事儿，怎么背上疼完舌头又开始疼，曾可妮条件反射地闭上眼睛，一定是在做梦，不然我嘴里的是个什么玩意儿。</p><p>等她再次睁开眼睛的时候，刘令姿已经坐回了椅子上，旁边的男人明显被眼前的景象吓到了，呆若木鸡地杵在那里，进也不是，走也不是。</p><p>“看，看什么看，”刘令姿回头给了他一记眼刀，凶巴巴中带着一丝气息不稳，“说你呢，谈恋爱就是这个样子，没见过吗？”</p><p>白衬衫男子撒腿就跑，一边跑一边嘴里骂骂咧咧，现在客人怎么越来越难伺候了，不续杯就不续杯呗，哎呦呦，真是世风日下，世风日下。。。</p><p>“那啥，”人都走远了，刘令姿还是一副要把人家后背盯穿的样子，曾可妮只好伸手扯了一把她的衣袖，“收收味儿。”</p><p>“啊，”眼前的人好像从梦中醒来，迅速控制了自己的信息素，“不，不好意思。”</p><p>接下来，她们两个拿着一口没动的鸡尾酒，在酒保疑惑的注视下大眼瞪小眼地干坐了十几分钟。</p><p>好奇怪，今天真是太奇怪了。以前她和刘令姿没少干过不小心泄露信息素的事，周末的午后，刘令姿喜欢坐在窗边看散文集，她自己就常常窝在人家床上看少女漫，有时候看到男女主亲上了她自己也难免有些激动，这时候刘令姿就一般会隔着被子踹她一脚，曾可妮，你味儿又出来了。两人都已经对这种小事故习以为常。</p><p>然而同样的事情放在现下就莫名有些尴尬，尤其是方才她也许可能好像被自己的兄弟亲了一口，目的也许可能好像是要阻止她和别的Alpha搭讪。</p><p>&nbsp;</p><p>“回去吗？”在酒保第四次欲言又止后，对面的人终于先一步开口。</p><p>“都行，”曾可妮低着头，仿佛吧台上木头一圈一圈的纹路能长出芽来。</p><p>“所以到底回不回？”</p><p>“回回回，现在就回！”</p><p>&nbsp;<br>&nbsp;</p><p>下了公交，两人朝宿舍里走去。平时只有十五分钟的路此时显得格外漫长，曾可妮跟在刘令姿后头，前面人走一步她也走一步，她也不知道自己为什么要畏畏缩缩，但就是觉得自己好像犯了好多错误，虽然现在她一件也想不起来。</p><p>刘令姿突然停了下来，还沉浸在自己委屈中的曾可妮一头撞了个满怀。</p><p>“哎，看着路，你撞疼我了，”眼前的人扶着她的肩膀让她站好。</p><p>“你刚刚还嗑着我的嘴唇了呢，都流血了，”曾可妮快速反击，她潜意识里感觉到刘令姿马上要说很正经的话，她不自觉地想要打断。</p><p>“那个。。。”刘令姿成功被这话打断了思路，低着头，脸从脖子一路红到了耳朵尖，“那个不是我平时的水平。”<br>曾可妮看她近在咫尺的脸，突然很不合时宜地想逗逗她，“真的吗，我不信。”</p><p>“这你还能不信，我。。。刚刚那次不作数，我重来一次！”</p><p>腰上突然多出一双手，她的嘴唇被轻轻地含住，两个人都不太敢动，睁着眼睛盯着对方，如果不是吐息间飘散的淡淡栀子味儿，她都以为要以为她们是在比赛斗鸡眼而不是接吻。</p><p>“我信了我信了，”她把人推开，捂着脸找了个路灯蹲下，声音情不自禁地带上了呜咽，“完蛋了，你技术太好，我好像有点喜欢上你了。”</p><p>&nbsp;<br>&nbsp;</p><p>没用的小剧场：</p><p>“不是，你就不能直接一点吗，那天在酒吧吓死个人，我还因为自己对兄弟的不纯洁念头羞愧了一整个晚上！”</p><p>“这能怪我吗，是谁一上来就拜把子的，要是没你开这个头，我俩能是这个山路十八弯的发展路线吗？？？”</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>有番外诶嘿嘿嘿嘿，下一篇现实向也脑好了，争取下周能发出来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;ABO，彤A妮O&lt;br&gt;上次彤彤帮了曾可，那这次就让曾可还个人情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：都是我白日做梦，与角色无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="兄爱变质" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】兄爱变质（中）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/25/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%AD%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/25/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%AD%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-06-25T12:58:46.000Z</published>
    <updated>2020-07-25T02:51:49.140Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ABO，彤A妮O，沙雕文学</p><p>弃权声明：都是我白日做梦，和真人无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>刘令姿和曾可妮迅速混熟了。</p><p>那日曾可妮盯着她吃完当日第二顿重庆小面，拍着胸脯说着，吃了我的饭以后就是我的兄弟了。打那以后，这人还真就一点儿都不见外，进她宿舍摸薯片比进自己家还熟练。刘令姿的脸皮也被缓慢地培养起来，她一个Alpha，还能吃亏了不成。</p><p>虽然是不可控制的事情，但大学才分化委实有些丢人，两个人很默契的对周围人闭口，诠释着外人眼中beta的社会主义兄弟情，她自己也几乎快要习惯了，然而曾可妮偏偏就能在最不应该的时刻，想起她的性别来。</p><p> &nbsp;</p><p>比如现在。</p><p> &nbsp;</p><p>穿着一身蓝白运动服人毫无征兆地闯进她的宿舍，把还在快乐午睡的她从床上拽出来，一路进了洗手间。</p><p>&nbsp;</p><p>“彤彤快点快点，帮我个忙，”刚关上隔间的门，曾可妮就背对着她撩起了头发。</p><p>刘令姿一看这架势就知道，是要让她帮忙贴隔离贴了。她俩后来一起去拿的信息素测试结果，一个栀子一个茉莉，味道相似得一匹，她自己都是过了一个多月才分辨出来。</p><p>她当时拿着报告单小声抱怨，哪有Alpha是栀子味儿的，娘们儿兮兮的，还不如没味儿呢。然而曾可妮却不以为意，这味道多好呀，现在就兴这种没有攻击力的味道，在那些小O们那里晃一圈，保准一骗一个上钩。</p><p>刘令姿看了一眼身边把体检单晃得哗啦哗啦响的人，抿了抿嘴唇没有吱声。</p><p>后面的故事就很平淡无奇，曾可妮很明显没有适应自己的新性别，抑制贴总是贴歪，不是贴太上了没盖住腺体，就是贴太下了从头发里露了出来。于是刘令姿伸出了援手，都是兄弟，能帮忙就该帮一点。谁知道一来二去这人产生了依赖性，回回一到易感期就颠颠地跑来找她。</p><p>“你倒是先把抑制贴给我呀，在这儿干着什么急，”刘令姿在裤子上擦了擦手，顺手把人快要掉下来的发带往上拉了一点。</p><p>“这不是忘记补货了嘛，快点快点，给兄弟来一口。”</p><p>“给兄弟来什么？？？”刘彤彤恐龙挠头，怀疑自己出现了十级空耳。</p><p>“哎呀别墨迹了，马上比赛开始我要去为我们系争光了，你赶紧咬我一下，”面前的人见她半天没有动静，转过身来夸张地撅起了嘴，“我每次一买辣条就跟彤彤分享，毛概讲座也替彤彤答到了好几次，现在兄弟有危难，彤彤居然连这点小忙都不愿意帮吗？”</p><p>成吧成吧，刘令姿在一连串嗲里嗲气的语言炮弹中妥协，你转过去，我第一次弄这个，搞得不好你可别喊疼。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮贴心地蹲了下来，腺体因为快到易感期的缘故微微突起，稍微一靠近就能闻到格外浓郁的花香。刘令姿无端觉得有些为难，憋着气寻到差不多的位置，用牙齿在上面轻轻嗑了一下。</p><p>“好了吗？”</p><p>“好什么呀，你是蚊子吗，这样以后小心娶不到老婆。”</p><p> &nbsp;</p><p>妈了个巴子，她闭上眼睛，开始召唤并不存在的Alpha本能，对准脖颈处的软肉努力狠下心，一合牙齿，瞬间嘴里像是喝了加了三倍茶包的茉莉茶，还没等她留恋地舔去伤口流出的血液，面前的人已经皇里皇急地站了起来。</p><p>“我先走了啊，等会儿来看比赛记得帮我带瓶水。”</p><p>刘令姿看着一骑绝尘的背影，洗手间还飘散着茉莉花的香气，突然有种好心喂了狗的感觉。</p><p>&nbsp;</p><p>这是什么世道，我把你当兄弟，你却只把我当免费抑制剂？</p><p> &nbsp;</p><p>不过这个免费抑制剂其实不太免费，性别本能这个东西，不是装作看不见就真的不存在。</p><p> &nbsp;</p><p>当天晚上，刘令姿正在被窝里5G冲浪，恍惚中听到了细微的敲门声。她的心漏跳了一拍，赶紧摘下耳机，现在宿管都这么敬业吗，大半夜的不睡觉来查房。等了好一会儿，声音没有再响起，她放心地准备把耳机重新带上，突然听到门把手转动的声音。</p><p>&nbsp;</p><p>淦，刘令姿迅速从床上一跃而下，把放在桌子上的各类零食扫入椅子下。她们舞蹈系的，宿管阿姨不管网不管宵禁，偏偏垃圾食品抓得严，她一套操作早已经被培养得行云流水，正淡定的从椅子下钻出来，假装把并不存在的眼镜放回桌面，抬头却被眼前的人吓了一跳。</p><p>&nbsp;</p><p>“彤彤你居然吃独食！”</p><p>“小点声小点声，”她指了指还在熟睡中的金子涵，把人拉到自己的床位坐下，“曾可你要吓死我。有什么要紧事吗，大半夜的跑过来。”</p><p>“那个，能不能再帮兄弟一个小忙，”眼前的人全然没了刚才指控的气势，手指开始抠粉色睡裙的蕾丝边。</p><p>“你说吧，我尽量，”刘令姿现在一听帮忙就头皮发麻，碍着是大半夜不好发作。</p><p>“就是说，能不能收留我一晚？”有的人嘴上好商好量地问着问题，身体已经非常自觉地爬进了被子里。</p><p> &nbsp;</p><p>这她还能说什么。</p><p>“过去点，我还要睡呢，”刘令姿长叹一口气，把人往墙边推着平移了几厘米，自己也钻了进去，“晚上不许抢被子，不然把你扔出去。”</p><p>“没问题没问题，”被子里的人无比自然地环上她的腰，在她的脖子后面给自己的脑袋找了个舒适的位置，“困死我了，彤彤好香好暖和。。。”</p><hr><p>TBC. </p><p>&nbsp;</p><p>特别声明：文中Omega做法仅代表她个人，请勿上升作者，这边作者本人非常不推荐，不推荐，不推荐在日常生活中尝试这种行为。</p><p>除非你有刘令姿。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;ABO，彤A妮O，沙雕文学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：都是我白日做梦，和真人无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="兄爱变质" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】兄爱变质（上）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/24/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%8A%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/24/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8%EF%BC%88%E4%B8%8A%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-06-24T12:58:25.000Z</published>
    <updated>2020-07-25T02:51:30.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ABO，彤A妮O，两人同龄</p><p>是抬爱码到一半突然出现的脑洞，写出来给自己回回血。</p><p> 弃权声明：都是我白日做梦，与角色无关</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮第一次见到刘令姿的场景十分尴尬。</p><p>她被关在学校卫生所，隔离间狭小的只剩一张床，她无聊地对着墙蹬腿。</p><p>妈的，我已经十九岁了，我不应该在这里。</p><p>刚刚挨过第一波热潮，校医贴心地递上了手机，当时她还没从身体的诡异反应中缓过劲儿来，一听到妈妈的声音就想哭，然而刚瘪了瘪嘴，手机里就传来一顿臭骂，叫你小时候天天一回家不写作业就看电视，叫你天天吃辣条，看吧，分化延迟了吧。</p><p>这一番训责十分有理有据，成功把她的眼泪卡在了泪窝里。这时候，门开了，她兴奋地从床上坐起来，只见一个瘦高的女孩空着手走了进来，门又咔哒一声锁上了。</p><p>得嘞，白高兴一场，她还以为是送午饭的来了，没想到是另一个倒霉鬼。</p><p>那个倒霉鬼进来了也不往里走，靠在门上就拿出了手机。房间实在是太小，曾可妮光明正大地听起了墙角，电话里的女声轻轻柔柔的，一口一个彤彤乖，彤彤别怕，我明天就向单位请假来看你。</p><p>女孩说了不知道多少个我很好，终于挂了电话，她注意到了床上曾可妮奇怪的脸色，有些尴尬地解释到，不好意思，我妈就是这样，芝麻大点的事儿被她说得跟个什么似的。</p><p>淦，同一个世界，不同的妈。门口的人还站在那，不知所措地握着手机，可能被自己难看的脸色吓到了，于是朝她招了招手。</p><p>“进来坐，别站在那儿跟罚站似的。”</p><p>“哦，”女孩把白色鸭舌帽取下来，一屁股坐到了地上。</p><p>“不是。。。”曾可妮的手停在了半空中，她往旁边挪了一大截，把床板拍的啪啪响，“坐这儿，都是要分成Omega的，怕什么。”等人慢吞吞地从地上起来，还不忘补上一句，“不过我们学校也太寒碜了吧，大半个校区居然只有一个隔离间吗，每年那么多学费住宿费交到哪里去了。”</p><p>“他们的意思是，”女孩坐下抱起了双腿，“让我们互相解决一下。”</p><p>“啊？”这下换曾可妮愣住了，还是beta模式的脑子里疯狂搜索着相关词条。</p><p>“就是，让我俩信息素互相影响加速发情，然后互相解决，”女孩看了一眼生动形象诠释着‘？’的曾可妮，喉咙动了一下，补上一句，“用手解决。”</p><p>“这。。。你会吗，”淦，当年生理课光顾着画小人儿了，看吧，报应来了。</p><p>“不太会，没试过，”曾可妮一听这话就松了口气，还行，丢人也不是我一个人丢。</p><p> &nbsp;</p><p>接下来两个人就陷入了一种莫名的沉默。这种感觉曾可妮再熟悉不过，就好像打单排和随机匹配的队友连了麦，然后发现对面也是个菜逼，两个人默契关麦接受审判。但这种情形放到生活中难免显得过于焦灼，她不得不重新拾起了万能话题：自我介绍。</p><p>“hi，我叫曾可妮。曾可的可，可妮的妮。”</p><p>“嗯。”</p><p>“去年大一新生，今年大二。”</p><p>“嗯。”</p><p>“舞蹈学院，学跳舞的。”</p><p>“嗯。”</p><p>“学的是民族舞，开学典礼上你应该有看过我们的表演。”</p><p>“嗯。”</p><p>“刚刚校医说信息素已经拿去测试了，我明天来拿结果，你呢？”</p><p>“嗯。”</p><p>“你。。。呢？”</p><p>&nbsp;</p><p>这人怎么能这么没有灵性，难道是因为事发突然，还没有消化自己要分化成O的事实。曾可妮这样一想，徒然生出一种患难与共的战友情，决定要把还在性别漩涡中挣扎的女孩拉出来。</p><p>“害，你别多想了，没事儿的啊，在这儿关个两三天，出去就保准是Omega了，”她把刚刚护士的话搬出来安慰，一边一把捞过身边的人。</p><p>“不是，我。。。”手下的身体突然僵住了，女孩迅速把头埋进膝盖里。曾可妮转过头，只看到通红的耳朵尖，和抱着双腿微微发颤的手，她恍然大悟。</p><p>“难受了是吧，没事没事，”曾可妮想起刚刚的自己发作时那股难受劲儿，把一开始的窘迫抛之脑后，真的是，没吃过猪肉还没见过猪跑吗，“别怕啊，我试下怎么帮你。”</p><p>她一边努力在脑子里搜刮当年和哥哥一起看的小电影，一边手忙脚乱地去摸女孩的牛仔裤拉链。</p><p>女孩又剧烈颤抖了一下，想要躲开她的手，却反倒被拉住了腿，蜷曲的身体被打开。</p><p>“喂，你倒是配合一下。”</p><p>互相解决，是医嘱，遵从医嘱，曾可妮一边默念一边把手从裤缝里伸进去，谁知刚贴上人的小腹，一股奇异的香气突然涌入房间，好像谁突然打开了空气香薰。她腿一软，直接从床上翻了下去。</p><p>“这是什么？”曾可妮一脸懵逼地坐在地上，即使生理课没及格她也发现了事情有些许不对劲，比如Omega的信息素不应该让自己某些不可言说的部位突然湿润，“你到底是个啥！？”</p><p>“我也不知道我是个啥？！”床上的人明显也没有料到，冷淡的嗓音此时也带上了些许崩溃。</p><p> &nbsp;</p><p>值班的校医寻着声音过来敲门，那个可怜的小护士，进来一吸鼻子立马弹射出门，曾可妮觉得她们两个可能成为人家一辈子的心里阴影。</p><p> &nbsp;</p><p>接下来的事情比跑火车还快，女孩被绑在担架上抬了出去，她挣扎着站起来，想和共患难了两小时的兄弟道别，却立即被两个人一边一个撂倒在床上，按着头补上了两针抑制剂。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿觉得自己一定是上辈子在上帝那里透支了运气。</p><p>她上周才刚刚经历过无与伦比的自我认知动荡，在舞蹈室练了一下午的舞突然从Beta变成了Omega，然后被另一个Omega摸了一下之后又突然变成了Alpha，达成在同一天内体验三种性别的成就。而达成最后一步壮举的那个Omega当之无愧地成为了见证她社会性死亡的人。</p><p>而现在，她和小伙伴一出食堂就看到熟悉的身影正背对着她在玩手机，虽然这次扎起了高马尾，但一看那比胸衣还短的T恤衫，她就知道是那个不想见的人。</p><p>她一个急刹车就往回跑，对着在原地诧异的金子涵扔下一句，“我没吃饱，再进去吃点。”</p><p>&nbsp; </p><p>“彤彤~~”</p><p>惊天地泣鬼神的声音从后方传来，刘令姿还差一步就能钻进食堂排了三层的队伍里，却还是被拽住了胳膊。妈的，上周她手脚怎么没有这么灵便。</p><p>“彤彤我等你好久啦，”那人双手抱着她的胳膊开始甩，正在排队的人们投来异样的眼光。</p><p>“行行行，”刘令姿受不了了，把人拖到楼梯间的角落里，“这位同学，曾。。是叫曾可妮吧，那天实在是对不住，事发突然，那天所作所为确实不是我的本意。但我还是要向你道歉，对不起，我的信息素实在太像Omega了，这是我完全没料到的事，我发誓，那天我也是第一次闻。”</p><p>她低头装作恳恳切切的样子道着歉，肩膀上突然受到大力一拍，她直接被拍愣在了水管柱上。</p><p>“彤彤~你在说啥子呀，我是来向你表达感谢的，”眼前人一手还撑着她的肩膀，眼睛笑的弯成了月牙，“学校为了不让我把这起医疗事故说出去，给我包了一学期的食宿。但是我想。。。”</p><p>这是替她付了封口费吗，刘令姿心里默默给学校点了个赞。</p><p>“我叫刘令姿，”拜托了，叫我大名，我不需要第二个妈妈。</p><p>“我知道呀，”眼前人一脸无辜地看着她。</p><p>“你怎么会知道？”</p><p>“就是在宿舍里问了一圈，上周分化的Alpha。。。”</p><p>“学校不是给了你封口费吗！？”</p><p>“哎呦，逗你玩的，这都能信，”她讨好地扯了一下她的衣袖，刘令姿不甘示弱地想扯回去，却发现对方身上没有多余的布料，只好悻悻放下手。</p><p>“我在学生会换届推送里看到了你，才知道你的名字和专业的，”她摆弄了一下自己的马尾，突然放大了音量，“我有给你投票哦！”</p><p> “谢。。谢谢你？所以你今天就是来堵我的不成。”</p><p>“何止今天，我堵了你一周了，就是想要和你说，这起重大医疗事故得以促成，多亏了你出的一份力，所以我想请你吃个饭。”</p><p>忽略前半句莫名别扭，刘令姿一听到吃饭就抬起了头，“啥时候，能选吗，我知道有一家烧烤特别棒。”</p><p>“就现在，食堂，这个恩情一日不报我一日煎熬。”</p><p>“但是我今天已经吃过了。”</p><p>“客气什么呀，我瞅着你刚才可着急进去了，来来来，想吃什么随便点。”</p><hr><p>TBC.</p><p>&nbsp;</p><p>重操旧业搞逗乐文学，这章兄爱下章变质，具体怎么个变质法我还得想想，大家有想法也可以在评论里cue一下。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;ABO，彤A妮O，两人同龄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是抬爱码到一半突然出现的脑洞，写出来给自己回回血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 弃权声明：都是我白日做梦，与角色无关&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="兄爱变质" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%85%84%E7%88%B1%E5%8F%98%E8%B4%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】抬爱</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/20/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E6%8A%AC%E7%88%B1/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/20/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E6%8A%AC%E7%88%B1/</id>
    <published>2020-06-20T11:57:31.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T11:56:25.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1w现实向，之前几篇都是当下，这次写未来。</p><p>是点梗，迟到了但是有尽力写，希望大家看到最后。</p><blockquote><p>幸亏时光不会倒流，否则万物一定会朝旧岁月里疾步奔跑。*</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>二零二五年六月二十八日，诸事不宜。</p><p>新剧刚杀青，今天十点回北京的飞机，一出机场就下了好大的雨，即使有好几把伞在头顶，鞋跟还是无可避免地湿了，黑丝绒黏在一起，每一步都如同陷入沼泽。口罩带了黑色款，配上金丝眼睛很修饰脸型，嘴角笑得有些发酸。到了公寓的地下室，她朝助理摆了摆手，把搭在肩上的西装外套穿好，独自向电梯厅走去，邮箱满了，花花绿绿的纸片潦草地在边缘挣扎着。她抽出一整打，正要反手扔进垃圾桶，一个蓝色的信封掉了出来，砸在脚边的沼泽里。她弯腰去捡，白色指甲在左下角的署名上压出一道折痕，高跟鞋滑了一下，五颜六色的小广告像雪花般从手中飞出。</p><p>方才雨下得着实太大。她任由那些无关紧要的纸片躺在地上，带着那封信上了楼，脱了鞋竖起来放在阳台。胶封也是蓝色的，没有带任何印花，像是用一个矿泉水瓶盖随随便便压上去的。把信封放在阳台的小茶几上，她转身去了厨房。开信前她需要一杯很浓的美式，冰要加到溢出杯沿，今天的雨实在是下得大。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp; </p><p><em>亲爱的曾可：</em></p><p><em>生日快乐。</em></p><p> &nbsp;</p><p><em>如果你还在订阅每周四的《罗布周报》，就会恰好在生日前一天收到它。</em></p><p><em>你一定会很惊讶，毕竟过去两年我连一条生日短信都没有发过，我是个不懂礼貌的小孩，今年的祝福也应该如期缺席。但我思磨良久，还是觉得要写封信，表达迟到的歉意，以及对于过去五年的感谢。</em></p><p><em>最近背了好几个公司新写的微博模板，写什么都像检讨书，不要担心，不是什么要紧的事情，如果你没有时间，大可现在就把它扔进废纸篓里。但如果你决定看下去，便请放下手上的事，一口气把它读完。如开头所言，这封信是来道歉的，你要读到底，莫要会错了意。</em></p><p><em>给自己找点喝的东西，你知道的，我向来啰嗦。</em></p><p><em>我从来不是一个果断的人，从一开始就不是，后来想装也装不成了。当年准备选秀初舞台的时候，没工夫想那些个情情爱爱，只觉得你带的咖啡比我自己买的好喝，明明标签上写的都是全冰无糖。你可能要笑我，但好像由你的手碰过的，就从十五元一杯的速溶饮料，变成真正的咖啡了。等疫情来了，我们一起被关在厂子里时，奇怪的事情便越变越多。你的玩偶包里面无论装了多少瓶瓶罐罐都不硌人，沐浴露的玫瑰味道能在你身上留上一整天，你睡过的被子里好像加了催眠药粉。后来我和朋友说起这些事，说电子产品果然有害，我在里面断网小半年，感官都变得敏锐起来。她发了好几条六十秒语音嘲笑我，有些事情想想就行了，和直女掰扯，要么自杀式告白一别两宽，要么在暗恋中慢性死亡。那天晚上，我真的想了，很用力的想，天花板快被我盯得烧起来，也没得出个所以然来。而第二天顶着通红的眼睛见到你，我又控制不住地欣喜起来，走到你身边练同一只舞，仿佛在享受某种特权。几个月后，还是那个朋友，陪她喝酒，她摇着玻璃杯问我死心了吗，我看她醉了，便说了实话，我刘妍宏没什么死不死心的，喜欢就喜欢了。她笑的整个身体都在抖，杯子翻倒在袖子上，她把酒抹在我身上，说着该把这句话录下来，你往后要后悔。</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>其实谁先喜欢上谁，从来不是比谁先动的心，而是谁先大着胆子承认了那歹念。刘令姿在这件事上，的确比她爽快许多。</p><p>当时她们五个第一次在会议室里见面，她一个一个过去握手，说着共同努力的客套话，记不清到了第几个，手准备抽离的时候被用力握住。好瘦的手，突起的关节像爬山虎的瘤，她顺着藤曼向上看，黑色鸭舌帽遮住了大半张脸，只留下一张紧抿着的唇。</p><p>  “我认得你，”鸭舌帽的主人开口，轻轻松开她的手。</p><p>这开场白现在想来怪得很，没有打招呼，也没有自我介绍。但她体贴地补上了场面话，是在训练室见过么，我叫曾可妮，第一次当队长，以后多多担待。</p><p>时间很紧，初舞台的歌马上就敲下来了，五个姑娘在训练室的地板上坐成一个圈，她清了清嗓子，问她们有没有看中哪个部分。刚认识没多久的女孩们都有些腼腆，她摆起了队长的架子，一个一个点过去，等人家唱完了，还要夸张地起哄。刘令姿，终于点到坐在左侧的女孩，她故意把她留到最后，冷冰冰的嗓子，唱起情歌来会是什么样子。</p><p> “我没听过这首歌，出得太早了，”女孩从歌词里抬起头来，向后排的落地镜看去。*</p><p> “早吗，还好吧，”她以为她在紧张，一只手抚上她的肩。</p><p>“对不起，”手下的肌肉微不可见地瑟缩了一下，女孩重新埋进手里捏的几页薄纸，仿佛那是她的壳。</p><p> “怎么了，”她低头想要看清她的表情，那人只把头埋得更低，又道了一次歉。她反应过来，“诶，你小时候都不去书店小卖部的吗，这歌火了好久呢，米拉说是不是。你看，人家米拉都会唱。”</p><p>她刚说完就后悔了，这话接了，也不知道在圆谁的场。</p><p>女孩却重重点了一下头，“嗯，是我孤陋寡闻了，我以前听周杰伦比较多。”</p><p>&nbsp;</p><p>如果动心是罪名的话，从这里往后，都该成为呈堂证供。但她把准备好的不在场证明一一摊开，面不改色地走下被告席。年轻人在流了一吨汗水和眼泪后，还能在偷来的闲暇中做梦。而她凭什么呢，在地铁上晃荡一小时好不容易回到狭小的巢，灯一关，满眼都是自己身上扫不完的坑。</p><p>&nbsp;</p><p>她凭什么。</p><p>&nbsp;</p><p><em>她那话在当时甚是不中听，虽说先动心的总归要吃点亏，但同样的条例却不该被用在性取向上。我也不是打娘胎里就是弯的，前头二十年没人活得比我更像个完美模板，奖学金年年拿，大学刚毕业就签了公司，选秀，出道，转型，哪件不称得上是循规蹈矩。然而生活总要给太顺利的人下点绊子，半路上杀出来个曾可妮来，让我在这般要紧的事上，没法再随一次大流。</em></p><p><em>不过当时她录下来也没用，我这辈子有许多后悔的事情，但大都于喜欢你并无干系。如果硬要说一件，那该是在最后关头泄了气，让你占了先机。那时我们一起叫了鸡肉沙拉，休息室里没有别的人，你就那样稀疏平常地说，我其实还蛮喜欢你的，如果你也这么觉得，我们就在一起吧。你别怀疑，这就是你的原话，一字不差。当时我觉得你勇敢极了，如果换做是我话，必然要拿天气说上半小时，才将那烫嘴的字句吐出来，完了还要再三澄清，生怕显得唐突，之前的善举都叫人当成案上罪证。反观你多挨了五个年头的糟糠，总该对这个世界有多一分的失望，却还能这般坦荡地说着喜欢。到如今，我攒了五年都没攒齐这般勇气来。那大概就是罗曼罗兰笔下真正的英雄主义，而我何德何能，有幸能在这场盛大中出演。</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>是因为这个吗，她们在一起后，背着公司约会了十几次，她还对表白这事耿耿于怀。</p><p>那天她们坐着出租七拐八绕，愣是在北京的犄角旮旯里找到一家没人的新店。很普通的西餐，两人聊着天很快就吃完了，她招了招手，让服务生端上了甜品，顺便多要了一份奶精和糖。</p><p>“是不是太甜了，”她把奶精倒进杯子里，对面的提拉米苏已经被戳得坍塌下来一个角，但那人却握着叉子，好半天不往嘴里送。蛋糕渣混着奶油抹在红盘子上，无端让她想起圣诞节的雪地。她把自己吃了一半的芝士蛋糕推过去，“不喜欢就别吃了，要不要换。”</p><p>对面的人抬起头愣愣地看她，没接递过来的盘子。她鲜少露出这种神态，即使在独处的时候，她的目光也总是含蓄地扫过她的发尾和衣角，而不像现在这样，直勾勾地对着她的眼睛。</p><p> “不用了，你的肯定更甜，”她好像如梦初醒，目光从脸上移开，“咖啡都要加两份糖的人点的蛋糕，我才不上当。”</p><p> “这个芝士多，真的还好啦，你不吃可不要后悔。”</p><p>她还是没接，勾了勾嘴角，继续和自己那块破败的提拉米苏做斗争，“曾可，一开始的时候，你为什么这么笃定呀。”</p><p> “一开始什么？”</p><p>“就是你表白的时候，”对面人的语调轻快到不自然，她终于挖起一大块蛋糕放进嘴里，字句变得含糊，“你表白的时候，为什么不是，我好像有点喜欢你，超越朋友的那种喜欢，或者或者，我喜欢你，你有没有一点点也喜欢我呢。”</p><p>她扑哧一声笑了，叉子上的一小块芝士掉进咖啡里，“彤彤你是不是回了趟家，天天陪妈妈刷肥皂剧啊。”</p><p> “什么嘛，这分明就是正常人的告白方式好吗。为什么为什么，你快点正面回答，”嘴上说着咄咄逼人的话，眼睛却四处游离，最后停在她搅动咖啡的手上。</p><p> “这哪有什么为什么呀，我怎么说得出那么肉麻的话啦，”那一小块黄色很快被褐色的海洋淹没，她放下杯子，拿纸巾擦去唇边的碎末。</p><p> “你明明昨天还说了比这肉麻得多的话！”</p><p>“什么话，哦哦哦，是彤彤是最。。。唔，”灵活的唇舌被伸过来的蛋糕堵住，她透过叉子柄偷看，绯红顺着银色耳线爬满了白皙的耳廓。</p><p> “刚刚谁说不要换的，你想要噎死我吗，”黏腻的奶油梗在嗓子里，她夸张地吐了吐舌头。</p><p>“不要转移话题，快说，你到底为什么那么笃定，”对面人收回了手，用还沾着唾液的叉子一下一下敲着盘子边，叮叮当当的声音催促着她的回答。</p><p>她偏过头，窗外电线杆上的鸟刺啦一下飞走了，连个眼神都不愿意给她。她只好转回来，对着那盘没吃完的提拉米苏，撒下了弥天大谎。</p><p>“因为你真的表现得很明显。”</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><em>昨天去朋友家借打印机，被她看到了标题。她说，你好莽，敢给前任写信，还弄得这么正式，也不怕别人揣度错了意思。我耸了耸肩，我们俩字都不好看，她该理解我的苦楚。不过话说起来，结局已经是这个样子了，我不过把故事复述一遍，怎么算得上莽呢。我早干过比这莽得多的事，在未来还一笔未落的时候就敢动心，敢在雾还没散去的长虹上狂奔，但我到底没有你的勇敢，差点在半途泄了力气。*</em></p><p><em>大概是二零年年中的时候，公司摆了几桌酒，说是要庆祝。庆祝什么已经记不清了，当时艺人们被分散在各个桌，你去隔壁敬酒了，同桌的几个姑娘便开始嚼起了舌根，说你混了这么多年也没混出个名堂来，圈外男友到是换了好几个。也许是酒喝得太急，脑子有些转不过来，你是连微博恰好用了同一首歌都要在评论区澄清的人，怎么会叫不相熟的人抓了把柄。\</em> 但当时我就是相信了，你笑我罢，你从椅子上把醉的不省人事的我捡回家的时候，一定想不到背后有如此烂俗的故事。我很生气，气你白多活这五年，还这在趟我都看得清的浑水，气我们才认识一年多，我想劝你都没有立场。下辈子吧，下辈子一定拉住你，我托着腮帮子去瞪那群姑娘，复又觉得这个想法过于中二病。罢了罢了，还是喝酒吧，人间多得是当断不断的感情，寄于酒总比寄托来生靠谱些。*</p><p><em>我没同你说过这丢人的事。你看，我是这般无趣的人，连醉酒的反应都这般俗套，后来再有酒局我便放得开了，反正再如何失态，也就是一场昏睡罢了。那天从你家沙发上醒来的时候，我发觉酒精使我过度解读了自己的情绪，我不过是在嫉妒，到底哪里下凡来的神仙，才能值得你这般冒险。再后来那个人成了我，我却忘了当时那份嫉妒，坦然地进行着予取予求。这也许就是当局者迷吧，好像发生在自己身上的爱情便值得所有的代价。在这一点上，我该为自己的心安理得向你道歉。</em></p><p>&nbsp;</p><p>在酒局上放得开么，这便是她不知道的事，大概是在她换公司以后。觉醒东方除了有重要演出的时候，很少让艺人出席这种场合。她们私下里相处的时候，酒精更显得多余。她被她瞧见醉相，有且只有那么一次，在那个晚上，的确发生了烂俗的故事。</p><p>她把趴在桌上的人架起来，酒局才进行到一半，重要人物们明显还没有尽兴，老板向临阵脱逃的她投来责备的眼光。她不好意思地笑了笑，指了指出口，我把刘令姿扶到宿舍就回来。临时宿舍离公司很近，打车没出起步价就到了，醉酒的人靠在她身上，身体的温度隔着繁复的礼服花纹传进皮肤，昏暗的路灯为她红红的脸打上一层柔光。她一只手去摸车门把手，眼角的余光撇到了她们住的窗口。才不到十点，干这行的，这不该是属于她们的时间，一整层的窗口都是漆黑一片。她突然觉得冷，在北京的七月里，好像黑暗化了形，伸长了爪牙便要贴上来。她看了一眼肩膀上的人，一把拉上门，把冷风挡在外头，对司机说，掉头吧，我重发你一个地址。</p><p>&nbsp; </p><p>扶着人踉踉跄跄地上了楼，她一遍祈祷着老板不要想起她这不重要的小人物来，一边小心翼翼地把人放在沙发上。还好空调昨天修好了，不然在盛夏醉酒，实在是要燥热得难受。室友一个去洗漱了，另一个在餐桌旁刷着番，见她带了人回来，便也回自己的房间去了。她给人喂了口水，真是对自己的酒量没半点分寸，不过醉了倒也老实，安安静静地躺着，一副任人摆布的样子。拿了卸妆油，想帮她把眼妆卸一卸，可还没等海绵触碰到她微颤的睫毛，手腕就被用力拉住。</p><p>轻轻挣了挣没有反应，她便伸出另一只手去掰，谁知看起来比柳芽还细瘦的手指此时像一把虎钳，死死扣在她的关节上，扣得她生疼。诶，你再不放开，我就不帮你洗脸了，她好笑地叹了口气。</p><p>昏睡的人仿佛听到了她的牢骚，转了个身，闭着眼面对着蹲在沙发旁的人。</p><p> “我喜欢你。”</p><p>她顿了一下，空调声很快淹没了那句含糊不清的话。听错了罢，醉酒的人说不清话，她安慰着自己，又重新和那执拗的手腕作起了斗争。</p><p>“我好喜欢你。你不知道，永远都不会知道，但我好喜欢你。”</p><p>化妆棉被突然攥紧，卸妆水滴滴答答地流到地板上。她扔开那皱成一团的棉花，手上全是带着酒精味儿的水，她就这样用冰冷的掌心拍她的脸。我是谁，刘令姿，你快醒醒，告诉我，我到底是谁。她没躲开，也没如她所愿睁开眼。时间被按下了静止键，过了好久，轻飘飘的三个字像是从天边传来，被风吹进了她的耳朵。</p><p>&nbsp;</p><p> “曾可妮。”</p><p>&nbsp;</p><p>她从来对概率嗤之以鼻，经纪人变着花样说过她好几次，胆小的人得不到好果子，可她就是一丝一毫都不愿去赌。但在那一晚，她得到了上百万张彩票中，唯一的中奖号码。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><em>在暗恋和表白这些事上，我不够果断，也不够勇敢，所以总想着要在之后的日子里填补上勇气，更加勇敢地去爱你。可我越是这样想，便越是在关键时候怯懦起来。流光实在是不公道，早五年将你抛下*，让你有时间跑出好远好远，给我留下一条漫长的路，还偏偏要让我们在夹缝里相遇，逼得我在这条永远都追不上的路上没了命地跑。有好几个深夜，你背对着我睡着了，我在白天跑得精疲力竭，合上眼就开始想些乌七八糟的事情。我想着，是不是因为方便，才促成我们在一起，毕竟两个女人被拍到，总有一大筐的理由。又或者我表现得太明显，你作为长者可怜我才告了白，当时你的神色那样自然，想来是并不在意结果的。我要在这里道歉，不该那样以小人之心踱你。</em></p><p><em>后来合同到期了，有别的公司抛来橄榄枝。我本来根本没有想过换公司的事情，不熟悉的地方，需要重新搭建的人际关系，这些都不是我擅长的事，在觉醒能走到这一步，我已经很满足了。但你却说，现在偶像这一块太不成熟，舞台上那几十秒钟能被人记多久，要想真的在大众视野里留下来，怎么都要关照影视副业。现下有相关公司愿意签你，该把握住这个契机。这几年过去，我成了这话里活生生的例子。当时却完全没上心，我连自己那堆破落事都理不清楚，哪里演得了别人的痴缠纠葛。但你这般提出，还是让我欣喜不已，好像我终于可以满分满打地相信一次，好像无论我做了什么决定，即使这个决定会让我们短暂地分开，你也会一直站在那里，在我一伸手就能拉住的地方。然而我签了新合同没多久，你便提了分手，一如告白的时候的坦然。实在太抱歉，是我过于自信，拿自己的私心揣度错了意。</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>那天是八月十九号，一个很普通的星期三，新的公司在另一个城市，好不容易两个人的空档期碰到了一起。很奇怪，好像所有她们之间的重要事件，全都挑在夏天发生。同年的六月，她忙完了生日见面会，刘令姿又在家里给她过了一个只有她们两个的生日。当时她刚吹灭蜡烛，屋子里漆黑一片，坐在对面的人跟她说，昨天经纪人给我打电话，有好几个公司都想签我。她开了灯，眼前的人眉梢里都是藏不住的骄傲。你跟我好好讲讲，有哪几个公司，我给你参谋参谋。她那个时候是欣喜的，这两年她所经历的便是她所经历的，有一个人熬出了头也是好的。而餐桌对面的人却露出惊讶的神情，干嘛啦，我又不会真的走，你过生日，我们不谈这些乱七八糟的事。</p><p>她后来还是说服了她，但要是说这些都是为了八月布下的阴谋，那可是太冤枉她了。她那时只是想让她走得远一些，再远一些，她也曾相信着，即使走到已经看不到背影的地方，只要她喊一声彤彤，她就会回过头来。</p><p>&nbsp; </p><p>在那个周三，她提前回了家，做了她最喜欢的菜，坐在桌子旁边等着。年轻人干大事前都要先查日历，她便最后从一次这份仪式感。快八点了，她在门口脱了鞋，九月有一个她的综艺，今天是最后一场宣传，她看着她疲惫的神情，突然就有点后悔，想再拖几天，好像再拖几天一切就会好起来。但她的理智还是让她开了口，刘令姿，你先换件衣服，有件事要跟你谈谈。她们像是绕在两根树干上的蛛丝，风一吹就成为空中岌岌可危的线，脆弱又坚韧地互相拉扯。</p><p>她慎重地跟她分析完利弊，终于把分手二字说出了口。饭桌对面的人却愣了神，拿着筷子的手停在半空中，很快身体提早一步做出反应，透明的液体从放大的瞳孔里流出来。彤彤，你听我说，她觉得自己成了无情的审判官，在为一个无辜的人判死刑，你听我说，放下一些东西吧，你不需要，我们两个都不需要活得这么累。这话像是一道催命符，她打着颤从椅子上站起来，想要逃避这场审判，你不要说了，今天发生了什么对不对，是经纪人发现了吗，我一会儿就去打电话，能说清楚的。</p><p>一双手攥紧了她的心脏，仿佛要把里面每一滴血都挤出来。她从后头箍住她的肩膀，拦住了去路，瘦削的肩胛骨像一把锋利的刃，一下一下划着胸口。刘令姿，你别这样，我求求你了，不要这样。怀里的人开始剧烈的挣扎，仿佛一条失了水的鱼，明明眼角红得快要滴出血来，还要压着哑的不成样子的嗓子，一字一顿地说，我没有事，只是现在不想谈论这个，我们不谈这个了好不好。她找不到回答的话，怀中像是抱了一堆碎冰，她渐渐被体温融化，顺着她的身体流进地板缝里，她只能更加用力地抱紧她。你会明白的，刘令姿，等你再活得长一些，就该知道这是求不得的事。你再忍一会，稍微忍一会儿，长大了，就不疼了。</p><p>&nbsp; </p><p>第二天早晨，她从没有温度的床上醒来，昨晚她摔门而出，连换洗衣服都没有拿。她拿出手机想要发些解释，输入删除了好几次，终于发出几句上得了台面的话，却只收到一个红色感叹号。罢了，她若是能狠下心来，也该是件好事。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><em>当年分手后，我也是怨过的，怨你好久。你说不想在我和事业之间拉扯，你说你害怕了，不想为两个人的梦想做担保。我怨你，怨你凭何这样定义我们的感情，为什么非要把爱情放在前途的对立面，明明我们拼了命奔去的，是同一片天空。我好怨，怨你不够努力，却又忍不住去想，如果我能更努力一些，是不是就可以把你的那份补回来，就像你当时补上了我的勇气一样。我要为这种幼稚的想法道歉，没有接到之前的种种暗示。也许在那个黄昏，你趴在阳台的栏杆上跟我聊前途的时候，就应该结束了。</em></p><p><em>第二天删了你的所有账号，我发誓这不是我的本意，那时实在太生气。你后来的每年生日，我都想要有所表示，然而删掉的账号也不好意思加回来，实在抱歉，断了你铺得整整齐齐的台阶。你就看在我当年还是个刚出大学没两年的小朋友的份上，原谅我罢。</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>她最讨厌被叫小朋友。</p><p>那时她们刚在一起不久，商量着一起租个小公寓，位置虽然偏一些，但只有她们两个人一起住。她的东西都已经搬得七七八八了，原来的室友们张罗着，一定要给她办一个送别会。当时正好是个周六，她洗了个澡，坐在镜子前打理头发，发小买了新的拍立得，今晚一定要拍好多照。把细碎的发尾再一次从卷发棒上解下来，余温还没有消散，一双手突然覆上她的眼睛。</p><p> “要出门吗，打扮的人模人样的，是要干嘛去，”头顶熟悉的声音传来，头发落在她的肩膀，有一点痒痒的。</p><p>“这话说的，好像我平时在家里有多邋遢一样，”眼睛上的手松开了，她们透过镜子对视，镜框里出现一张完美油画。</p><p> “本来就是，天天穿着T恤就到处晃荡，连条裤子都不穿，”身后的人勾起她已经卷好的一绺头发在手里把玩，“你说说，今晚是不是该接受惩罚。”</p><p>她轻轻把她的手拍开，看了眼手机，“室友说要聚会，今晚可能住那边了，”镜子里的人哦了一声，抿了抿嘴没再作声。她牵起她的手，在手背上轻轻搓了一下，“我这不是要搬过来了吗，发小就想着最后再聚一次。明天早上就回来了，在家里等我，小朋友。”</p><p>她又是很重地点了一下头，“我知道，你忙你的就好。”然后就出去了，坐在沙发上玩起了手机，听到她在门口道别，头也不抬地嗯了一声。</p><p>&nbsp;</p><p>晚上她们喝了许多酒，祝福友谊长存，前程似锦的话也说了一遍又一遍。她没说过刘令姿和她是什么关系，却隐隐觉得朋友们已经知道了，或者说，她希望她们能够看出来。酒过三巡，四五个女孩没一个是清醒的，她们躺在床上聊天，把从高中到现在的八卦聊了个遍。她有些困了，迷迷糊糊地想起无关的事，如果她没选择签觉醒，或者更早一些，如果她没从上海歌舞团辞职，也许现在能在上海拥有一套离市区近一点的住所，还能把姐姐的孩子接过来读书。然后她突然想到，这样她便遇不上那个人了，那个和她练同一支舞，陪她住北京郊区小公寓的人。像是被泼了一盆冷水，她瞬间清醒过来，猛地从床上起来，心脏一下一下撞击着肋骨，真是的，不该喝这么多的酒。</p><p>她挣扎着爬起来，去找自己的包，在室友惊讶的注视下出了门。已经是凌晨了，拦了快一个小时才拦到第一辆计程车，小区外的林荫道空荡荡的，夹着热气的风吹起紫色连衣裙，她像是偶像剧里刚刚遭遇人生重大挫折的女主。回了家，客厅里的灯还全亮着，沙发上的人还保持着她走时的姿势，目不转睛地盯着电视屏幕，看她进来，惊讶地转过头。</p><p> “你怎么回来了？”</p><p>沙哑而柔软的声音像是解咒术，把她从恍惚中拉扯出来。我喝了好多好多酒，做了一场可怕的噩梦。她张了张嘴，却没发出声音来，只是走过去，隔着沙发扶手把她抱住。</p><p> “想你了，小朋友。”</p><p> “不要叫我小朋友，”在黑夜的催化作用下，她终于肯对她发起脾气，扳着胳膊想要拉开距离。然而喝了酒的人没有力气，一下子被推倒在沙发脚边。</p><p>她也不起来，坐在地板上岔开腿，冲她咯咯地笑，“小朋友今天不高兴呀，是在生我的气吗。”</p><p>沙发上的人站起来，你醉了，我扶你去洗漱罢，一边把手伸到她的胳膊下。她没给人扶起来的机会，拧着身子就要往地上倒，扶她的人没料到这突然的挣扎，失去了平衡，膝盖一下子嗑在她的大腿上。</p><p> “小朋友，你弄疼我了，”她晃着腿把人甩下来，依然保持着无辜的笑。</p><p>“再说一次，不要叫我小朋友，听到了没有，”声音里像是嵌了玻璃渣子，划擦在嗓子眼里，好像下一个字就要哽住。好奇怪，明明她才是喝了酒的那个。</p><p>她见她不答应，顺势用膝盖挤开她的大腿，手上使劲将她的肩膀向后一推。她的头撞到坚硬瓷砖地板，吃疼地皱起了眉。下一秒，一具温热的躯体贴了上来，潮湿的吐息扑在颈间。她在余痛中撑开眼皮，对上一双失焦的眼。电视机的浮光掠影在瞳孔中扫过，像小时候玩的星星玻璃球，各种形状的亮片浮在水里，摇一下就会换一个形状。而她却在这般精彩的光景中，看到了一整个夜晚的黑。</p><p>&nbsp; </p><p>“不许叫我小朋友，你听好，记住了。”</p><p>后来的事便记不太清了，她大概接受了应有的惩罚。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><em>所以，曾可，我要谢谢你，感谢你向当年那个怯懦的，畏手畏脚的我，施舍了果断和勇气，向我展示什么时候可以安全地做梦，什么时候该抬起头来，大步往前走。艺人这条路不好走，当时我懵懵懂懂，每一步都像是在踩在空气上，如果没有你恰好伸手扶一把，可能就要掉了下去。过去三年里，你的每一次直播和颁奖典礼我都有看过，一开始是出于愤愤不平，但后来我发现，即使只是在电视屏幕上，都能从你的举手投足之间学到许多。如今中国女团终于发展起来，我也到了你的年龄，有些事你看得通透，而我却花了好几年时间才明白过来，明白这世上有许多不可求。我要感谢你没放弃我这愚钝的学徒，一遍遍地耐心教我，无论以什么样的名义。</em></p><p><em>往前五年，承蒙抬爱。</em></p><p>&nbsp; </p><p><em>曾可，生日快乐。</em></p><p>&nbsp;</p><p><em>希望你过得好，</em></p><p><em>刘令姿</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>她把信按照原来的折痕折好，放回蓝色的信封里。胶封在开信的时候碎了，得用胶水粘一下。她拿出手机，翻出那个熟悉的号码，想要回点什么，回点什么呢。拨出了编写页面，却突然想起来自己的生日已经是大半个月前的事，这次倒是换她失礼了。</p><p>这信果然很长，阳光都要消失了，她往杯子里又加了几块冰。残阳照在拿着杯子的指节上，她对自己这双手向来引以为豪，好久好久以前，在她和五年前的刘令姿一个年纪的时候，她曾经把信仰纹在左手指节上，向自己起誓，要一辈子坚守它。后来这纹身便成了粉丝津津乐道的谈资，那行字母被从照片里截下来，成为无数人追逐的光。然而最近几年，她总是参加活动之前，把它贴起来，她们不会知道，烙在皮肤上的字母少了一个。她以前食指上有个戒指，戴了两三年的样子，取下的时候磨掉了一小块皮肉，原来e的位置涌出血来。她一开始总在刚刚结疤的时候忍不住去抠，把整根手指抠得鲜血淋漓，好在时间够久，伤口终于完全愈合了，黑色文字间多了一块突兀的粉红。</p><p>&nbsp;</p><p>然而她现在捏着信，觉得食指又痒了起来。</p><p>她想起她们在一起后的第一个生日，刚吹灭蜡烛，刘令姿在一片漆黑中，鬼鬼祟祟地摸出一个盒子。</p><p>“等一下再开灯，曾可闭上眼睛，不许作弊。”</p><p>她嘴上答应着好的好的，很快，手被牵起来，指尖传来冰凉的触感。</p><p>灯开了。是一个戒指，上面没有任何镶嵌，只有凑近了看，才会发现羽毛形状的暗纹。银色的小环划过love，停留在freedom的第二个e上。</p><p>“你是不是错买成无名指的戒指，这个明显小了一圈。”</p><p>“食指的没有这样好的款式，”还捧着盒子的人嘟起了嘴，似乎对这样的反应很不满意。</p><p> “很好看，彤彤很会挑，”她笑着把她搂过来，在灯光下张开五指，“就是到时候取不下来可都怪你。”</p><p> “怎么会呢，我看看我看看，”她捉过她的手，假装要端详的样子，趁她不注意牵到唇边，顺着纹身一路吻下去，每一个字母都在湿热的舌尖反复描摹。</p><p>她不甘示弱地去勾她的T恤上沿，两个人滚倒在沙发上。</p><p>迷迷糊糊中，她寻到她的手，与她十指相扣。冰冷的金属被两个人的体温捂得滚烫。</p><p>“我把你拴住了，这辈子都别想跑。”</p><p>&nbsp;</p><p>她没再去抠。有些疤就该留它痒在那里，痒上一辈子。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>*1，引用自刘以鬯《迷楼》</p><p>*2，爱的主打歌是零几年的歌，这里刘令姿觉得自己不小心含沙射影了曾可的年龄。</p><p>*3，“世界上只有一种英雄主义，就是看清生活的真相后依然热爱生活。” 《米开朗基罗传》</p><p>*4，来自曾可妮18/5/6微博，有人在评论里说用了和某男艺人同样的歌，妮妮马上回复说是抖音偶然听到。</p><p>*5，化用自“流光容易把人抛”蒋捷《一剪梅·舟过吴江》</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>谢谢你读到这。</p><p>感谢梗主 @游既才一公里 （lofter）</p><p>原点梗贴被屏蔽了。。。</p><p>梗的描述略模糊，我就自由发挥了，然而感觉只符合了一半要求。。。</p><p>写的时候整个人拧成了麻花，还是有很多情感表达的不是很好，这里许愿一下长评。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1w现实向，之前几篇都是当下，这次写未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是点梗，迟到了但是有尽力写，希望大家看到最后。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;幸亏时光不会倒流，否则万物一定会朝旧岁月里疾步奔跑。*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】奇怪的叫早方式又增加了</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/17/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E5%8F%AB%E6%97%A9%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%8F%88%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/17/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E5%8F%AB%E6%97%A9%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%8F%88%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86/</id>
    <published>2020-06-17T11:57:17.000Z</published>
    <updated>2020-08-20T04:20:54.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无脑小甜饼。</p><p>这篇依然不是承诺的点梗，问就是现实太甜了导致卡文。</p><p>&nbsp;</p><p>直播内容：</p><p>“就是说曾可妮自己起床都是个问题，她太爱赖床了。”</p><p>“一开始的时候，像刘令姿这种站在我的床边：‘可妮，快起床啦，满满正能量的一天开始啦。’”</p><p>“你的嘴巴也很好看啊。”</p><p>(^3^) (○｀ 3′○) </p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>刘彤彤从小就是邻居口中的别人家小孩，完美诠释着生物钟，每天天一亮就能自然醒。还在厂子里的时候，她总是借着第一缕天光爬起来，把隔壁床某生物的头从被子里捞出来，偷偷在额头上亲一下，再轻手轻脚地出门。占好了练习室，她再去一个一个宿舍把组员拎起来，人称活体闹钟。</p><p>&nbsp;</p><p>但是曾可妮就不一样了，可能上帝为了平衡那一万条自我约束，要让她在起床这件事上出大问题。进厂之前，为了培养感情和方便集训，五个人住在公司安排的单间，刘令姿照常早早起来刷牙洗脸，却听着隔壁的闹铃声响了快半个小时。她推门进去，房间里空无一人，难道是出去洗漱忘了关闹钟，她正热心肠地想要拿起放在枕头边的手机，突然发现被子有些过于饱满。伸手一扒拉，一颗熟睡中的脑袋露出来，头发乌七八糟地糊在脸上。</p><p>后来在一起之后，刘令姿发现这个问题比表面上看起来还要夸张，这个人一百次都叫不醒，叫醒了也不肯下床，下了床你一出门，她还能在地上抱着被子接着睡。</p><p> &nbsp;</p><p>比如现在，刘令姿已经无所事事的刷了两小时微博，身边的人依然在快乐昏睡，一点转醒的意思都没有。</p><p>“可妮大宝贝，快起床啦，太阳都晒屁股了，”她看了眼时间，感觉不得不开始今日份艰巨任务。</p><p>曾可妮被推着晃了晃，转了个身，企图躲开小恐龙的叨扰。</p><p>“起床起床，满满正能量的一天开始啦，”见单说不管用，她哗的一下拉开窗帘，初夏的阳光照进来，房间里一下子就亮堂了许多。</p><p>被子里的人模模糊糊地嗯了一声，紧了紧蒙在头上的被子，没了下文。</p><p>刘令姿去扯那裹得像蚕蛹的被子，阳光一寸一寸下移，照在好看的眼睛上。</p><p>“好困好困，再睡一会儿嘛，”她被照得皱起了眉，伸手对着刘令姿面前的空气一通乱摸，企图夺回被抢走的被子。</p><p>刘令姿捉住作祟的手腕，像拎小鸡一样把窝成一团的人拉起来，然而曾可妮即使被迫坐起来了也拒绝睁开眼睛，没有骨头一般向刘令姿身上倒去。</p><p>“诶诶诶，要掉到地上去了，”黏黏糊糊挂在身上的人压上了全部重量，刘令姿像个摇晃的衣服架子，差一点就要两个一次从床上栽下去。她单手搂住身上人的腰，想要把她拉开一点。谁知道那人顺着手向后使劲，带着她一起倒在了床上。</p><p>“再睡一会儿，一起睡一起睡，彤彤最好了，”她这次放弃了被子，脑袋去寻刘令姿的颈窝，还不安分地在下巴上蹭了蹭。</p><p>“都快十一点了，睡睡睡，曾可妮你是猪猪吗，”刘令姿对着发顶亲了一口，思考着要是现在给她编一头小辫子是不是都不会被发现。</p><p>“不要嘛，今天好不容易没有工作，你就让我多睡会儿，”曾可妮在她怀里嘟嘟囔囔，湿润的嘴唇擦过锁骨。她躺低了一些，和还闭着眼睛的人面对面。</p><p>“曾可，有没有人说过你的嘴唇很好看，”她说着便叼住微微嘟起的唇，上下牙齿稍稍用力，感受吐息间的柔软形状。是真的很好看，小猫一样的嘴唇即使在睡梦中，都不经意的上翘着。</p><p>“彤彤彤彤，别闹我了，好痒好痒，”哼哼唧唧的声音被她吞进口腔，她稍微拉开了一点距离，被吮吸过的唇像玫红色的啫喱，泛着亮晶晶的水光。</p><p>“这哪能怪我呢，你长成这个样子就活该被亲。快起来，赖床的小猪是要受到惩罚的，”她仿佛找到了破解起床气的要领，没有章法的吻一个个落下来，鼻子眼睛下巴，还有眉毛上的两颗痣，都是需要标记下来的重点。</p><p> &nbsp;</p><p>“你赢了你赢了，”曾可妮在一番不懈努力下终于清醒过来，一边从床上坐起来一边求饶，“真的是，小小年纪比我妈妈还厉害。”</p><p>“哼，明明你答应我今天吃火锅，再不去超市就来不及了。”</p><p>“也不看看是谁昨天晚上那样折腾我，还不让我睡好觉，”她一边小小声抱怨一边把被子叠好，转头看着刘令姿还坐在床上嘟着嘴，夸张地伸出三根手指举过头顶，“好了好了，我发誓我不会再睡回笼觉，您可以去换衣服了。”</p><p>“快点起来哦，我去把粥热一热，”刘令姿穿着小恐龙拖鞋哒哒哒地出去了，到门口还不忘丢下来一句，“曾可今天晚上要多吃点嗷，吃饱了才有力气。”</p><p>人已经快到厨房了曾可妮才反应过来，再去想什么狠话已然落了气势。</p><p>“喂，那你吃完香菜得给我好好刷牙，刷三遍，不然别想进屋。”</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>老年人昨天才发现快乐老家，等我签一个月的到签进去就能和大家快乐唠嗑了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无脑小甜饼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇依然不是承诺的点梗，问就是现实太甜了导致卡文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直播内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是说曾可妮自己起床都是个问题，她太爱赖床了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一开始的时候，像刘令姿这种站在我的床边：‘可妮，快起床啦，满满正能量的一天开始啦。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的嘴巴也很好看啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(^3^) (○｀ 3′○) &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【福华】死神与John（四）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/16/%E3%80%90%E7%A6%8F%E5%8D%8E%E3%80%91%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E4%B8%8EJohn%EF%BC%88%E5%9B%9B%EF%BC%89/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/16/%E3%80%90%E7%A6%8F%E5%8D%8E%E3%80%91%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E4%B8%8EJohn%EF%BC%88%E5%9B%9B%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-06-16T13:43:28.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T02:55:17.996Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夏洛克终于闪亮登场了</p><p>是糖，都给我张嘴磕</p><p>毕竟John没有几次从死神手下活着了</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>我第四次见到John Watson是在医院。现在我更愿意叫他John。在我们见面三次但他的灵魂依然决定留在他身体里之后，我觉得可以用这个更亲昵的称呼。然而这一次和之前的不一样。</p><p>这一次，他的床边有人守着，一个很明显在担心他的人。逐渐加强的熟悉感告诉我：那是Sherlock。那个Sherlock。</p><p>那个在无数个John开心笑着的未来里出现的Sherlock。</p><p>&nbsp;</p><p>从此他每一步都踏在战场上，不再颤抖，不再跛行，不再是那个只有一半的人，我知道这很可能发生在以前。在有Sherlock的未来里，John是完整的，快乐的，是坚毅强壮的，是有家的。我很高兴看到John在我带他走之前遇到了Sherlock。因为真的，这次他真的该走了。从我手中逃脱四次？不可能的。没有人能这么擅长，或这么幸运。</p><p>&nbsp;</p><p>他伤的非常严重；不然我为什么在这儿？子弹射中了他的腹部；他失去了意识，没再醒来。医生的诊断不容乐观。一般那种伤是无法恢复的。</p><p>即使这样，Sherlock还在那里。他和John说着什么，用柔和的语调安抚着。他说了什么不重要；重要的是他怎样对John低诉。仿佛没有什么能让他移开对John的关注，什么都不行。以我对这个男人的了解（我们在此之前也遇到过几次），这不像他。</p><p>他轻轻拨弄着John的头发，他的眼里闪着光，饱含着堪堪能够止住的泪水。每过一会儿那些泪水就要决堤一次，我每次都装作没看到状，然后恍然想起没人知道我在那。这便是无形的一个缺点——没人在意你在做什么。</p><p>&nbsp;</p><p>如果我有眼泪，在这个两个伟大的男变得如此卑微的时刻，大概也会流泪吧。我那坚强勇敢的军人John正在为每一次呼吸挣扎着。高能反社会靠破案解决无聊的侦探Sherlock，在床边哭泣着，每一次呼吸因为另一种原因也挣扎着</p><p>我不想带他走。我知道我得叫他出来，好言好语哄他去往来生。他在这里，和Sherlock在一起，是这样的开心。我讨厌干这个活计。但是工作是工作，不是吗？</p><p>&nbsp;</p><p>我向自己保证只给他们最后一分钟。</p><p>&nbsp;</p><p>然后又一分钟过去了。</p><p>&nbsp;</p><p>然后第三分钟。</p><p>&nbsp;</p><p>当五分钟过去后，我开始对我自己感到恼火。这简直荒唐。我的意思是，这个男人应该要死了；最好现在带走他好让他不再承受痛苦。我伸出手，把他的灵魂抓在手里，他的声音突然变大，他用强有力的，毫无疑问是John的声音喊着：“不。”</p><p>&nbsp;</p><p>他刚刚是拒绝了我吗？刚刚一个人类拒绝被我带走？是的，这种情况是有的，但是讲真。。。</p><p>他的心跳仪上显示出上升的频率。Sherlock抬起了头；他发现了这个变化。</p><p>&nbsp;</p><p>oh，fuck。如果他真的要死了，我没有什么着急的必要。我待会儿再过来。在医院我总是有很多工作要做，你懂得。</p><p>&nbsp;</p><p>然而最终我没有回来带走他。至少，这次没有。</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;夏洛克终于闪亮登场了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是糖，都给我张嘴磕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟John没有几次从死神手下活着了&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="福华" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E7%A6%8F%E5%8D%8E/"/>
    
    
      <category term="福华" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E7%A6%8F%E5%8D%8E/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
      <category term="死神与John" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E4%B8%8EJohn/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】奶油蛋糕</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/2020/06/10/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E8%9B%8B%E7%B3%95/"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/2020/06/10/%E3%80%90%E5%A6%AE%E5%88%98%E3%80%91%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E8%9B%8B%E7%B3%95/</id>
    <published>2020-06-10T11:56:53.000Z</published>
    <updated>2020-08-19T11:56:58.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾可生日快乐！</p><p>弃权声明：我在发疯，和真人无关。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮直播刚一结束，就看到门口伸进来一个脑袋，她朝里面张望了一会儿，接着大半个身子就进来了。曾可妮赶紧确认相机已经关了，才慢悠悠地迎上去。刘令姿今天好像很高兴的样子，走路都是一蹦一蹦的，只可惜满场的工作人员，连手都不能拉，不然她怀疑小孩要直接挂在自己身上。</p><p>“彤彤，怎么不在车上等我？”</p><p>之前每次拍摄如果是她比较晚的话，刘令姿都会在车上等她，美名其曰这样就不用辛苦司机跑两趟。她当时听到时佩服得立即记在了手机备忘录里，这明显比自己的“想在车上看夜景”自然得多。</p><p>“这不是算着你时间到了嘛，”刘令姿向一圈直播间的哥哥姐姐鞠躬道谢，拉着她的衣角出了门。</p><p>“差点你就入镜了，下次注意点，”她趁着电梯里面没有其他人，抓紧机会捏了捏脸，今天彤彤难得嘴角上扬，手感都不一样了呢。</p><p>“哪有，我问了工作人员才进来的，”刘令姿在她的搓揉下夸张地嘟嘴，“再说被看到就看到嘛，觉醒东方兄弟情深！”</p><p>“谁是你兄弟，我可不搞乱伦哦，”电梯门在这时候开了，曾可妮一甩头发，秒速捡回高冷形象。</p><p>刘彤抿了抿嘴，罢了，今天就让过生日的人逞逞嘴上功夫吧，晚上回酒店了有的是机会收拾。</p><p>&nbsp;</p><p>到了酒店，即使早就对小助理报备过在谈，两个人还是做作地进了各自房间。曾可妮一进门就抛物线投射上床，趴在枕头里打开微博，看着生日快乐祝福中零星夹杂的表情包感到一丝无语，把笑意都吃进枕头里。</p><p>刘令姿等助理一走就晃了出来，饶有介事地检查了走廊，用备用房卡打开了隔壁房门，一进来就看到曾可对着手机傻笑，还穿着高跟鞋的两条腿不断晃荡。</p><p>“看啥呢我也要看，”她走过去并排趴在床上，脑袋凑到曾可手边，“不是我说姐姐，这都是古早表情包了，你最近又有新产出，要跟进时代了。”</p><p>“什么新产出，是你在产出吧，用表情包给女朋友庆生你真是地球第一人。”</p><p>“这不是避嫌嘛。。。欸欸你怎么翻过去了，回去回去，”刘令姿一把抢过手机，点进刚刚被快速划过的视频，“你粉丝专门把哭哭都截出来了诶，这个摄影师很会嘛，一流泪就给特写。”</p><p>“哎呀，今晚丢死人了，主办方搞我，粉丝也搞我，现在你还要嘲笑我，”曾可妮拿被子去蒙还在兴奋冲浪的小孩的脑袋，不等她反抗就从床上站起来，向洗手间走去。</p><p>“曾可曾可，”刚打开卸妆油的瓶子，腰上就多出一双手。哼，臭弟弟反应倒是挺快，“姐姐累了吗？”</p><p>“其实还好啦，”她是真的觉得还好，虽然又是表演又是直播，但和之前在厂里的训练比起来，现在简直就是假期了，“彤彤累不累，要不要回去洗个澡。”</p><p>“我就在这儿洗，等你卸完妆就洗，”得到了满意的答案，刘令姿手臂环得更紧了，手指从腰带里伸进去，轻轻摩擦黑色布料下面腹肌的形状。</p><p>表演服的腰带本来就扣到了最后一格，现在五根手指几乎是被勒在小腹，紧得连指纹都能感受出来，曾可妮暗暗吸了一口气。</p><p>“你都没拿衣服过来。”</p><p>“不打紧，一会儿穿你的，”生怕今天兴奋到模糊的姐姐会不到意，刘令姿黏糊糊地贴上后颈，用口红在白皙的皮肤上画画，食指打了几个转，最后轻挠了一下肚脐。</p><p>曾可妮终于卸完了全脸，作乱的手被捉住抽出来。</p><p>“先洗澡。”</p><p>话音伴随着关门声落下来，过了半晌，一只手伸进来，递来一堆叠好的衣物。</p><p>“给你的衣服和毛巾，洗快点。”</p><p>&nbsp;</p><p>哗啦哗啦的水声屏蔽了脑海中的嘈杂，曾可妮今天被一系列事情搞得现在还在发懵。彤彤洗完澡出来后，一边说着等下有生日礼物哦，一边坏笑着把她推进洗手间。这阵仗成年人都知道要发生点什么了，刚刚好像没有好好回应，曾可妮涂了厚厚一层沐浴露，今天闪粉擦的有些太多了。</p><p>小屁孩不会躺在床上说我就是礼物这种话吧，曾可妮在水流下放肆dream，一边希望小女友没有被自己的土味情话传染，一边却又暗自期待。</p><p>所以今天穿什么睡衣呢，洗完澡擦干了水，她对着镜子纠结起来，算了，反正都要脱掉的，随便拿一件好了。</p><p>她刚扭动厕所门把手，一片深色的东西就向脸上呼过来，接着绑带被脑后的手系紧。</p><p>“彤彤？”突如其来的黑暗让她顺从本能地去找能扶的物件，手腕刚伸出去就被握住，拉着她不知道往哪里走。</p><p>“这是干什么啊，”她本来已经准备得不能再好了，但这题似乎有些朝纲。</p><p>“今天姐姐生日，我把自己送给姐姐好不好呀。”小奶音真的说出了自己方才脑嗨的话，曾可妮面上一热，嘴上却不愿落了气势。</p><p>“今天胆子怎么这么大，蒙住我的眼睛的也没用，我知道你脸红了。”</p><p>再这么下去气氛都要破坏完了，刘令姿吻上那张还在扯皮的嘴，两个人都刚刷了牙，同样的薄荷味充斥了整个口腔。</p><p>两个人像树懒一样抱在一起，亲的嘴唇都要破了，曾可妮觉得差不多该干正事了，还没摸上对方的睡衣领口，手就被轻轻拍掉。</p><p>“怎么能让寿星动手呢，”意料之外的调笑抵着上鄂传来，</p><p>“曾可今天什么都不许做。”</p><p>腰上的手突然松开，曾可妮慌乱地去扶椅子，却听到了叮呤哐啷晃瓶子的声音。</p><p>“你是去拿可乐了吗，我也要喝，”没有回应，下一秒，锁骨上传来了冰凉的触感。</p><p>“你把可乐撒我身上了？”</p><p>刘令姿看了眼手里一升装的鲜奶油，决定不再跟这个不着调的人废话。</p><p>她轻轻用嘴唇把锁骨里的奶油推开，圆润的凹陷被填充上粘腻的白，像覆了初雪的池塘。她在池水里蘸了蘸，舌尖一路向上，白色的线勾勒出好看的颈部线条。</p><p>“你自己尝尝是什么，”她顺着下颌一寸一寸蹭到唇边，渡去被唾液稀释了的甜。</p><p>曾可妮本能地想抗议，奈何被亲得找不着北，腰上的手重新覆上来，搂着她缓缓后退。待她反应过来的时候，小腿肚已经撞上了床的边缘。</p><p>“彤彤你要干什么！”</p><p>微妙的恐惧夹杂着兴奋传入骨髓，她没有反抗地被推倒在床上，空调开得太高了，方才分明没有这样热。</p><p>很快另一具身体就覆了上来，两颗唇珠继续撕磨，明天肯定肿得口红都涂不了，这个念头刚一撞进脑子，她便狠狠咬了一下身上人的嘴角，哼，自拍难看也要两个人一起难看。</p><p>小孩似乎注意到了她的不专心，微微起身，避开她作势咬人的唇齿，单手扣住两只手腕举过头顶，压进柔软的被子里。</p><p>大概因为第一次做这种事情，刘令姿尝试了四次才终于把腰带扣好，曾可妮试探地挣扎了两下，瘦得像树枝的手腕在僵硬的皮革里晃荡。</p><p>“不许动，再动就没糖吃了。”</p><p>毫无威慑力的话贴着皮肤传来，曾可妮像条鱼一样躺在被子里，摆出任君宰割的姿态。</p><p>“那你倒是动手啊，再不动手我自己来了，”她故意拉长了调子，脚趾挑衅般地蹭了一下身上人的腿肚子。小朋友的脸现在一定红透了，她闭着眼睛勾起红肿的嘴唇。这落在身上人眼里就成了无声的挑衅，她强忍住没有再把调情变成小学生吵架，手从睡裙底下伸进去摸到胸衣扣子，曾可今天还算识相，选了条格外宽松的睡裙，但抹胸却因为要跳舞的缘故绑得格外的紧，她愣是摸索了半天没脱下来，蕾丝花边在胸部下沿擦出红痕。身下人在她毫无章法地搓揉中发出一声不满的呻吟，扭动着身体催促着。算了，她放弃了对胸衣的执念，转而把睡裙整个掀起来脱下，露出漂亮的马甲线。她找到掉进被子里的奶油罐子，把白色的乳液挤进小巧的肚脐，指尖蘸了一下，在紧实的小腹上画起圈来。曾可妮显然没有想到这个道具会被二次使用，又凉又痒的触感使她不住地发抖。而年下对自己的作品还不太满意，她双手握住没有一点赘肉的腰，把已经铺满腹部的奶油向两边涂抹，打发过的奶油在手掌的搓揉下发出好听的气泡声。</p><p>“嗯，彤彤别弄那里，要搞到床上了，”曾可妮听到奶泡破裂的刺啦声，不用看都知道自己身上肯定是一片狼藉。她的侧腰本来就敏感，粘腻的手指偏要在腰窝上不断打转，这种被当成食物对待的刺激感让她下腹涌起一团无名火。</p><p>“反正都要搞到床上的。”</p><p>话音刚落，曾可妮感觉自己的双腿被折叠起来掰开，常年练舞的身体非比寻常的柔软，大腿根部不付吹灰之力就被掰到一个不可思议的角度。身上人纤细的手指在内侧的皮肤上跳舞，她难受得想要夹紧双腿，奈何被人用手肘顶着动弹不得，只能咬牙生生抗下一波又一波的燥热。</p><p>“姐姐舒服就叫出来，我想听，”小奶音从耳边传来，像平时在训练室撒娇的样子，但手上却做着无比下流的事。</p><p>姐姐一点都不舒服，姐姐要被你慢死了。曾可妮刚想哼哼唧唧的抱怨，突然腿间传来湿热的触感，那触感一路向内，很快抵上娇嫩的花芯。</p><p>“嗯啊，”从未有过的快感从小腹传来，她的大脑好一会儿才反应过来，彤彤在舔她的阴蒂。虽然之前两人早就坦诚相待，但都是互相用手帮忙解决，从来没有试过这种单方面讨好的方式。被蒙住的双眼把身体其他地方的观感放大无数倍，她忍不住去想象阴毛划过彤彤脸颊的样子，巨大的羞耻感和快感将她淹没。</p><p>“姐姐好甜。”</p><p>这句话几乎是贴着她下面的唇说出来的，随即便是更加卖力的舔弄，舌尖似乎还带着之前奶油的粘腻。她想要扭动身子舒缓身下的燥热，却又因为看不到怕把彤彤弄伤，只能偏头咬上床单，口中泄出一声声无助的呜咽声。</p><p>她在刘令姿无尽的疼爱中终于要到达巅峰，颤抖的喘气声拉扯着气管，但身上人在这时候突然停了下来。</p><p>“彤彤！你干什么啊。。。”她几乎是尖叫着控诉。</p><p>“姐姐求求我，求求我就给你，”软的不行的声音从头顶传来，仿佛受委屈的是她一样。</p><p>“彤…哈，彤彤，求求你，”她痛苦地睁大眼睛，但迎接她的只有一片黑暗，“求求你了，给我，给我好不好。”</p><p>她委屈地哭出声来，身为年上的羞耻感让她想消失在床单里，罢了罢了，反正今天哭了这么多回，也不差床上这一次。</p><p>刘令姿把已经被眼泪打湿的黑布取下来，曾可妮眼尾已经红得快要滴出血来，浅浅的眼窝还在不断向外涌着泪水，她忍不住凑过去吻住她的眼角，咸味儿混着奶油的甜在舌尖打转。</p><p>“彤彤，嗯啊，我都，呜，我都求过你了，”身下人抽抽噎噎地说着不连贯的话，似乎下一秒就要拍着枕头大哭起来。</p><p>刘令姿终于打算放过姐姐，她摸索到双腿间的入口，不紧不慢地放进一根手指。那里已经湿得不行，一根手指显然无法满足已经被挑逗多时的小穴，曾可妮挣脱了束缚着双手的腰带，咬上写着love and freedom的食指，企图用疼痛缓解身下的欲望。</p><p>“姐姐不乖哦，”刘令姿把她的手从嘴里拿出来，与她十指相握，“告诉我，刚刚的第二个愿望，许的是什么？”</p><p>“不能告诉你，说出来就不灵验了，”</p><p>亏得她在这种时候还记得传统，但刘令姿却铁了心要逗逗她，“姐姐给我透露一点嘛，是关于谁的，我保证不说出去，好不好？”</p><p>她一下子又伸进两根手指，三根手指向不同方向顶进，撑开潮湿内壁的每一寸褶皱。</p><p>“是关于你的，是关于。。。啊，”猝不及防的被顶到了敏感点，说了一半的情话卡在喉咙里。</p><p>“姐姐，你讲清楚，”刘令姿放开她的手，改为钳住下颌，逼着那双失了神的眼睛看自己，“我是谁？”</p><p>“彤彤，你是彤彤。。。刘令姿，”爱人的名字被艰难地挤出胸腔，她终于在彤彤的手指下到达了巅峰。</p><p>刘令姿抱住还在抽搐的身体，被姐姐身上由自己制造的一片狼藉蹭了一身。她小心舔去脸颊旁边剩余的白色痕迹，她们交换了一个奶油味儿的吻。</p><p>&nbsp;</p><p>“姐姐，生日快乐。”</p><p>&nbsp;</p><p>aftermath</p><p>“为什么奶油会在我的房间里。”</p><p>“我让小陈提前买的。”</p><p>“天哪，她知道我们。。。”</p><p>“没，我跟她说最近想学做蛋糕。”</p><p>“为什么你编借口总是那么自然啊。”</p><p>“这次我可没骗人，昨晚不是做了嘛。”</p><hr><p>END.</p><p>&nbsp;</p><p>别问，问就是刘彤抢了我方向盘。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;曾可生日快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：我在发疯，和真人无关。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
