<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>肘子的基地</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://rita-whatever.github.io/"/>
  <updated>2021-05-09T05:35:32.015Z</updated>
  <id>http://rita-whatever.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>花生家的大肘子</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】小漂亮（HE结局）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/101569c2.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/101569c2.html</id>
    <published>2021-04-02T03:23:20.000Z</published>
    <updated>2021-05-09T05:35:32.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li><p>彤A妮B</p></li><li><p>8.5k监护人文学</p></li></ul><p>前文请移步左侧&lt;标签&gt;–&gt;&lt;小漂亮&gt;，或直接搜索。</p><p>补偿的HE（起码大部分人会觉得是HE），因为是接着上次的BE写的，所以算是唯一真结局。比（上）（下）加起来都长，够意思不？</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>灯上有一只丑陋的，举着巨大翅膀的蚊子。刘令姿看着白色灯罩上的灰点，果然人是会厌烦的，大概一个小时前，她还觉得那像一颗四叶草。她翻了个身，把被子揉成一图案。这个时候该有一个声音在门边响起，责问她为何还不睡觉，该有一双手，把她怀里的被子揪出来，再让它轻柔地落在她身上。</p><p>但这些都没有发生。那人今天回来得晚，指针已经过了十点半，玄关还是一点动静都没有。这些天她都回来得晚。</p><p>清明节快到了，曾可妮前些天向她说起扫墓的事。“你该去看看，告诉你妈妈这个好消息，”她是这样说的，坐在床上一边折衣服，一边微笑着看她。</p><p>“你真的这样觉得。。。”她想去帮忙，却发现全是些内衣裤，伸出去的手刚碰到白色的肩带，在空中打了个弯，欲盖弥彰地整理了下被角。</p><p>“彤彤！”她拖长了声调，“彤彤马上要去国外读研究生，再过几年回来就是海归啦。”她拍了拍她的肩膀，“走之前也该去看看你妈妈，她会为你骄傲的。”</p><p>那你呢。你是我的继母，也是这样想的吗。</p><p>她看了她一眼，点了点头，“我都行，那就等放假去吧。顺便也让她知道一下，你的好消息，”也许她勾了嘴角，只见曾可妮手上一顿，快速低下头。她盯着她，直到她重新抬起头，重新挂上微笑。她们像博物馆门口对视的雕像。</p><p>或许她今晚不会回来了。刘令姿清楚得很，没有人会再为她掖被角，从学校回来没有人再会抱她那样紧，没有人会陪她散步，在夜空下牵起她的手。她已经二十二岁，马上就要大学毕业了，但她比谁都清楚，这些变化与长大无关。她有时也会想，如果两年前的那个晚上她没有喝酒，没干出那档荒唐事，是不是那双永远带着些寒气的手，还能抚着她的额头，在她耳边道一声晚安。</p><p>她不想要这种爱。</p><p>它太纯粹，容不下半点幻想。她不喜欢。</p><p>&nbsp;</p><p>“要不今晚在这边歇息吧，好晚了，”男人将礼单卷起来，缓慢向椅背靠去。</p><p>她将一堆邀请函扒开，好容易才找出手机，点亮屏幕，上头一条信息都没有。如她所愿。</p><p>“不知不觉都这个点了啊。。。可是。。。”</p><p>她刚开口，男人就急切的打断，“客房已经收拾出来了，如果你觉得婚前。。。”</p><p>她摇了摇头，走到他身边，双手抚上他的肩，“我答应了彤彤会回去。”</p><p>“啊。。。这样，”男人愣了愣，眼神倏尔暗了下去，“那你快回去吧，不然她又要对我有意见了。婚礼的嘉宾名单已经拟完了，剩下订酒店什么的就交给我吧。”</p><p>曾可妮系好高跟鞋的绑带，接过男人递过来的包，在他的侧脸迅速吻了一下。</p><p>“她对你没意见，只是最近忙出国的事，有些顾不上。你别多想了，不是你的问题。”</p><p>她最后冲他笑了一下，转身步入黑夜，在车上还能看到男人在门廊冲她挥手。</p><p>当然不是他的问题。</p><p>刘令姿对她的每一任追求者都不甚满意。</p><p>从她大学毕业开始实习开始，每一位追求者都收到了刘令姿平等的敌意。先是从花瓶里跑到地上的花，再到不翼而飞的信，曾可妮一开始还以为是自己粗心弄丢了，直到她在垃圾桶里找到它们。</p><p>彤彤，不要对TA有那么大的意见嘛。她一遍遍和刘令姿解释，但十几岁的女孩要么就摆出一副听不懂的笑脸，要么就别过头，任由她拧着身子也不肯转过来。</p><p>我跟婶婶他们保证了的，要好好对彤彤，不会让TA欺负你，她无数次对着女孩的后背。不知哪一次，她刚约会回来就看到刘令姿啪地一声摔上了门，她被折腾得乏了，靠着门蹲下，对着门缝小声地说，就好像对着彤彤的耳朵吐悄悄话一样。</p><p>“我在你妈妈墓前发过誓，在你成年前绝对不结婚。”</p><p>门啪嗒一声开了，曾可妮倒在刘令姿的脚边。她被骤然抱住，女孩夹着湿气的声音扑打在耳侧。她说，“你不可以不要我。”</p><p>她因此跑到墓上忏悔过，二十多岁的成年人谁没有几个寂寞难耐的夜晚，她没有也不敢做婚姻的打算，但光是约会和调情很明显已经给刘令姿带去了足够的不安。于是她只好补偿上更多的疼爱，它们填补了安全感，却也让别的东西在暗处疯长。</p><p>现在她终于要结婚了，在那件事发生的两年后。刘令姿在两年内长大得很快。她好像突然找到了方向，从数学转到了金融专业，课业也变得越来越忙，每次她发微信过去，对面基本第二天才回，回家次数也少了，暑假永远在不同的同学家，去年甚至只在过年的时候才在她好说歹说下在家里住了两三天。“长大”，起码她是这样理解的，她情愿这样理解。</p><p>刘令姿甚至在考研的同时，申请了国外的大学。什么时候有了出国的念头，什么时候递的申请，想去哪几所学校，曾可妮一律没有参与。她知道的时候，刘令姿手里已经握着一张白纸黑字的录取通知书。她看不懂大段大段的英文，却知道在哪里找一年的学费。</p><p>看到数字后，她给断断续续谈了大半年的Alpha发微信，三十多了，有时候在电梯间撞见隔壁小两口，也觉得挺羡慕的。</p><p>于是当她毫无波澜地跟刘令姿说起结婚的事，准备接受同样毫无波澜回应，和过去两年对她无数慰问关心同样波澜不惊的回应。</p><p>“彤彤！”</p><p>几乎可以称得上凄厉的喊叫淹没在更加凄厉的关门声中，刘令姿走得决绝，错过了她的失态。又或者是她错过了刘令姿的失态。</p><p>好像垫在脚下的地板被瞬间抽走，悬空的恐惧将她淹没。她害怕刘令姿，从两年前的那一天开始，她惧她的欣喜，也惧她的退缩，惧她的爱答不理和疏远，惧它们皆是因自己而起。</p><p>时针还没划过两圈，女孩回来了，门口的脚步声和两年前那个夜晚一模一样，一下一下，运动鞋要把地板砸穿似的。</p><p>她的彤彤像两年前一样栽倒进她的怀里，极不清醒的样子，衣服下摆好像湿了，身上却没有酒味。</p><p>没等她想好要用什么语气发问，耳边便传来熟悉的呜咽，声音湿漉漉的，像一只小兽在舔舐她的听觉神经。</p><p>“彤彤，彤彤。。。”</p><p>她禁不住地心软，几乎就要说出不结婚的话，手指从脊背抚上后颈，她轻轻抚过女孩脑后细小的绒毛，企图平息那人身上溢于言表的委屈。</p><p>但女孩明显没有满足。曾可妮的耳垂传来一阵尖锐的刺痛，她痛得晃神，毫无防备地被刘令姿推进了卧室。头撞在门板上的时候，她心下一凛，已经知道剩下的剧情。</p><p>“不要丢下我，求求你，求求你了。”</p><p>刘令姿将头深深埋在她的颈窝，她看不到女孩的眼睛，光凭呜咽已经足以让她软成一滩水。掌下的骨骼比两年前更加棱角分明，被她一手养大的女孩在往成年Alpha的方向生长，她的手腕被钻得生疼，颈部皮肤被唇齿摩挲着，她每每做出挣扎的姿态，那双虎牙便咬下去，待她吃疼地叫出来，又换以温热的唇，给予她最柔软的爱抚。</p><p>“姐姐，姐姐，做我的小漂亮，求求你，一定做我的小漂亮。”</p><p>清醒时的祈求比两年前更为急切，委屈和欲望纠缠在一起，像菟藤一样从每一寸相贴的皮肤里长出，将曾可妮完整地囚于其中。</p><p>刘令姿，刘令姿，刘令姿。</p><p>她张开嘴唇，气管却像是被一把止血钳死死捏住。女孩的名字被呼吸声托出，很轻易便消散在空气中。</p><p>刘令姿，刘令姿。</p><p>她大概也哭了，她的身上也变得湿漉漉的。</p><p>不知道过了多久，她的后背终于触碰上柔软的床。女孩的脸埋在她的胸前，压得那样紧，夹着呜咽的低喘穿透身体，亲吻她的心脏。没过多久，她的衣服下摆被撩起，不属于夏日的寒风肆无忌惮地刮进来，那双冰凉的手在她的下腹游走，贪恋地描摹每一寸纹理。曾可妮抱着她，她一定哭了，她们都在哭，泪水仿佛要在她的乳沟里汇成一条溪，一直向下划过她的肚脐，像更深的地方流去，冰凉凉的，将情欲打得很湿。她要将刘令姿推开，要让她们脱离这片在蓝色火焰中烧着的海，这个想法在她每一个脑细胞中叫嚣，手上却脱了力，教她只能将女孩的肩膀抱得更紧。</p><p>刘令姿。</p><p>曾可妮双眼空洞地看向天花板，任由羞耻感像浪潮一般袭来。刘令姿不知什么时候换了个姿势，双腿叉开，终于从她身体以外的地方找到了施力点，稍稍将她松开，缓慢地抬起了头。</p><p>她的动作小心翼翼，像是刚完成一轮跪拜的信徒。</p><p>曾可妮终于看到她的眼睛，那里面果真有抹不开的虔诚，却在聚焦后转瞬即逝，肉眼可见的怒火取而代之。</p><p>“你不愿意。”</p><p>少女清澈的眉眼被烧得通红，她的声音无法抑制地发颤，却说得那样坚定。</p><p>“你不愿意！曾可妮，你为什么不推开，你为什么不推开我！。。。你说呀，你说你觉得恶心，你说你讨厌我。”</p><p>刘令姿用力按住她的肩膀，借着反作用力将距离拉开，起身的时候膝盖撞到了她的小腿，两个人都疼得倒抽一口气。</p><p>“我不喜欢你这样。你总是这样，你不要这样。。。”</p><p>你不要这样爱我，我不要这样的爱。</p><p>曾可妮当然没能听到最后一句，她只看到女孩阖门而去时，脸上是莫大的悲悯。</p><p>她躺在床上，身上满是另一具躯体留下的痕迹，她却连抓起被子的力气都没有。自己的确很值得可怜，曾可妮想着，她很难说出不喜欢，被哥哥发起脾气来误伤的作业本，老师当着全班的面大声宣布的特别关照，邻居说着幸运时的怜悯眼神，养父母一手包办的大学志愿，再到工作中莫名其妙多出来的活计，同事列出的咖啡清单。</p><p>但刘令姿与别的不一样。</p><p>她说不出不喜欢，就如同她说不出喜欢一样。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿老早就知道了结婚的事。曾可妮把手机落在了茶几上，被她看到已经更改的备注，这个人对她从来不设防。</p><p>即使她已经露出过一次爪牙。</p><p>“刘家听说你结婚，个个都争着要来。婚礼还没办就硬要塞红包，生怕咱们不邀请他们似的。”</p><p>“妈。。。都是一家人，你别这么说。”</p><p>刘令姿的手紧紧攥着门把手，掂量良久，撞破母女俩说自家闲话的快感虽然很强烈，但曾可妮还没有亲口告诉她结婚的事。她一定要听她亲口说出来。</p><p>“妍妍呀，这次可是委屈了你，嫁过去了就别管家里的事了啊，刘家的事交给妈，刘令姿早就成年了，他们要是再闹腾。。。”</p><p>“怎么就委屈了嘛，小肖你是见过好几次，对我好的嘛，也谈了大半年，妈你就别操心。”</p><p>刘令姿站在门口，不想再听关于他对她有多好的事，刚想走，曾母语重心长的声音在门内响起，唤起那个她不常听到的名字。</p><p>“妍妍啊，妈都晓得的，你不要以为妈不晓得。你觉得妈不够疼你咧。。。。”</p><p>“妈，你这是说得什么话。。。”</p><p>“你让妈说完，妍妍要嫁人喽，再不说就没机会了。当初你爸把你领回来，亲戚们都说这么大的孩子养不熟喽，妈就不信，我们妍妍懂事，从小就懂事，比你那个混账哥哥懂事多了，在外头玩出个孩子来，还不认账咧，彤彤都多大了才肯认账，又不好好开车，把自己都赔进去了。。。当初你收养彤彤，是想要报咱们曾家的恩，是不是嘛，哪有二十出头的女孩子愿意身上挂个拖油瓶呦。那个刘家也真是，还要你发誓不结婚，清清白白的大姑娘帮他们养孩子呢。”</p><p>“我没这么想，妈，彤彤是哥哥唯一的孩子，婶婶家孩子又多，哪里养得过来，我养是应该的嘛。刘家也是怕我待找个配待彤彤不好嘛。”</p><p>她就差没说，哥哥欠下的债，我还是应该的。刘令姿仗着门板够厚，很用力地啧了一声，差点要推门闯进去、</p><p>“妈不管你怎么想，彤彤是你哥唯一的孩子，你还是咱们曾家唯一的女儿咧，敢说这次结婚和彤彤出国没关系吗。妈都晓得的，无论你是想报恩还是什么的，都足够了，听到了没，妈说够了。你要嫁就要开开心心地嫁过去，不要管家里的事了，你哥哥在天上都要没脸啦。。。”</p><p>曾母絮絮叨叨的，说着说着便哽咽起来，刘令姿大脑一片空白，情绪像是被掏空了，她站在那儿，像是一个伫立的空壳。曾可妮大概也不知道怎么回应吧，门里只有曾母的啜泣声，无端显得空寂得吓人。</p><p>“妈，你别这么说，彤彤是个好孩子。”</p><p>真是委屈她了，良久才憋出这么一句。刘令姿想着。</p><p>我不是好孩子，好孩子不会和养母上床，也不会拿着养母的聘礼钱跑到那么远的地方念书。</p><p>那天晚上，当她如愿以偿地从曾可妮口中听到结婚的事，还是无法克制地摔了门。她怎么可以这么平常地说出来，好像默认了她会接受一样。</p><p>她真的想去找人喝酒来着，聊天框都调出来了，却没按下去。喝酒是为了互诉衷肠，她能同别人说什么呢。于是她在楼下晃荡了两小时，小区不大，过了九点就几乎没人了。她早知道曾可妮是要嫁人的，没有小肖后面也有小李小赵小王，但她偏偏要嫁一个Alpha。如果她找个别的什么，她刘令姿也就认命了，放她去了。她仿佛要证明什么似的，一遍遍对自己说都怪她找了个Alpha，像是音乐盒上的玩偶，被困在那方寸之地，徒劳而疲惫地打转。</p><p>后来她还是回去了，敲了门，门后的人隔着睫毛看她，眼中的情绪小心翼翼地包裹着，只流露出担忧。曾可妮试探性地伸出手，被她一头撞进怀里。</p><p>你知道的，不要装成一副无辜受惊的样子，好像我在无理取闹，你明明知道。她不知怎么又做起了那档子事，像小兽一样扒她的衣服，唇下的皮肤上沾上了男士须后水的味道，她发了脾气，用力咬下去，又在她疼的叫出声后补上无数个吻。</p><p>她报复性地将曾可妮全身都留下了痕迹，却不敢看她的眼睛，她怕抬头就看到她满脸泪水。她讨厌曾可妮的眼泪，却又害怕她连眼泪都不肯施舍于她。她讨厌她不笑的时候，却更讨厌她笑得露出八颗牙齿，对自己，对旁人。</p><p>罢了罢，刘令姿烦躁地抓了抓头发，哪有那么多悲欢喜乐是因她而起。</p><p>&nbsp;</p><p>她将offer declined（谢绝录取）的邮件打印下来丢在曾可妮面前时，对方又笑着看她，露出八颗牙齿。</p><p>你不要开我的玩笑，姐姐英文不好，她一边说一边把那封信推到茶几另一侧，转身就要去倒水。</p><p>刘令姿一把将她按回沙发上，她知道她已经相信了。她用起那个快要成为禁忌的称呼，她在害怕。</p><p>“姐姐。”她的喉咙自作主张地挤出这两个字，“你不可以结婚。”</p><p>她居高临下地看着她，仿佛在宣布最终判决。曾可妮绞着手，面上还挂着笑，眼睛里却空了，盯着她，又不在看她。</p><p>“我不出国了，发过邮件了，录取通知撤掉了，没得后悔的。”</p><p>她决定了，如果在两种坏孩子中选一个，她要曾可妮。</p><p>“你不许结婚。你得相信我，不会让你结婚。”</p><p>几乎算得上是威胁了。她眼睁睁看着曾可妮的嘴角终于垮掉，她弓起背，深深地低下下了头，长发从两侧垂下，在她们之间竖起一道墙。</p><p>刘令姿却还要继续说下去。</p><p>“真抱歉，让你养了这么多年，却养出这么个玩意儿来。”</p><p>面前的人用手捂着脸，剧烈地摇头，再修长的手指也兜不住泪水侵袭，它们在指缝汇聚成小溪。</p><p>刘令姿在她身边坐下，听到了跟着泪水一起漏出来的呢喃，对不起，对不起。她逼迫自己将心变得很硬，不去抱她，却凑得很近，确保她能听清自己说的每一个字。</p><p>“已经跟辅导员说过了，我过两天就出去找实习，毕业争取进咱们市的X厂。是我对不住，拦了你的好日子，本科毕业可能赚不来几个钱，你就将就将就，不将就也得将就。”</p><p>怎么会变成这个样子，为什么要变成这个样子。曾可妮哭得更厉害，仿佛不大的客厅里突然涌起一道湍急的江，而她是连最后一根稻草都失去的旅人，在无尽的绝望和窒息感中剧烈喘息。她徒劳地一遍又一遍地抹脸，想要将头埋进膝盖，却被刘令姿一把拦进怀里。</p><p>对不起，对不起，对不起。她又开始道歉，浓厚的愧疚像铺天的水幕一样将刘令姿打湿。</p><p>她没有辅以那些安慰的软话，她太清楚，是无数个欲拒还迎和欲盖弥彰才让她们两个走到今天，又或者说，她太清楚曾可妮是怎样认为。于是她更要说那些强硬的话，要一手包揽那些错处，要让曾可妮的愧疚长一些，再长一些，长到足够让她留在身边。</p><p>&nbsp;</p><p>“走吗，去看看我妈妈。”</p><p>清明节姗姗来迟，刘令姿套了一件橘色卫衣，将钥匙转得叮当响，毫不意外地看到沙发上的人露出惊讶的表情。</p><p>“可是。。。我们。。。”</p><p>刘令姿了然地点了点头，又摇摇头。短短两个半月，她已经从名牌大学研究生变成了一个和真正意义上的逆子，但是清明节不会因此消失。</p><p>“我就不去了，你代我向你妈妈问个好。”</p><p>她的父母葬在一起，然而曾可妮每次提起，却只说去看看你妈妈。</p><p>“你必须去，”钥匙碰在裤缝上哗啦一响，她自己也觉得太刻意，又软下声，“不是说好了一起去扫墓的，你每年都去的，今年没去，才叫上头觉着出了什么事呢。”</p><p>曾可妮蓦地抬起头，“你怎么知。。。”</p><p>“走不走。”</p><p>“我换个衣服。”</p><p>墓地在郊区，两个人转了三趟公交车，半路上下起了雨，天阴阴的，可能因为已经是清明假期的最后一天，来扫墓的人并不多。曾可妮穿了件白裙子，是八九年前兴起的泡泡袖，刘令姿毫不怀疑她每年过来都穿着它，她在的时候，她不在的时候。</p><p>快一点，一会儿雨要下大了，曾可妮拉着她很熟练地找到了她父母的名字，一块黑色的四方碑，四个角被磨得很圆，和陵园中其他的方块一起，在被绿色植被铺满的山包上叠成黑色的浪。</p><p>曾可妮抽出一沓厚厚的报纸，让她跪在上面，自己在身后举着伞。她说了一些在学校发生的事，又讲到最近的实习。妈妈，我快毕业了，过得很好，小姨对我很好，我们两个都很好。</p><p>雨果真下大了，积水慢慢堆积，即使隔着报纸膝盖也湿透了。她的声音越来越小，曾可妮拍拍她的肩，你自己打会儿伞，我到别处等你。她握住即将转身的人，借着手腕的力迅速站起来。不用，我说完了。</p><p>她自如地接过伞，与曾可妮交换了位置。白色身影利落地跪下去，手里捏着的三柱香随着身体的起伏颤颤巍巍，终于被稳稳当当在插进了碑前的小瓶。曾可妮絮絮叨叨地说了很多，彤彤长大了，很懂事，马上就能养活自己了，你在那边一定要放心。她一直都很健康，和同学关系很好，也讨老师喜欢。就是有时候脾气有点犟。今天吃的是西红柿炒蛋。</p><p>过了良久，她转身看向刘令姿，扬了扬手中的伞。</p><p>刘令姿点了点头，等她将自己那把撑开，便利落地转身。</p><p>她站在二十米开外的榕树下，看着白影保持着方才的姿势，合着手，眼眉垂得很低，好像这样就能同下面的人靠得更近。</p><p>明明逝去人的人都埋在地底下，枕着冰冷的大理石板，却非要说他们到了天上去，刘令姿从小便觉得不可信。</p><p>雨水在榕树的枝叶间汇集，形成更大的水滴，在伞上砸出声响。也许是雨水糊了眼，从这个角度看过去，那背影像是在发着抖。许是她哭了。</p><p>顶上的天暗了好几个度，雨下得更急了，瘦削的身影一道道透明的竖条中显得更加瘦削。她终于又拜了下去，浑身骨架都持不住似的。雨伞被风从那双颤巍的手中夺走，她很轻易便被淋个精湿。</p><p>刘令姿不由自主地向前一步，却没走出那颗榕树。那人失了雨伞的庇护，摇摇欲坠的像是一朵被荫蔽抛弃的花。她拜了好久，被打湿的头发从肩膀拖到地上。她一定在哭。</p><p>死去元知万事空，他们好好躺在地下，大理石板遮蔽了一切阴晴。淋着雨的，从来都是生者。</p><p>她知道始终有那么一个身影，无数次规劝着曾可妮，你悔改吧，你快些悔改。他用着如来的口气，手上却拿着刀，这把刀杵在曾可妮心尖的刀，指着却不是曾可妮，而是她刘令姿。</p><p>从来都是她刘令姿。</p><p>她发现这个令她懊恼又骄傲的真相已经多时，早已学得如何将它为己所用。她当然不许她悔改，却知道要给她一个忏悔的机会，好让那挂满枷锁的灵魂从泥地里走出来，冲洗干净，再完完整整地属于自己。</p><p>刘令姿想起小学开家长会，她拉着曾可妮的手，小心翼翼地说，别的小朋友家里都有爸爸妈妈，我两个都没有，老师要是问起来。。。曾可妮蹲下来看着她，大学刚毕业的姑娘还没有掩饰情绪的本领，只有十一岁的刘令姿轻而易举地看出她眼睛里的受伤，但那双好看的唇却尽力上翘着，吐出温软的话。彤彤也是咱们家里唯一的小漂亮，咱们彤彤有人疼。</p><p>曾可妮似乎终于说完了，直起身子，去寻被吹落的伞。刘令姿将她拉起来，白色的裙摆上沾了泥，她看起来像是一朵刚被连根拔起的百合。百合在她的伞下重新生长。</p><p>咱们妍妍也有人疼。她不知道现在这样告诉她，还来不来得及。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮一回家就被她赶去洗澡换衣服，还是架不住发起了烧，晚上连水都喝不下，还不许她在床边守着。好不容易昏睡过去，也睡得相当不老实，一会儿说冷，被子盖多了又要挣开，像是被魇住了似的，说了一晚上的糊话。刘令姿给她盖了十几次被子，被整得烦了，掀开一个角钻进去，用手脚将人牢牢束住，也不管被怀中的体温蒸到发汗，皮肤和呼吸都生了腻，细喜绵绵地黏在一起。</p><p>好在第二天便安稳许多，她端着粥进来的时候，刚好看到曾可妮挣扎着要下床。</p><p>你做什么，她一边呵责一边将她重新按回床上，把被子严严实实地捂好。</p><p>“听话，不要乱来。今晚要是再像昨天那样我就叫救护车了，没见过烧成那样的，吓死个人。”</p><p>她骂骂咧咧地，说得好像自己照顾过很多人似的。</p><p>印象中好像都是曾可妮守在她的床边，十几岁的小孩小病不断，被空调吹感冒，发水痘，还有分化。。。曾可妮总是用自己的额头贴上来，再欣喜地说一句，好像不烧啦，彤彤要不要喝点粥。刘令姿至今记得那双黑漆漆的眸子，凑得那样近，她的大脑却总是昏沉的，在那瞳孔中探不到底儿。曾可妮却几乎没生过病，大概早就忘了如何当一名称职的病人。</p><p>明明温度计就在手边，她却非要学着用体温探测，只是她不敢在清醒时靠近那双眼，于是退而求其次地伸出了手。指背刚碰到皮肤，手腕就被攥紧发烫的掌心。</p><p>“手怎么这么凉，多穿一点。”</p><p>是你太烫了，才显得我这样凉。</p><p>刘令姿迅速将手抽走，不甘心又这样占了下风，她慌忙地转移话题。</p><p>“你刚才起来，是要拿什么。是想喝水吗？我帮你倒。”</p><p>“没事我不用。。。”她还是被扶着喂了好几口水，才继续说下去，“没什么事，只是今天的内衣裤还没洗。”</p><p>“我昨天就洗掉晾出去了。”</p><p>“我是说我的。”</p><p>“就是你的。”</p><p>曾可妮愣住了，很快低下身子，将被子拉到鼻子下面。</p><p>刘令姿抿了抿嘴。</p><p>鸦雀无声。</p><p>她本来应该答，都洗掉了，都一起洗掉晾掉了，本就是顺手又正常的事。但她非要将缓和的气氛推翻，我洗了你的内裤，我的手指划过了包裹你私处的部分，她敢打赌曾可妮一定是这样想，她的表情告诉了一切。窘迫的天平终于倾向了另一端，她将这些窘迫像勋章一样收集，彷佛攒够一定数量，就能将疼兑换成爱。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮睁眼躺着，二十厘米外是另一具后背。年轻的Alpha已经睡熟了。</p><p>刘令姿今天拿到了面试结果，两人小小庆祝了一番。腿间遗留的白浊已经被水流清洗的一干二净，被套也刚换过，干净舒爽。但她盯着女孩蜷起的背，却怎样都无法入睡。</p><p>“彤彤，”她低声呢喃，有些字光凭发音就亲昵得吓人。也许这个小名开始就出了差错，她从那凸起的脊柱上勾起一缕头发，在指节摩挲着，你要后悔的，你还太年轻，总有一天要后悔。</p><p>“我如果后悔。”</p><p>熟悉的声音隔着脊背传来，年轻Alpha的呼吸依然平稳得像是睡着了，仿佛回应是从天边传来。</p><p>“我要是后悔了，你就多疼我一点，多疼一点点，我就不后悔。。。”</p><hr><p>END.</p><p>三月底看到有个太太搞了篇特别香酥的监护人文学，才想起自己还有这么个HE没写。当时就脑好了，拖了一个多月，其实还能拖更久，但是前几天刚刚老了一岁，想起去年也是这个时候入坑的妮刘，还是决定今年事今年毕。</p><p>最近鬼使神差开始回看以前写的东西，你们玩过水晶泥吗，五毛一小罐，玩几天就化得粘手，汁水都流出来。我看自己写的东西就是那种感觉，仿佛在嚼一块甜腻的烂泥。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;彤A妮B&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;8.5k监护人文学&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;前文请移步左侧&amp;lt;标签&amp;gt;–&amp;gt;&amp;lt;小漂亮&amp;gt;，或直接搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补偿的HE（起码大部分人会觉得是HE），因为是接着上次的BE写的，所以算是唯一真结局。比（上）（下）加起来都长，够意思不？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="小漂亮" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%BC%82%E4%BA%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】低烧37.5（下）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/8b520e69.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/8b520e69.html</id>
    <published>2021-02-27T05:54:40.000Z</published>
    <updated>2021-02-26T08:39:10.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一篇没有Omega的Omega平权文</p><p>保证你过程和结局都猜不到</p><p>新任热血民警×躁动的反抗者</p><p>无差</p><p>1.4w，加上（上）有2.5w字啦，我是勤劳的小蜜蜂。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>7，</p><p>这个人成天穿的破破烂烂，衣服上没洞就要创造洞，随时跟要去打架了似的，却长了一双花里胡哨的眼睛。</p><p>刘令姿正捏着那人的下巴，迫使这双眼睛看着她。它睁开一条缝，眼神从睫毛下端绕过去，眼角因为高烧泛起水红，竟显出几分无辜来。</p><p>“你可真敢猜。”</p><p>这句话一出来，方才外貌带来的那股可怜劲儿瞬间烟消云散，刘令姿手上更加用力。</p><p>“这不是猜。这不用猜，你不是Omega。”</p><p>见她说的斩钉截铁，曾可妮撇了撇嘴，似乎很努力要扯出一个不屑的笑。</p><p>“恭喜你，猜对了。所以呢，你要把我抓进局子吗？”</p><p>&nbsp;</p><p>在她的半威逼半利诱下，曾可妮说出了身份来源。第一次在审讯室见面的时候，她没有说谎，她真的什么都不知道，不知道示威计划，不知道真正的组织者是谁，不知道相邻各市平权组织的联系方式，她甚至连下一次示威什么时候开始，会不会有人身危险都一无所知。她只是一个雇佣兵，被人请来扮演理想中的领导者。她拥有Alpha都会艳羡的身高，同时作为beta的她不会被发情期所困扰，很轻易地便被平权者们塑造成打破禁锢的偶。她只要站在那儿，穿着那身与Omega传统形象背道而驰的牛仔装，露出手臂上好看的线条，便能让众多Omega备受鼓舞，认为他们也是可以通过努力填补生理差距，是可以与Alpha们抗衡的。而这次的伤，就是她在工作中落下的“勋章”。那个Alpha只是去便利店买个咖啡，被正在集会的平权者们瞧见了，便起哄让她去挑衅。她不仅没打过，还被人抢了小刀，差点被划拉断脖子。</p><p>她说得慷慨激昂，脸红得像个苹果似的，要不是因为高烧三句一喘，她怕是要从刘令姿怀里挣出来，跳到沙发上。刘令姿完全搞不明白一份拿钱坑蒙拐骗的活计有什么值得她如此骄傲，况且环顾四周（刘令姿此时已经十分肯定以及确定，这个破破烂烂的老楼就是曾可妮的家），阳台门破了一扇，仅有的沙发脏得看不出原来的颜色，地上散落着各种杂志和报纸，放的时间太久，好几处都沾上了铅灰。这般情景，刘令姿几乎能猜到，她所谓的“工资”大概没有破四位数。</p><p>怀里的人在长篇大论后终于彻底宕机，睡梦中还咂着嘴，不知道想起了什么高兴的事。</p><p>刘令姿最后看了眼伤口有没有包好，打算回警局，正往门口走，突然踩到一张报纸，脚下一滑，摔了个结结实实。她正要对着那张不知好歹的报纸开始说教，却被标题所吸引。《刑警秘辛：Alpha的罪恶计划》，听起来像极了网文标题。翻开一看，内容也像是从网文里抄下来的，什么Alpha警官利用职务之便接近Omega受害人，唯一和网文不同的是，Omega在某“正义平权组织”的帮助下，进行了激烈反抗。她一下子明白过来，大概是曾可妮他们用来宣发的资料。随手扒拉了两下，发现地上的报纸和杂志都是这种标题，什么《危险警徽》，什么《值班室的丑陋秘密》，里面的Alpha基本都是权高位重，并且极其善于沾花惹草。这种描写简直太抬举他们这个行业了，刘令姿想着自己那些同事，大多胡子拉碴，清一色熬夜熬出来的死鱼眼，黑眼圈大眼袋，大半夜穿着藏蓝西裤和背心在街上晃，别说亲嘴了，他们好几个连Omega的小手都没碰过。她坐在地板上笑出了声，完全忘了自己也是其中一员。</p><p>还有一本写着《罪恶深渊：庞处长》，满地的报纸，指名道姓的好像就这一个。那个铁手腕会被写成什么样的小说呢，她正打算偷回去给同事分享，一只手伸过来，一把将它夺走。</p><p>沙发上的人坐起来，怒气冲冲地看着她，“不许动我的东西，不然我告你私闯民宅，侵犯隐私。”</p><p>明明是你放我进来的，刘令姿撇了撇嘴，转身走了。合上门便掏出手机，抬眼确认了一下门牌号，订了一份皮蛋瘦肉粥。</p><p>她坐进车里还能听到曾可妮在阳台上喊，不许告诉你的同僚们，不然我要告你%%@#@*。车子发动了，她没听到后半截“惨绝人寰”的后果。</p><p>总之谁也没提分手的事。</p><p>&nbsp;</p><p>8，</p><p>你有没有在发烧的时候干过傻事，那些当时觉得十分有理，病好了又懊悔万分，让你感叹自己真是脑子有问题的傻事。你要问了，这确定说的不是喝酒后出现的事吗？但醉酒最多让你发一晚上酒疯，第二天就可以开始懊恼，而低烧能持续几天半个月，足以烧得你找不着北。再说了，喝酒是大人们的事，他们多半有自个人儿的苦衷，再出格的举动也谈不上多么荒唐。这里说的傻事，大多是和隔壁班的小红表白，跳到床上唱卡拉ok，头脑发昏地跟数学老师顶嘴。</p><p>又或者，质疑一个训练多时的激进惯犯的演技。</p><p>“曾可妮，你是怎么装的Omega？”</p><p>距离她知道这人的真实性别已经过去一周了，这天她又来到曾可妮那个满是报纸的家。她提问的本意是想了解她是如何瞒过众多警察，和每年一次的体检的，丝毫没料到曾可妮的理解直冲云霄，和她完全不在一个大气层。</p><p>只见她随意往沙发上一倒，张开双腿，喉咙里立刻挤出一长串喘息，粘腻得像是涂满了糖霜的蜜饯，连窗外的雀鸟都要为之叫好。她的双腿打着抖，连皮肤都在发颤，几乎要让刘令姿忽略了她正穿着破了洞的肉色睡裤（还好她在自己的逼迫下穿了裤子，要是像之前那样上身t桖下身真空，那场面一定更加糟糕）。</p><p>刘令姿张了张嘴，一个字都没吐出来，转头冲进了洗手间。</p><p>刘令姿一边打开水龙头，用冷水浇头，一边对Alpha的生理结构表示十分失望。比如她现在更需要用冷水浇灌某重要部位，却不拉不下脸在别人家脱裤子。</p><p>曾可妮是个beta她是个beta她是个beta。</p><p>她不断在心里默念，希望不听使唤的Alpha本能能因此平息。却很快悲哀地发现：</p><p>Beta她好像也可以。</p><p>&nbsp;</p><p>冬天一眨眼就过去了，天气逐渐转暖，家家户户刚过了年关，喜庆的气氛还没被开学开工冲散。最近平权组织也有所消停，曾可妮又恢复了天天来等她下班的生活，只是现在她不进去了，改在一个红绿灯距离外的转角。刘令姿不免感叹，这种烧杀抢掠的组织都有十几天年假，反而他们这些正儿八经给国家干活的，就象征性的放了一天。不过春节期间她的工作量少了许多，又发生了几场和平示威，不过都和那个平权组织没有关系，有个公益组织还弄了个蓝彩带活动，找他们警局拍视频谈关于AO平权的看法，借着春节好好宣传了一波。</p><p>大年十五元宵节，她下了班去拜访婶婶。她婶婶是开早餐铺的，早上打了电话，让她过去拿新搓好的汤圆，是她最喜欢的黑芝麻馅。她心情很好，去的路上一蹦一跳，连拜晚年的开场白都想出好几个版本，谁知道一进门就感觉不对劲。</p><p>那种被人盯着的感觉，作为警察的她再熟悉不过。</p><p>果然，刚出门，十几个人就冲过来，每人手上都拿着棍子铲子。</p><p>喂，打我可以，别抢走我的汤圆就行，刘令姿想和他们商量商量。然而那些人根本没管她，直冲进店里，把店面和厨房砸得稀烂。</p><p>风波过后，那群人对着呆若木鸡的刘令姿咔咔一顿拍，然后就溜之大吉。徒留她和婶婶看着破碎的碗筷，和缺胳膊断腿，相对无言。</p><p>婶婶呐，你怎么这么不小心，这种时候也不多请几个男丁看着店。</p><p>她的婶婶欲哭无泪，“这几个街的都知道这家店是beta开的，我以为这一切与我无瓜。”</p><p>淦。她现在十分确定以及肯定，自己的脸今晚就会以一种生人勿近的姿态出现在那些传销用的报纸上。标题大概是《震惊！Alpha干警勾结年过五旬店主为哪般》《藏在街坊邻里的阴谋》《早餐铺：藏匿已久的警方卧底》，而主笔说不准就是曾可妮。</p><p>她帮忙收拾好后，跟婶婶道别，婶婶拉着她的手说着，这次真不好意思啊，下次做好了新的汤圆给你送过去。估计没有下次了，不仅是汤圆，这个开了十多年在街坊间备受好评的早餐铺大概率是开不下去了，刘令姿打着哈哈，没好意思把真相告诉她。</p><p>年彻底过完了，示威者们正式躁动起来，并且行为越来越大胆。最近有店主报警，说是他们不只是砸店了，若是看到店主是个Alpha，还会冲上去把人打一顿，店员要是阻挠便也跟着遭殃。事件上升到人身伤害，终于有人来备案了，本来无人问津的警局又变得门庭若市起来。曾可妮作为意义上的头目，自然也不能落了下风。上回刘令姿接到电话，里头是一个小女孩脆生生地哭着，说妈妈在路上被人打得起不来。她照着地址赶过去，好家伙，四五辆车横着停在高速路口，强行堵着路不让人过去，一有人停车，示威者就过去邦邦邦地敲车窗，要是敢把窗户放下来，马上一只手就会伸进去，摸到驾驶座的车门开关，把人从车里拖出来打。而那个打人打得最凶，一会儿还要蹿上车顶盖喊两句号子的，不是别人，正是曾可妮。</p><p>“所以这一切都是你个人泄愤行为，原因是有一个Alpha刮坏了你的车。”</p><p>她们俩毫不意外地再一次在警局碰面。曾可妮毫不意外地掏出了那套用烂了的说辞，反正刘令姿现在知道她是真的啥都不知道了，审问都变得很敷衍。</p><p>“对，都是我的个人行为，那些帮忙的也都是我的狐朋狗友们，医药费也赔过了。”</p><p>赔了个der，那群人丢下了几捆绷带和消毒水就跑了，就留下曾可妮一个人抱着手臂站在马路中间，不紧不慢地跟她打招呼。</p><p>“造成人身伤害要拘留多久，你应该知道的。”</p><p>她说着审讯时吓唬人的套话，却暗地里递给曾可妮一个眼神。只要拘留时间超过一个月，拘留所就会给Omega囚犯强制打抑制剂，这里的人扎针一扎一个准，可不会像她一样连有没有腺体都看不清。</p><p>“害，”曾可妮咳嗽一声，冲她眨两下左眼，眼皮上的两颗痣像芝麻一样跳起来，“有人在我这儿欠了人情，让他们通融通融便是。”</p><p>也许她真有法子，伪造发情期不调，或者伪造腺体，反正刘令姿的警告对她不凑效。她在心里叹了口气，用铅笔屁股上的橡皮摩挲头皮，开始对这一切感到厌烦。</p><p>看着时间差不多了，刘令姿把本子合上，刚起身却像是不甘心似的，又坐了回来。她不动声色地按下录音笔停止录音的按钮。</p><p>“不要再伤人了，曾可妮，”她的声音很低很低，“真的，真的很危险。”</p><p>而曾可妮是怎么回答的呢。她勾了勾嘴角，永远上扬的猫咪唇此时却像是在讥笑。</p><p>“我是beta，没关系的。”</p><p>&nbsp;</p><p>9，</p><p>你有没有发过低烧，没有剧烈的肌肉疼痛，只是被稍高的温度氤氲得昏沉。生病给了你什么都不做的借口，近乎舒适地瘫软着，甘愿被低温熬煮。</p><p>“你好暖和。”</p><p>曾可妮近乎是贴着她的耳垂说着。</p><p>她们紧紧贴在一起，从大腿根到小腹，唯有头和脸是分开的，像一块被人粘错了位的双面胶。曾可妮的皮肤是烫的，覆盖在她身上，几乎烧起一把火，她想着，她是不是发烧了。但那双狐狸眼却是清明的，直愣愣地瞅着她，对她说，你好暖和呀，你可真暖和。</p><p>才不是呢。曾可妮才是热量的源头，她感觉自己像是蒸笼里的螃蟹，每一秒都比上一秒更加焦灼。如果傅里叶定律没有骗人的话，曾可妮该是更暖和的那边才对。才不是呢，她想这么回答，刚张开嘴，纤细的颈却附上来，像甘愿入网的鱼儿一样附上她的唇。</p><p>&nbsp;</p><p>日子像一条平淡的河，河底的漩涡正以一种很慢很慢的速度上升，在它们到达河面之前，热血的示威者和敬业的民警都需要些许消遣。比如朗读那些报纸，去面包店喝下午茶（多半是刘令姿请客），看电影并对选片进行没完没了的争执。还有做爱。</p><p>最后一项遭到了刘令姿激烈的抵抗。在曾可妮连续不断的激将法下，她承认了自己没经验，没谈过恋爱，连Omega的小手都没拉过，就差没用自己是性冷淡来反驳这项活动。</p><p>“有多久没用过那物什了？小刘警官，你要是现在死了，母苍蝇都不愿叮你的尸体。”</p><p>这是曾可妮最后的回应。紧接着，她就用身体证明，反驳无效。</p><p>“别掩饰了，刘令姿，我看出来你想的。我知道的，没有谁比我更了解Alpha。”</p><p>这他妈还能看出来？刘令姿不由自主地夹紧了大腿，还没等她寻着逃跑的时机，曾可妮就扑上来。她死死抱着她，双腿灵敏地勾上她的腰，用脚趾扯她的藏青色警裤。</p><p>和曾可妮亲热并不难受。没有任何历史经历可以比较，刘令姿莽撞地下了这个结论。她很快适应了略高的温度，和那人身上碘酒和廉价沐浴露的味道。然而在曾可妮把她和自己都扒个干净之后，进程却像卡进了螺丝的石磨，突然慢下来。</p><p>“你怎么了？”</p><p>刘令姿只要手指一碰到她的大腿，她就要打一个哆嗦，就像类似膝跳反应，只不过弹开的不是膝盖，而是整个身体。真奇怪，明明方才她们整条腿都贴在一起。</p><p>“什么怎么了，你是不行吗？别整这些废话。”</p><p>她嘴上说着不耐烦的话，身体却像是被某种更高级的力量所掌控似的，一次又一次地往后缩，仿佛伸过来的手是滚烫的铁。</p><p>“你不愿意，不愿意就不做了。”</p><p>见她这般样子，刘令姿说着便要起身，谁知道身下的人像是被踩到了开关，语气突然急躁起来。</p><p>“会不会呀刘令姿，刚才是我的痒痒肉。你就别管我，别管我知道吗。”</p><p>她一把抓住刘令姿的肩膀，指甲毫不留情地掐进肉里。刘令姿吃疼，被她很轻松地拽下来，重新回到匍匐的姿势。真是的，翻手为云覆手为雨的是她，如今又莫名其妙生起气来。</p><p>“我要是往后退，你就应该咬我，”她说着指了指自己的脖子和肩膀。</p><p>“为什么要咬你？”神经病啊，刘令姿在心里控诉，“我又不是狗。”</p><p>“叫你干什么你就干什么！你不是个Alpha吗？”</p><p>没等她回应，曾可妮就一把将她的头按进颈间。争执间，她的牙齿嗑到一处柔软，掩在长发下的皮肤躲过了日晒，细腻得不像是这个人身体的一部分。她的味道却又咸又苦，没洗干净的沐浴露混合着细汗，刘令姿感觉自己仿佛吃了一口海边潮湿的沙子。这些沙子还会随着浪潮起起伏伏————她这次终于没躲，然而肩膀抖得像腊八的柳树。</p><p>“用力咬，你怎么这么不上道，没吃饭吗？怎么就你不行，以后谁还能要你。”</p><p>头顶持续输出奇怪又讨人厌的话，刘令姿终于没忍住，挣脱开她的手，起身狠狠咬上那双喋喋不休的唇。她的嘴唇生得好看，刘令姿从第一次见面就知道，如今舌尖下的轮廓也没有背叛它的外表。然而她这样重，这样重地吻她，却没体会到所谓的“淡淡甘甜”“草莓一样的味道”（呸，网络小说果然是骗人的。）她咬她的唇，像是在嚼一块软骨，还是在汤里煮了太久的那种，寡淡无味，唯有滚烫的汁水从快煮烂的骨缝里流出来，灼伤她的舌头。</p><p>几经各种意义上的唇齿撕磨后，她终于“办了正事”（摘录自曾可妮的原话）。与曾可妮做爱也并不讨厌，只是没有某些文学作品里那么神魂颠倒。好几次想要根据身下人的感受调整节奏，她却丝毫不让情绪流出来，卖力的呻吟听起来像是加密后的文字，失真而无义。弄得刘令姿战战兢兢，如履薄冰，最后完成任务似的达到了高潮。</p><p>&nbsp;</p><p>如果有选择，她还是宁愿自己解决，刘令姿事后得出结论。不过这次性事也不是一无是处，起码引出了足以让她失眠一周的后怕。</p><p>“曾可妮。”</p><p>那人正在套衣服，被叫住后转过了身。</p><p>“干嘛，有什么穿上衣服再聊。”</p><p>刘令姿此时衣服只穿到一半，上半身还光着，然而徒然出现在她闹中的事让她没时间害臊。</p><p>“那次你给我打电话，说有人跟着你，是不是想讹我来着？”</p><p>“哪次？”</p><p>“别装了曾可妮。说说吧，你原来的打算是什么，像你那些小作文里那样，告我猥亵嫌疑人，报复我？把我送进局子里？”</p><p>她就说那时候怎么抑制剂打进脖子一点效果都没有，那Omega信息素分明在熏香里，大概还是高浓度提纯的那种。刘令姿不由得一阵心悸，要是真被她得逞，她这辈子怕是要永远摘下警徽了。</p><p>“我没有。。。”她说到一半说不下去了，猛地站起来，像是给自己打气似的，“讹你是看得起你。”</p><p>“你。。。”</p><p>“说实话，后面几次也想讹你来着，”她耸了耸肩，仿佛在说着今天要吃酸菜味的泡面。</p><p>“你他妈。。。”刘令姿简直想给她一巴掌，“那你怎么保证，这次不是在讹我？”</p><p>“我都告诉你了，自然是不想讹了，”她不知不觉撅起了嘴，似乎要做出委屈的样子，眼睛却不往刘令姿那边看，“不信算了，不信就别谈了。”</p><p>“那就不谈了。”</p><p>刘令姿利落地从床上跳下来，利落地套上衣服，利落地打开门。</p><p>曾可妮跟出来，在她迈下第一节楼梯前抓住她的手腕。</p><p>“给你多一次机会，你要不要再想一想。”</p><p>她还是穿着那件大码T桖，两条腿像鸵鸟一样支棱着，只是这一次，衣服下摆沾上了她精液的味道。</p><p>&nbsp;</p><p>10，</p><p>日子像刹不住的水龙头一样流着，寒冷被暖到发腻的阳光逼退，距离她和曾可妮在审讯室见第一面时，已经过去半年了。她们白天在审讯室里对峙，周末就能躺在一张床上看电影，要是曾可妮猜拳赢了，那就看韩国爱情片，她家有一整摞盗版碟片，连字幕都没有，但不妨碍她趴在刘令姿肩膀上哭得稀里哗啦。</p><p>总而言之，这个人还是一样热衷于暴力活动，而刘令姿依然是个警察。她现在每每反思过去，都搞不懂她当时啃着鸭腿说“我要改过自新”的时候自己怎么会相信，这个人宁愿每天吃袋装泡面也要买最新的鞋和牛仔裤，手上的纹身永远光泽鲜艳，组织没有给设备就自己拿快递盒做成牌子，上头用喷漆涂满各种口号。这个字写得比小学生还丑，但只要写错一个比划，她就是把整页纸撕下来也不愿让那一丁点瑕疵留在纸上。这样一个人，怎么会悔改。</p><p>今年国际影后该有她刘令姿一个席位，每次和这个人相处都要装成瞎子。曾可妮像一棵被浇了太多水的仙人掌，她痛恨她是一棵沙漠里的植物，耐得住十几年干旱却耐不住一次不太精心的浇灌。但她又庆幸她还能伸出那溃烂发黄的刺，继续对过往路人耀武扬威。或许她自己也是一棵仙人掌，曾可妮会这样看她吗，她总是在忙那些刘令姿看起来毫无道理且损人不利己的事情，但什么事又是有价值的呢？</p><p>刘令姿作为好好学生，无论是义务教育哪个阶段都是老师的宠儿，然而进了警校反而因为不善社交，没有融入小团体，被欺负过几次。她跟曾可妮说起自己被逼到厕所最里面，被好几个同学用脚踹。曾可妮不屑地切了一声，“连校园里小打小闹都打不过，这叫什么，落后就要挨打。”</p><p>“他们可有十几个人，还都是以后要当警察的，”刘令姿拧了一把她的大腿，悠悠地提醒，“多亏你不在我们学校，敢夸这种海口，怕不是要被打得满地找牙。“</p><p>“什么嘛，你也不看看我是干什么的，你以为随便哪个bata都能被选中吗。”</p><p>这倒不是假话，那时她正在街上打架，上头的人正好路过，看着她一个人把三个人干趴下了，便将她纳入麾下，请她做假冒领袖的活计。</p><p>“你要是早些认识我，一准帮你打回去。”</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮跟她讲很多过去的事，她小学总是被同学使唤去小卖部跑腿，不干就要被好几个人追着打，后来上了初中认识了隔壁校霸，被带着去纹了第一个纹身，就此“上道”了，高中已经可以用鼻孔看人，虽然不打篮球（刘令姿在这一点上猜错了）但是很会打架，所有的不服都可以用拳头解决，一顿不行，那就两顿。最大的丰功伟业是高二的时候跟着八个人打群架，打赢了对面十个人，再然后就没有然后了，她的校园生活止步于高二。</p><p>“还好那时候我还没上岗，不然一准把你抓起来进行思想教育，”刘令姿盘腿，故意把瓜子嗑得很大声，不想承认自己听得津津有味。</p><p>“你给我的思想教育还少吗？”曾可妮啧了一声，埋怨她的扫兴。</p><p>这话不假，按照正常发展，她俩即使没有互相举着枪对着彼此的脑门，也该互相举报数十次了。至今相安无事，简直可以称得上二十一世纪一大奇观。你可能要讲了，这是警匪勾结，刘令姿是收了她身体上的好处才如此恋恋不舍，再三包庇。然而自从第一次后，她和曾可妮很少做爱。有时候曾可妮看了太多的电影，或是喝了太多的酒，会扑上来抱着她亲，将手伸进她藏青色的警裤里。但是等她真的将它脱下来，想要有所回应时，对方却总是抖得像个筛子，脸上的绯红也迅速褪去，变得煞白煞白的。这时候曾可妮又要说一些她不行一类的话，几乎强迫地将事情继续下去。曾可妮也提出过给她口，被她义正言辞地拒绝，她又嘲笑她是装正经的伪君子。次数多了，刘令姿感到厌倦，愈发无法从中获得愉悦。曾可妮每次有所举动，她便变着法子将话题岔开。</p><p>她给她讲大学时的训练，故意省去枯燥的热身，和漫长的体能训练，只挑那些看起来激动人心，且能迅速看到结果的。比如散打，要分成好几个小组，一组一组站到教官面前，打输了的要被罚跑圈。比如射击考核，她十次中了八次靶心，有一次甚至把靶子给掀翻了，警校的设施有点老旧。曾可妮总是让她多讲一点，讲到太阳下了山，讲到窗外零碎的光电一盏盏消失，讲到她们两个都疲倦了，终于能够安心地睡去。她太知道这个人爱听什么样的故事了。</p><p>&nbsp;</p><p>11，</p><p>她曾经以为，这就是全部故事了，日子就会这样过下去，直到有一天，示威的热度过去了，或者曾可妮为组织献身的热情消磨尽了，又或是她自己受够了，决定拍拍屁股上的灰，再也不踏进那间铺满报纸的房间了。综上种种，总有一件会先发生。</p><p>然而她活得年岁还是太少了，她那时太年轻了，刘令姿日后回忆起在专案组的那些日子时如是总结：她太年轻。那天她向往常一样整理档案，冯队了她一串钥匙，让她去最里头一个柜子里拿最上层的一份报告。她将手伸进那个黑不溜秋，一碰一手灰的档案柜时，没有想到下层的档案会跟着一起掉出来，没有想到它在地上自己翻开，大刺刺地露出曾可妮三个字。好吧，这个家伙在各种案件里留名并不是件奇怪的事，但绝不该是在受害者一栏，被告也绝不该是她们市那个庞处长。</p><p>她几乎是下意识地将它藏进了外套，随后又折回来，将同那份档案放得近的几本一起抽出来。等她回到家，迫不及待地翻开一页，看到的内容让她直接坐在了地板上，将公文包里藏着的所有都倒出来，在地上摊开。十几本案例，像雪花片一样躺在檀木地板上，被害人无一例外写着曾可妮，被告无一例外是公安在编，案件类型无一例外写着性侵。</p><p>较早的几份被告官职较小，大多是负责联防的民警，因为“证据不足”而没有立案。越是往后，证据越充分，伤痕变得越来越触目惊心，一张张照片赤裸裸地摆在她面前。之前刘令姿还有所怀疑，是不是示威组织又在弄虚作假，然而眉骨近乎半厘米宽的伤痕旁边有清晰可见的两颗痣，胯骨旁边陈旧的一道小疤，和被裙子遮去一半的胎记，那裙子还是她问她“要不要处对象”时穿的那一条。照片不会骗人，她太过熟悉这具躯体。所有的档案里都显示没有任何直接证据（她是断不可能去医院让人检查身体的），然而到了庞处的那一份，外部伤痕跨过了整个腰腹，破碎的布料和伤口流出来的脓血混在一起，最重要的是，伤口里头提取出了庞处的DNA。</p><p>刘令姿盯着那些照片，红色的血映在黄色皮肉上，刺得她眼睛发疼。她突然明白为什么那次曾可妮伪装发情，要用比常规Omega信息素浓上起码三倍的提取液，只有那样浓的信息素才能产生类似嗑药的效果，足以让Alpha人鬼不辨，并且事后难以想起具体的细节。</p><p>这一份立了案，就在五个月前，而庞处还在就职，她也没有听到过任何相关的风声。</p><p>她站起来，发了疯似地将那些档案踢到客厅角落。半晌，又无力地坐下。</p><p>“你就别管了，这个人，庞处审不了。”</p><p>“尤其是那个叫曾可妮的Omega，尽量离得越远越好，你是个好苗子，不要给自己捅娄子。”</p><p>“有人在我这儿欠了人情，让他们通融通融便是。”</p><p>“我没抖，刚才是我的痒痒肉。”</p><p>“我要是往后退，你就应该咬我，你不是个Alpha吗？”</p><p>“说实话，后面几次也想讹你来着。”</p><p>她大概以为我也是那些Alpha，刘令姿回忆起她第一次尝试进入她时那双颤抖的肩。我确也是一个普通Alpha，而那些Alpha确也没有什么错处，她试图平复如暗潮般涌起的怜悯，然而更多的回忆让她不适起来。</p><p>“我是beta，没关系的。”</p><p>她才该拿奥斯卡影后，在一群Omega面前扮演无限贴近Alpha的形象，必要时却要承受Omega所受的伤害。然而她只是个beta。</p><p>小时候，你有没有在雨天忘记过伞，莽撞地扎进雨里，淋个浑身精湿。你有没有被妈妈一边用毛巾揉头，一边劈头盖脸地教导过，下雨天不打伞是会发烧的。</p><p>你有没有甘愿淋过那些雨，好能得到一场低烧，没有剧烈的肌肉疼痛，只是被稍高的温度氤氲得昏沉，好让你有理由用清醒的大脑谋划混沌的事。</p><p>那天晚上，她梦见曾可妮坐在屋顶上，大岔着腿，穿着第一次见面时那条黑色工装裤和被剪掉大半的T桖。不断有水从她头上滴下来，她拿着抽着一盒湿透了的烟，怎么点都点不着，在她家屋顶上骂了一整宿的脏话。</p><p>&nbsp;</p><p>12，</p><p>按常理来讲，她应该抓住曾可妮，像每一个气血方刚的年轻人一样，面对面地与她对峙，或是用怜悯的姿态说些粉饰太平的软话，又或者双管齐下。</p><p>曾可妮没有给她这个机会。</p><p>第二天她一进局里，就同事们纷纷讨论，昨天刚拟定了一条新的法令，为了安全起见，所有Omega在示威进行期间不可外出，如有违背，其直系亲属将直接承担刑事责任。</p><p>“这简直就是在胡扯，省里面怎么会批这种法令？”</p><p>刘令姿此时坐在冯队的办公室，双手在办公桌下面绞着，防止自己说出比“胡扯”更加失礼的话。</p><p>“你说的很对，根本没有批下来的可能，”冯队在椅子上转了半个圈，“这个“拟定”的法令不会公布给大众，只需要稍稍泄露风声，让那些需要知道的人知道便行了。”</p><p>“已经闹了大半年了，我们也是没有办法。”</p><p>她从冯队意味深长的叹息中了解了这样做的目的。暴力示威者们只伤财，即使在多次运动没有得到回应后开始进行人身攻击，也只是停留在打一顿留下些皮外伤的程度。这个“拟定”的法令，就是要彻底将他们，逼他们害命。这样引起社会恐慌，舆论便会朝公安倾斜，他们就能“顺应众望”采取更加极端的压制手段。</p><p>那个昨晚梦里在她屋顶呆了一晚上的身影此时又该死地浮现，她那样该死地扬起嘴角，再次说出那句该死的我没关系的，没关系。老天，她几乎能够想到曾可妮收到消息时像蚂蚱一样蹦起来，然后抄起手枪，大跨步走上街头的样子。</p><p>闯了两个红灯后，她有一次将那扇老旧的铁门敲得梆梆响。没人应。她从阳台翻了进去，里头果然没有人，地上的报纸全都不见了，茶几上也空无一物，只在正中央贴了一张便签条。</p><p>刘令姿，我走了。我知道你以后一定会想我，想我就看看天空，你在心理默数三个数，我就落下来。</p><p>字迹一如既往地歪七扭八，像小学生写的，内容也是从某本小学言情小说里抄下来的。刘令姿将它揉作一团，正要丢进垃圾桶，攥着纸团的手握紧又展开，最后还是叠好塞进上衣口袋。</p><p>他妈的曾可妮。</p><p>&nbsp;</p><p>她赶到现场的时候，场面并没有想象中的激烈。乌压压的一群人包围着主干道，但大多是警察，真正的示威者只有不到十人。果然，到了跟生命风险沾边的时候，大部分人还是不肯的。</p><p>那些人很安静，和往日一边喊口号一遍砸铺子相比，今天的他们只是举着牌子，默不作声地在马路中央站成一排。虽然如此，刘令姿毫不怀疑他们每个人身上都带着枪，因为牌子上写着“如果不立即废除新规，我们将采取激进手段。”</p><p>巧了，她在心中苦笑，我们也打算采取激进手段。</p><p>环顾一周，没有看到那个人，有一瞬庆幸掠过她的心头，却很快被她自己浇灭。不可能的，她一定会出现的，要么就是在赶来的路上。不然她就不是曾可妮了。</p><p>她跟着冯队走进警察的队伍里，像其他人一样举起枪，将马路上的示威者围成一圈。</p><p>不会真的开枪的，这一切只是象征性做个威慑，她在心里对自己说，更何况这里已经有了这么多人，她只是来凑数的，要开枪也是轮不到她的。之前进审讯室，调查那些五花八门的案子时，她总希望自己能够快一点独当一面。但此时她却无比庆幸，自己只是个实习警察，有一万个理由脱靶。</p><p>刘令姿正胡思乱想着，忽然听到头顶传来熟悉的轰鸣声。</p><p>“现在还没有暴力行为的证据吧，怎么直升机都过来了，不合规矩吧，”她疑惑地问身边的冯队。</p><p>“已经开始了，”冯队点了点头又摇摇头，“建南路那边有‘不法分子’企图开枪，已经被击毙。你不用担心，先管好眼下的事。”</p><p>刘令姿心中升起了巨大的不安。暗流一直在那儿，被她自欺欺人地忽视着，佯装无恙地粉饰太平，如今终于露出它汹涌的轮廓。</p><p>这种喉咙和心脏被卡住的感觉没有持续太久。</p><p>脑海中的那个人出现了。怀里紧紧搂着一个女孩。一把手枪，抵在女孩的太阳穴上。</p><p>她就这么出现在马路尽头，仿佛刚从地平线上升起来似的。一步又一步，像是踩在铜碟子上，每靠近一点就在刘令姿心中激起巨大的响声。</p><p>她终于还是走近了，带着人质爬到一辆面包车顶上，仿佛那是什么颁奖台似的。女孩不过十五六岁，已经被吓得连哭都不会了。还穿着那条破破烂烂的工装裤，被剪了大半的短上衣，头发乱糟糟地扎成好几个小辫。像极了黑道上的炮灰反派，仿佛下一秒就要喊出那句经典台词“你们不要过来啊“。她却没说话，只是沉默地举着枪，平静地看着对着她的几个黑漆漆的洞口。夏天快要到了，知了叫得凶，仿佛她在借着它们的口骂人似的。</p><p>她没看到刘令姿。根据指示，她已经匍匐在面包车后头的绿化带里，只等听口令将人质救下，然后他们好处理这个犯罪分子。阳光将那人的身影送到她眼前，脑后的碎发倒映在油柏路上，对着她轻轻发颤。</p><p>关于怎么处理，她再清楚不过。在比警察先举枪的那一刻，那条命已经挂出去，收不回来了。</p><p>接下来的事情发生得很快，车顶上的人转了半个圈，身体从完全背对变成半斜对着她，露出了人质。而她完全没注意身后的绿化带，眼睛只死死盯着另一头的警察们。</p><p>对讲机里一声令下，刘令姿几乎是条件反射地扑了出去，她的手臂几乎碰到女孩的衣袖，只需要多一秒，就能将她和‘犯罪分子’分离。然而就在这一秒里，发生了不可抗力事件，一股天外而来的气流将她推到曾可妮那边去，那股气力将她的双手弯曲，环在那人身侧。她们一起向车下倒去。</p><p>以上是刘令姿在0.01秒内想出的借口，虽然可能会让她被直线送进精神病院。但是她怎么跟别人解释实情呢，在那一秒钟，有个声音让她再想一想，于是她想了，那个人不该在这儿，她该在屋顶上抽湿掉的烟，用响亮的声音骂人。屋顶上的人跑到了车顶上，这教她怎么解释呢。</p><p>在她们滚下车顶的那一瞬，传来三声急促的枪响。它们本该在曾可妮身上留下三个窟窿，如今一发扑了空，一发从刘令姿肩膀上掠过，另一发好巧不巧，从被绊倒的女孩胸中穿过。张扬的红像烟花般散开，给面包车涂上喜庆的嫁妆。</p><p>“曾可妮，你他妈。。。我。。。。你脑子有病吗？”</p><p>刘令姿发了疯似的去抓曾可妮手和腿，像是检查沙袋一样用力捏，仿佛它们会因为刚才的对峙消失不见一样。过了好一会儿，才将她放开。</p><p>曾可妮还没有缓过来，瞳孔中是纯粹的震惊。她越过压在自己身上人的肩膀，去看车顶那片血红。</p><p>“你们警察，不是，不是应该救人的吗。。。”她眼神空洞地低声喃喃。</p><p>你觉得我现在在干什么呢。刘令姿想对着她的脸和脖子扇巴掌，然而被接踵而至的枪响打断。她一把抓住曾可妮的领子，像提小鸡一样提溜起来，带着她一起滚进方才藏身的绿化带。</p><p>“刘令姿。”</p><p>没等她想好下一步动作，曾可妮突然喊她的名字。</p><p>“嗯。”她通过灌木丛的缝隙，密切观察着外面的动向，好像还有另一位示威者也举起了枪，看起来有安排一定顺序。。。</p><p>“刘令姿。”</p><p>她终于扭头，正看到曾可妮举起枪。这一次一点都没有发抖，不偏不倚地，对准了她自己的太阳穴。</p><p>事后多次回想，刘令姿仍不清楚那一瞬间自己脑内浮现了什么，只知道那该极其汹涌的。声带被剥离出身体，自顾自地剧烈震动，发出鸟儿将死时的鸣叫。她的身体像是一条拧紧了的弹簧，上了二十二年的发条，只等着这一刻。但是依然来不及，修长的手指在她面前毫不犹豫地下压，轻盈地扣动扳机。</p><p>心脏跟着声带一起脱出，空气被压缩成一条单次元线。</p><p>没有枪声。</p><p>曾可妮凝视着她，紧抿着唇，脸上是一片空白，仿佛已经死过一次，现在正在读一个新档。紧接着，那双永远上扬的嘴角开始不受控制的抽动，像是得了面部痉挛一样，很快牙齿也被传染，抽动逐渐演变成一种笑。曾可妮在笑，放肆地，难以抑制地大笑，仿佛她是新生的婴孩，刚看到了世界上最美好的东西。似乎想将这份快乐传给刘令姿，她伸出手，胡乱地将她抱紧，笑声通过紧贴的肋骨被渡进胸腔。</p><p>刘令姿想要挣开，但方才那番耗尽了她气力。她只能用力捶打她的肩膀，用牙齿摩挲那在皮肤下突起的骨头，她脖子上青色的血管，还有她握着枪的指节。方才被子弹擦过的地方开始渗血，她摸了一把自己的肩膀，将血涂在曾可妮裸露出来的皮肤上。</p><p>“喂喂喂，是你搞砸了我的计划，”曾可妮在啃咬中布满地控诉。</p><p>“你疯了，曾可妮。”</p><p>这是个肯定句。刘令姿终于笑了，她松开她，最后抹了一把她的脸。她们躺在草地上，仿佛目之所及就是所有的蓝天。</p><p>“那你要不要带我走。”</p><p>这也是个肯定句。</p><p>她还是笑着，脖子和脸上都是刘令姿的血，仿佛祭台上的某种封印，又像是保护符。</p><p>&nbsp;</p><p>13，</p><p>后来呢？后来她真的带她走了。她们去了欧洲，开始了漫无目的的逃亡生涯。全托刘令姿在国外开公司的婶婶的福，给曾可妮弄到一个工作签证，她们去了意大利，她一下子就将硬币投进了许愿池正中间，曾可妮搂着她转圈，她们在百年前留下来的石头房子里落脚，喂罗马斗兽场上随意安家的流浪猫。她们去法国，在艾弗尔铁塔上堵一小时会有多少个行人路过，输的人要负责当天的晚饭。</p><p>&nbsp;</p><p>如果她是小说作者，一定会这样完成终章。但可惜，她婶婶的产业是握手巷里的一家早餐铺，最近还倒闭了，离办成国际企业还有几代人的差距。</p><p>她和曾可妮都是故事里无关紧要的人，没法为自己写结局。</p><p>后来，曾可妮带着她走遍了她这辈子踏足过的全部世界：她们从X市的西郊走到东郊，最后回到了那间狭小的公寓里。</p><p>&nbsp;</p><p>“你那天说，讹我是看得起我。这不是你第一次干那种事，对不对？”</p><p>曾可妮正在给她包扎肩膀上的伤，手法娴熟得像是已经做过千万次了，听她这么问，手上突然一滞。</p><p>“别动，一会扯着了有你疼的，”她很快收拾好一闪而过的慌乱，继续手上的动作。</p><p>“谁动了。”</p><p>“嘴也别动。”</p><p>熟悉的烦躁感涌上心头，刘令姿将绷带从她手中抢过来，胡乱在胳膊上一缠，随即跳起来，开始在地板上翻找。</p><p>没用多久她就翻出了那本《罪恶深渊：庞处长》。第一件见到这个标题，她还在感叹都是千篇一律的阴谋论，怎么就这本上头的人物有名有姓。如今她毫不怀疑这里头的受害者也有名有姓。</p><p>“要不要我给你念一遍。”</p><p>她将杂志卷起来，递到曾可妮鼻尖下。那人几乎是条件反射般蹦起来，想要伸手，却像是被一根看不见的绳子栓住了，失重一般跌落沙发。</p><p>“你都知道了，”她低声轻喃，似是在思考什么。紧接着又用肯定的语气重复了一遍，“你都知道了，还问我做什么。如今我的老底都被你摸的一清二楚了，大可以把我交上去，给你们庞处平平反。”</p><p>“曾可妮。”</p><p>“不过话说，你比庞处中用许多，反应可是够快的，没被同样的伎俩糊弄住。。。”</p><p>“曾可妮。”</p><p>“有话直说，看在你救了我的份上，今天无论你进行什么思想教育我都会点头。”</p><p>她当然有话，她有太多的话。她想问她为什么，但好像这一切从最开始，她们面对面坐在审讯室的时候就有答案了。她想问她疼不疼，然而那些照片已经足够明显。</p><p>“快点喽，你还想知道什么，我都告诉你，细节也告诉你。我好歹也是个头头吧，你们那边叫激进分子什么的。如今被你抓到啦，你把我交上去，可不得给你升官升职？”</p><p>刘令姿盯着她看了好久，仿佛要把她脑门都盯穿一样。最后她选择在她身边坐下。</p><p>“我跟他们说，你明天会去自首，”看着曾可妮闪过一丝讶异，她轻咳一声，扯出一个笑容，“不然你觉得这么多警察，怎么现在还没有找上门来。”</p><p>曾可妮摇摇头，又点点头，随即也笑了。</p><p>“也好也好，那句话怎么说来着，十八年后又是一条好汉，”她摸摸后脑勺，突然转过身来，面向刘令姿，“那么。。。你要不要先回去，毕竟白天。。。反正我们审讯室里要再见面的。”</p><p>“嗯。”</p><p>刘令姿应着，却没有起身。审讯室里不会再见到她了。她打算这周就提交自愿调职的请愿书，离开专案组，去民访处那边当个接待群众的前台。冯队大概会对这个决定十分失望，不过反正她今天的表现大概已经足够向他证明她无法成为合格的干警，他们局又不缺她一个实习生。</p><p>也许她会成为这段时间伤仲永的话题，毕竟她刚进警局的时候，的确是个好苗子，那时候她相信很多事，也相信自己能改变很多事，它们推着她向前，朝她坚信正确的路上一步一步地走。而她现在觉得，或许，干一个闲差，拿着一成不变的稳定工资，可能更适合她一些。</p><p>&nbsp;</p><p>夜幕降临，她和曾可妮挤在那张狭小的单人床上，一如既往地说起从前的事，那些街头打架的趣闻，那些听起来热血沸腾的训练。</p><p>“你还记不记得我跟你说过，平权组织是怎么找到我的。”</p><p>“他们看你打架打得好，一个能打十个。”</p><p>“嗯，也差不多。那天我给去药店给我妈偷药，被发现了，一群人追着出来要钱，我没有钱，又不愿把药还回去。”</p><p>“你的母亲。。。”</p><p>“去年死了。”</p><p>“。。。这样啊，对不。。。”</p><p>“别别别，不用安慰我。她是要死的，医生早就说过了，只是那时候的我总觉得有药还能救一救，就是说，不太相信科学。”</p><p>“你现在也不太相信。你不太知道，人被枪打到是要死的。”</p><p>“又翻白天的旧账了。”</p><p>&nbsp;</p><p>她在发烧，她们都在发烧，没有剧烈的肌肉疼痛，只是被稍高的温度氤氲得昏沉，偶有水泡浮现，却永远离沸腾还有半度。有人甘愿被长久地熬煮，直到骨头都煮到酥烂，与其他零散的皮肉混在一起，成为辨不清的一团泥。</p><p>“。。。后来我准头变得很好，只消稍稍看一眼，只要那么一眼，盯准了靶心，砰砰砰，那个靶子就倒下去。。。“</p><hr><p>END.</p><p>1.4w，加上（上）有2.5w字啦，我是勤劳的小蜜蜂。</p><p>本来只是抱着想打破Omega平权文里的烂俗传统，写一篇像《装B》一样的三俗沙雕文，然而写着写着就变成了虚无文学。这个结局大概是真正意义上的BE吧，相比起来，之前写过的BE里头，主角都只是失去了爱情而已。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一篇没有Omega的Omega平权文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保证你过程和结局都猜不到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任热血民警×躁动的反抗者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无差&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4w，加上（上）有2.5w字啦，我是勤劳的小蜜蜂。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="低烧37.5°C" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%BD%8E%E7%83%A737-5%C2%B0C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】偿还无止无尽</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/a787fe35.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/a787fe35.html</id>
    <published>2021-02-14T05:54:26.000Z</published>
    <updated>2021-04-02T03:24:44.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>标题纯属搞笑，还是偿还里的ABO设定。</p><p>小刘婚后带着怀着二宝的小曾和大宝回老家，需求方面遇到了问题。</p><p>不伦不类的情人节贺文</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮现在就是后悔，非常后悔。</p><p>“我真傻，真的，”她抬起她没有神采的眼睛来，接着说。“我单知道老家七大姑八大姨比较多，会到家里来；但谁知道你家有这么多。我清早十一点就被迫起床，给群群打扮得像个人样，现教了几句拜年的话让她出去吸引火力。她是很听话的，我的话句句听，马上就出去营业了，但谁知道你家的亲戚这么多，一个小孩都不够她们玩。” 她呜咽，说不出成句的话来，“我恨不得，恨不得现在就把肚子里这个给生出来，好让他们分分心，让我们做一做传统AO家庭会做的家庭活动。”</p><p>以上苦话被她憋在了颅内，因她知道，很明显刘令姿最近也和她有完全一致的困扰。</p><p>事情是这样开始的，刘令姿爷爷今年八十大寿，一家人打算在老家聚个齐整，于是她这个从来没有去过刘令姿老家的丑媳妇，就这样抱着一个，怀着一个，被刘令姿牵进了家门，她们一家成功成为除了爷爷之外的重点关照对象。</p><p>曾可妮回忆起当时自己被四世同堂的局面感动的眼泪汪汪，当即向婆婆表示，我们两个可以在老家呆上一整个月！刘令姿当时使劲跟她使眼色，然而她并没有意识到事情的严重性，直到今日才悔不当初。她爸飞黄腾达后给村里修了路，导致邻里乡亲都对他们家敬爱有加，每天来拜年的人过了一周都没重样。人多也就算了，他们一呆就呆到晚上，曾可妮刚过四个月，好不容易到了可以干点什么的时候了，禁欲了四个月的小两口每天晚上坐在床上大眼瞪小眼，屏息凝气地听着客厅里此起彼伏的“糊了”，每天等到睡着都没等来消停。</p><p>&nbsp;</p><p>就这么挨了大半个月，终于有家人，因为孩子要完成线上寒假作业，一家人早早道了别。恰好当天群群去小姑家玩，吵着要和表姐一起睡。刘令姿下午眉飞色舞地告诉曾可妮这个好消息，神情不亚于中了两千万的彩票。当天晚上她激动地用掉了大半瓶身体乳，刚推开门，就看到曾可妮穿着她奶奶给的绣花绵睡衣和大红线裤，叉着腿坐在同款绣花被上，脸上是对新生活的向往与期待。她双唇轻启，吐出毫不拖泥带水的两个字，“做吗？”</p><p>做做做，当然做。</p><p>刘令姿一个斑羚飞渡，从浴室门口直线上床，她以螃蟹的姿态手脚并进，并迅速把她压在身下。</p><p>“衣服还没脱呢，”曾可妮一把揪起她的领子，试图将睡衣从她头上整个拉下来，“真的是，刚洗完澡还穿什么衣服，弄得这么麻烦。”</p><p>“你不也没脱吗”，刘令姿卡在脱了一半的睡衣里嗯嗯唔唔，觉得无语至极。我起码还特意挑了一件你上次夸过性感的睡衣，你穿的是什么东西。</p><p>两个人终于把对方扒了个干净，手上忙着，曾可妮的嘴也一刻也没停，“刘彤你真是不行了，当年要是这个手速，我根本不会看上你。”</p><p>“谁叫你衣服上有二十个扣子，还都扣得死死得，这能怪我吗？”</p><p>刘令姿一边回嘴，一边抱着人就开始亲，她发誓即使白天在亲戚前被迫装小白花，晚上在床上势必要赢回Alpha的自尊心，让这个人知道她到底行不信。</p><p>“这是你爹给我扣成这样的，父债子偿听过没，”她毫不示弱地回应，手上掐着Alpha腰上的软肉，嘴唇寻到颈窝处，也开始不要命的亲。她们两个现在双颈交缠，毫无章法地吮吸和亲吻，仿佛对方是绝味鸭脖，还是打了折快过期的那种。</p><p>&nbsp;</p><p>在过于激烈的调情，和过于刺激的拌嘴催动下，两人很快都起了兴致。刘令姿能够感受到自己的某个部位逐渐抬头，缓缓抵上身下人的大腿，而她可以清晰感受到那人腿间的潮湿。</p><p>“刘彤，你薄荷味怎么这么冲，是不是大半瓶沐浴露都被你用光了，”曾可妮在意乱情迷间突然抬起头，进行无厘头的控诉，“好齁啊，我要窒息了。”</p><p>“他妈的，那是老子的信息素，”刘令姿对着那张喋喋不休的嘴狠狠地咬了一口，随后起身，一只手向紧贴着的两腿间摸去。</p><p>“曾可妮，你是下面快要窒息了吧。”</p><p>她抽出湿乎乎的手，伸到曾可妮面前，手指间很轻易便勾起粘腻的丝。她盯着身下人，伸出舌头对着手指舔了一下，很快收到了满意的反应。</p><p>“淦，快点刘彤，你那手指放嘴里简直是暴殄天物，赶紧让它去该去的地方。”</p><p>&nbsp;</p><p>在进行了适度的扩张后，怕压着曾可妮的肚子，刘令姿转了个身，将她们的身位互换。</p><p>曾可妮哼哼唧唧地表示抗议，刘令姿的态度却很坚决。</p><p>“想要爽就得干活，知道吗，枕头公主，”她双手扶着曾可妮已经略显圆润的腰腹，稳稳地将她架在自己腿间。</p><p>身上人很明显被这声枕头公主激怒，挺直了腰，对着那炙热的突起就坐了下去。</p><p>“唔嗯嗯呃呃呃。”</p><p>徒然而至的异物感对于许久未进行家庭活动的两个人来说都太过刺激，刘令姿情不自禁地抬腰迎合，制造出更多的嗯嗯唔唔。</p><p>就在她亲吻着曾可妮的腹部，快要达到高潮的时候，她越过曾可妮的肩膀，看到了自己的爸爸。</p><p>是的，她俩弄得太刺激，完全把门把手转动的声音淹没了。</p><p>曾可妮背对着门，还不知道发生了什么事，但大概被她脸上见了鬼的表情吓到，进行到一半的呻吟戛然而止。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮后来万分庆幸，没有亲眼目睹公公当时的表情，虽然这不妨碍她的Alpha绘声绘色地给她描述。</p><p>“我这辈子都没见过我爸露出那种表情，我来给你学一下。”</p><p>刘令姿夸擦一下张开嘴，垂下下巴，苹果肌像着凉了似的抽搐着，摆出一个震惊中带着欣慰，欣慰中又带着悔恨的表情。</p><p>“你快闭嘴吧，”曾可妮绝望地捂着脸，老板看到她怀着孕光着身子骑在自己女儿身上，还有什么比这更社死的场景吗。这让她以后怎么和老板汇报工作，“有纸和笔吗，我明天就去递交辞呈。”</p><p>“别呀别呀，”刘令姿凑近她的手，隔着指缝与她对视，“也没有那么夸张啦。再说谁叫你叫得那么大声，之前不是说好了悄悄地搞吗。”</p><p>“他妈的你还有理了，还不是你动作太激烈。”</p><p>“我不是叫你自己动，自己掌控吗，这时候怪起我来。”</p><p>“。。。”</p><p>“曾可，一会儿你先出去。”</p><p>“卧槽刘彤你还有心吗？这是你爹，你不应该主动出去承担责任吗？”</p><p>“正是因为是我爹，”刘令姿咽了口口水，用最硬气的语气说出最怂的话，“他会揍我但不会揍你。”</p><p>曾可妮歪着脑袋想了想，这tm好像还有点道理。</p><p>刘令姿见她动摇了，拍了拍她的屁股。</p><p>“快去吧曾可，趁着二宝还没生，你赶紧利用这个优势把这事儿解决了，说不定生完了他就对咱俩一视同仁了。”</p><hr><p>END.</p><p>车随时都能开起来，也随时都能停。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;标题纯属搞笑，还是偿还里的ABO设定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小刘婚后带着怀着二宝的小曾和大宝回老家，需求方面遇到了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不伦不类的情人节贺文&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】新年没有什么愿好许</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/34a7e18a.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/34a7e18a.html</id>
    <published>2021-02-12T00:36:17.000Z</published>
    <updated>2021-02-12T01:53:18.929Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>曾可妮问我，新年到了，有没有什么想要的东西。</p><p>而我没有什么愿好许。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮昨天问我，快过年了，有没有什么特别想要的东西。</p><p>我摇了摇头，我没有什么愿好许。</p><p>她在电话那头哼哼着，你确定吗，一年只有一次的机会哦，你再好好想想，可不要后悔了。</p><p>我说着好好好，挂了电话，随手打开某团外卖，点了一份排骨饭送到她的剧组。</p><p>过去的二零二零年，曾可妮像个人形挂历，总能精准地背出各个节日的日期，并且在我的背包里，练习室的椅子上，或者路中间（她会莫名其妙地从墙后跳出来！）放上她的“小巧思”。像是圣诞节这种也就罢了，国庆节也勉强说得过去，但你能想象在光棍节收到两根糖葫芦的景象吗。她还强行给这种行为上价值，美名其曰我一根你一根，让我们一起庆祝单身。</p><p>大大小小的节日，一年里五花八门的礼物快在我房间堆成一个小角，等到真的到新年了，她的馊点子估计快用完了，才肯拉下脸来问我。</p><p>如今在这说什么一年一次，谁信她的鬼话。</p><p>&nbsp;</p><p>不过她让我想想，那我就想想吧。</p><p>其实我有许多想拥有的东西。比如她生日那天彩排时发给大家的小熊软糖，老天，谁会给一群摄像的大老爷们儿发小熊软糖。</p><p>我也分到了一颗，是菠萝味的，它充满了香精的味道，腻得我连喝了好几口水。但是我还要梗着脖子对她说，这个味道不够甜，我想尝尝你的，看看会不会更甜一些。</p><p>她把手伸进包里，不一会儿掌心就出现了各种颜色的小熊，她像小时候挑玻璃球一样仔细挑选，终于选出一个白的，用食指和大拇指夹着举到我的鼻尖，那你喜欢荔枝味的吗。</p><p>我没看她的手。有一颗红色的，柔软的小熊方才消失在了她的齿间，那双同样红色，柔软的唇紧抿着，随着咀嚼轻微蠕动。我想象着小熊身体逐渐化成粘腻的糖浆，在她的舌尖实打实地转一个圈，再顺着喉管流下去。我想对她说，我不要你从包里拿出来的。</p><p>她对甜度同样有着极度偏执的钻研精神。</p><p>在去迪士尼的时候，我把口罩摘下来，打算喝一口饮料。她突然凑过来，彤彤彤彤，我想尝尝你的是什么味儿。</p><p>什么嘛，我看了看手中的饮料，这分明就一摸一样嘛。再说刚才开盒的时候，是你嚷嚷着要小兔兔，才将我这杯换过去的。</p><p>最后拗不过她，还是被她抓着手，对着吸管喝了一口。她的嘴唇不偏不倚地贴合在我喝过的地方，不许喝太多，给我留一点，我一边说着一边强迫自己移开眼。等她终于放开我的饮料，上头出现了一圈红印，很浅很浅，让我分不清是她留下的，还是之前我自己留下的。又或者两者皆有。</p><p>你看嘛，我就说是一样的甜的。我打趣不满地咂着嘴的她，却希望收到她的反驳。</p><p>&nbsp;</p><p>我还想拥有，绣有麋鹿的圣诞袜子。</p><p>你可能要说了，不是新年礼物吗，怎么说起圣诞的东西来。</p><p>她圣诞的时候还真送过我一双，是绿色的，上头有红色的麋鹿沿着线头奔涌而过，还有几个白色小点点充当雪迹。但是被我穿坏了。</p><p>那天我们刚上完声乐课，准备休息休息接着去练舞。我对着镜子劈叉，故意把她写满笔记的歌词本压在腿下。过了一会儿我听到她合上水杯的声音，向这边走来，我等着她坐下来一边嗲着嗓子指责，一边掰我的大腿。她靠的已经很近，空气中甚至能闻到她身上薄荷沐浴露的香味。</p><p>她没有碰到我的大腿。她叉着腰指着我的脚尖，彤彤，你的袜子破了个洞。</p><p>我可真不好意思，干脆把它脱了，光着脚跳舞。可能看我跳得舒服，一曲终了，她也脱掉了袜子。她那天涂了红色的指甲油，是哑光面的，大拇指上有一个很小的水钻。</p><p>那天她抢在我前头捡起了那双袜子，说要给我缝一缝。不要不要，你赶紧还给我，我的脸开始发烫，那可是方才还穿在我脚上的袜子诶，怎么可以就这样被那只手拎起来，捏在指尖。但她执意把那破了一个洞的袜子装进包里，说着那是她送给我的，包一年检修。</p><p>后来我把这事儿忘了过去，过了好几周再问起来，倒是换她红了脸。她傻笑着挠头，再送你一双新的吧，我发现自己不太会针线活。</p><p>&nbsp;</p><p>我知道，要是我说，我想要草莓味的小熊软糖，和一双新的圣诞袜，她立马就会在网上下单，寄到我家里来。</p><p>所以我没有什么愿好许。</p><hr><p>END.</p><p>我又写许愿了，圣诞节写的《平安愿景》是两心相惜但求而不得的懊恼，这篇大概就是朦胧暗恋中的知足尝乐吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;曾可妮问我，新年到了，有没有什么想要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我没有什么愿好许。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】低烧37.5°C（上）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/2cdc8aa3.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/2cdc8aa3.html</id>
    <published>2021-02-07T18:33:40.000Z</published>
    <updated>2021-02-26T08:35:15.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Omega平权文</p><p>保证你过程和结局都猜不到</p><p>新任热血民警×躁动的反抗者</p><p>无差</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>1，</p><p>小时候，你有没有在雨天忘记过伞，莽撞地扎进雨里，淋个浑身精湿。你有没有被妈妈一边用毛巾揉头，一边劈头盖脸地教导过，下雨天不打伞是会发烧的。</p><p>妈妈们一定不喜欢这个，刘令姿在看审讯室监控时这样想。屏幕上的冯队长一如既往双手握拳，身体前倾，做出一贯给人压迫感的姿势。桌对面的人瘫在椅子上，模糊的镜头下看不出是惧怕还是不屑，唯一清楚的，是黏在身上的的蓝色上衣，发顶湿得能反光，头发乌七八糟地贴着头皮，露出一条白色的发际线，即使已经过去了快半小时，还是不断有水从发丝和耳朵尖滴下来。</p><p>又过了半晌，似乎又问了几个问题，画面上的两个人像在演ppt，一动不动，比默剧还没有意思。冯队从审讯室里出来，摇了摇头，气叹到一半便看到了她。</p><p>“小刘来了，正好正好，你还没有独立审讯过吧，正好练练手。”</p><p>“现。。。现在？”刘令姿看了一眼时间，已经过了下午五点。她今天休假，是上头看在他们几个新人勤勤恳恳连干三周后特批的一天假期，然而谁知道早上一起来就看到自家玻璃被砸坏了，遂来警局备个案。刚来便从值班室的小李那里得知，上午又发生了一场新的游行，参与者约二十来人，但声势格外浩大，一条街的商铺基本都被砸毁。专案组一早便出警了，据说这次带回来了领头的，冯队正在审。她这才禁不住好奇心，坐进了监控室。</p><p>但是在监控室里观察学习是一码事，进去实际操作又是另一码事。进入支队的两周，除了跟着出过几次警，其他的时间，大多在整理和学习X市过去几年的宗卷。审讯室这个地方，她还停留在理论阶段。</p><p>“迟早要学的，你进去吧，就当刚才的没看见。你从头开始审，没什么难的。”</p><p>这可太不难了，你方才审了两小时，啥都没审出来，还期待我这个乳臭未干的实习干警能审出些什么东西来。</p><p>刘令姿在更衣室，一边暗自腹诽，一边脱下卫衣和牛仔裤，换上上班穿的警服。临出门的时候，脑海里突然蹦出那颗湿漉漉的脑袋，她折了回来，从自己的柜子里抽出一条毛巾。</p><p>&nbsp;</p><p>“姓名。”</p><p>“曾可妮。”</p><p>“性别。”</p><p>“Omega”</p><p>“第一性别。”</p><p>“你瞎吗？”</p><p>这就开始了吗。不过这种态度在审讯室还算常见，刘令姿清了清嗓子，“我们尊重每一种性别认知。”</p><p>“放狗屁。”</p><p>那人还是抱着手臂，说这三个字像是在念自己名字一样，没有任何波澜起伏。</p><p>刘令姿没有被影响，“年龄。”</p><p>“22岁。”</p><p>22？她差点脱口而出，虚报信息后果自负。这不能怪她，这个人穿着破了三个口子的黑色工装裤，上半身是一件被剪过的t桖，长度简直可以称之为胸衣。面对面显然比监控里清晰许多，能看到她头发一绺一绺地黏在额前，嘴角是三分凉薄七分狂妄的笑，像极了乱改校服，一根烟能叼半个月，自己给自己剪刘海还剪坏了的那种高中篮球队边缘球员。这种形象，即使这人略微沙哑的声音完全配得上一个22岁的成熟女性，她也总觉得是装出来。</p><p>除开这个叫曾可妮的从来没有正眼看她之外，谈话到目前为止还算得上有意义，直到她开始问起游行细节，曾可妮的回答要么含糊不清，要么干脆就是忘了。</p><p>那副白眼要翻到天上去可不像忘了的样子。</p><p>“看起来你记性不太好，”她打算退一步。</p><p>“你们警察记性也不咋地，方才都问了一遍姓名和年龄，你进来又问一遍，”那人像鲶鱼一样抬起身，手铐在桌上发出啪嗒一响，“记性这么差，还不做笔记。”</p><p>“我们有笔记，”刘令姿翻到冯队那页，发现上头只写了姓名性别和年龄，其他审讯问题都是一片空白。她有些尴尬，啪地把笔记本合上，“我为什么要同你说这些。”</p><p>冯队不会喜欢这个，她的手心开始出汗，于是打算挑些循规蹈矩的问题，找回主动权。</p><p>“有没有人告诉你每次需要做什么，或者许诺你什么东西？”</p><p>这是一个很典型的问题。只要不造成人身伤害，砸商店的玻璃窗，砸车什么的，都只能判处赔偿损失。而示威者们吃准了这一套，‘招聘’了很多暴力示威者，一个个都是穷光蛋，根本甭想从他们手中套出赔偿金来。游行运动刚开始那会儿，每天前来备案的店主能排到门外，后来他们发现找了警察，钱也拿不回来了，便渐渐地不来了，关于游行的线索因此越来越少，使得他们的绥靖政策难以进行。</p><p>对面人的回答是简短的三个字。</p><p>“不知道。”</p><p>“你们的组织者是谁？”</p><p>“不知道。”</p><p>“前几次领头的也是你吗？”</p><p>“不知道。”</p><p>“擦不擦头发？”</p><p>“不知。。唔。”</p><p>刘令姿满意地看着面前人猝不及防的样子。法律只禁止警察在审问时使用‘会造成伤害’的暴力手段，很明显，向嫌疑人的头部投掷毛巾并不在此列。</p><p>直到审讯结束，这人都并没有给出更多信息，但起码她的头发是干的了。</p><p>她走出审讯室前回过头，“我们明白你们有诉求，但总要让我们知道诉求是什么。”</p><p>“我们的诉求是什么？人都死了，我们只是希望不要再死人而已。你们都知道，你们只是不肯做，”这个Omega突然变得义愤填膺起来，说出了见面以来最完整的一段话。</p><p>刘令姿在心里叹了口气，她就知道是这个答案，他们都这么说。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮如愿以偿，得到了拘留加警告大礼包。根据冯队的旨意，刘令姿需要对这个人进行拘留期观察，并且这将计入她的实习考核。</p><p>“小刘啊，现在辛苦就辛苦一点，想想过去五十年的平权运动，哪次不是拉锯战，政府的政策批得没有那么快，我们这些基层可不能倒下。”</p><p>她被说的热血沸腾，当场答应下来。十五天过去，她每天隔着铁门与曾可妮见面，了解了许多非常私人，但对案情并无卵用的细节。比如曾可妮喜欢看韩剧，尤其是爱情片，她第一天就在墙上贴了好多小照片，边框是都是粉的，里面是各种俊男靓女牵着手，或是抱在一起。这人还特别话痨，跟路过她门前的所有人都要聊上两句，主题围绕在“腐坏的社会，被漠视的人权，而你们是这一切的帮凶”，虽然他们大多并不理她。只有送饭的小李会搭几句话，她这时候为了使对话长一些，总是说我也是，我也是，我也喜欢今天的天气，我也觉得夜班挺累的，我也喜欢看门的那个保安，啊你说的是一条狗吗，也行，我也喜欢那条狗。有一次她问起，你当警察了，妈妈是不是特骄傲。小李摇摇头，我妈去世了。她不吱声了，顿了一会儿又开口，语气特别激动，其实我妈也。。。小李连忙摆手，大可不必大可不必，祝令母一切安康。</p><p>她好像对谁都很热情，却唯独不搭理刘令姿，见着她脸就垮下来，像是遇见什么瘟神似的，想是还在为那件毛巾记仇。</p><p>十五年期满，由于是个Omega，按照惯例要将她送到家门口。刘令姿按照她给的地址，导航显示还有两个街区，曾可妮就嚷嚷着要下来，说受不了警车上“人权尸体”的味道。刘令姿好言好语地跟她解释，现在示威每天都在发生，为了安全起见她必须目送她进小区，这是她作为警察的义务。</p><p>“烦死了，让我下去，我想走路锻炼锻炼还不行吗，难道我明天出门上厕所，你们警察也要管吗？”</p><p>“你要是觉得烦，下次就别犯事了。你应该从这次拘留中得到一些反思，比如不应该侵害他人的。。。”</p><p>“行了行了行了，警察小姐，你让我来说。我对天发誓，在那间屋子里的每一天我都在反思，深切进行思想检讨。”</p><p>“那你说说你反思出来什么?”</p><p>“我总结了多次经历，发现我没了手机无法活下去。所以经过深思熟虑，我决定，下次得多带点小说画报什么的，”曾可妮拉开车门，利落地跳下去，关上门前，头伸回来丢下最后一句，“对了，拘留所的网真的很差，我作为一个人民群众提出意见，希望下次再来能看到你们的改进。”</p><p>&nbsp;</p><p>2，</p><p>刘令姿从小就被妈妈多次教育，下雨了要带伞，不要嫌麻烦，如果实在没有带，就尽量用外套或者书包挡一下，人淋着是会发烧的。但她从来不把书包放头上，反而紧紧护在怀里。在她的小脑瓜里，人淋着了能自然晾干，但书包里装着的课本和作业是她倾注了心血的宝贝，可不能打湿了。</p><p>不过好在，她淋过了一场又一场雨，却一次都没有发过烧，就这么长大了，进了警校，奖学金和年末表彰从不会少了她的名字。她抱着一腔热血毕业了，想着要为人民惩奸除恶，真实的工作却和想象略有出入。自从进了专案组，每天晚上不到三四点不能睡觉，跟着其他的几个实习生一起在值班室里干熬着。本来一周一休已经很极限，偏偏她跟的冯队还是个工作狂，上头还钻在案子里，他们这些小实习的怎么好意思休息，只能认命过零零七的生活。</p><p>前几天小组走访民里，她在街心花园等同事，实在是困得不行，想要在椅子上眯一会儿，又想起自己穿着警服，做民众的椅子会不会显得太懈怠。正犹豫着，一个拿着棉花糖的小姑娘走过来，在她面前停住了，抬起头看她。这下她更不好坐了，那小姑娘一直盯着她看，多半被自己的英姿迷倒了，说不定还会将自己写进作文里，这么想着，刘令姿站得更加笔直，就差没当场敬礼。</p><p>“姐姐，你。。。”半晌过后，小姑娘过来扯她的衣角，一副欲言又止的样子。</p><p>刘令姿还沉浸在自我骄傲中，摆出一个自认为慈祥的笑，摸了摸她的脑袋，“小朋友是不是捡到钱了，要交给警察姐姐呀。”</p><p>小姑娘摇了摇头，说出惊骇世俗的话，“姐姐，你不讲公德。”她说着用拿着棉花糖的小短手啪地指向她脚边的牌子。</p><p>牌子上写着，小草微微笑，请你绕一绕。</p><p>生活实在太无趣，如果没有他们这些小实习时不时搞些行为艺术提供谈资，午饭都难以进行。除了案子，还有各种会议，内容无非是自查自纠，或是领导心血来潮走基层。不开会的上午，便有数不清的宗卷，过去的需要分析，最近的需要整理。</p><p>更不用说现在她手上有一个曾可妮，一个明显会为她的未来，创造更多宗卷的人。</p><p>“所以你们本来打算烧银行，却在斟酌后放弃了，”刘令姿转着笔，盯着刚写下的笔录。毫不意外，她又在审讯室里见到了那个人。这次虽然依然打扮得像逃学混混，但头脸还算整洁，五六根小辫被彩色发带束着，在脑后绑成一个高马尾。</p><p>“我们烧了银行，你听到了吗，我们烧了银行，你们尽管用这个由头逮捕我。”她的身子前倾，手铐随着语调起伏，在椅子把手上发出哐哐的声响。</p><p>“我想你指的是路边的ATM机。它的确没烧黑了一个角。”</p><p>“差。。。差不多。它们都是肮脏的储蓄池，每一张票子都是用无数个Omega鲜血堆。。。”</p><p>“同样的，你们本来想要烧警车，后来也因为种种原因放弃了，”刘令姿轻咳一声，再加上一个未遂，“这是一个明智的决定，我很高兴你能悬崖勒马，毕竟烧毁公务警车是很严。。。”</p><p>“放屁，勒你妈的马屁股。我，曾可妮，从来不干临阵逃脱的事。我们是绝对不可能放弃抗争的，只是他妈的消防署正好在警局对面，这谁他妈能想到。”</p><p>刘令姿夹着笔记本出来，过滤掉曾可妮的芬芳之语后，有用信息只有半页不到，但已经比两个月前多多了。中午和小李一起吃盒饭，她说起今天的见闻。</p><p>“她想枪银行来着，要是成功了的话，足够构成刑事案件了吧，是不是就能递到上头审。咱们市的大队长，以谈判铁手腕闻名的那个，交给他，难道这案子还能谈不下来？”</p><p>“你说庞处啊，”小李在衣服了擦了擦，冲她摆手，“你以为呢，她早就不是一次两次了，你还没来的时候，早跟上面打了好几次照面了。这个人，庞处审不了。你就别管了，跟着冯队好好干，这种经历不是想有就有，以后履历上很好看的。”</p><p>她点点头。这种机会的确不是每天都有，毕竟不是每天都有怀孕的Omega被家暴致死，最后还奇妙的私下和解了，简直堪称二十一世纪一大奇观。</p><p>&nbsp;</p><p>3，</p><p>后续一整周都没有什么波澜。发生了几场和平示威，都是事先新闻有报道，甚至示威地点和大致行动都和警局报备好了，一百来号人举着牌子在街上喊喊口号走几圈，刘令姿他们在旁边干站了一天，什么都没干，甚至有示威的民众向他们问好。这可比整理宗卷有趣许多。</p><p>你以为一切都平静下来时，生活总能造出新的幺蛾子。</p><p>“喂，刘警官，是刘警官吗？”</p><p>那天轮到她值夜班，看到来电显示是外线，顿时一个猛子坐直了身子，准备好纸和笔。</p><p>“刘警官，我是曾可妮。。。我们在审讯室里见过的，你还记不。。。”</p><p>她的声音仍带着些沙哑，却之前高上好几个调，许是没有刻意压着嗓子的缘故。但刘令姿此时没有心情注意这些，她紧紧地抓着听筒。</p><p>“你在哪，发生了什么。”</p><p>“我。。。有人在跟着我，刘警官，我好害怕，他就在阳台外面。求求你，能不能帮帮我，求求你了。”</p><p>她好像哭了，脆生生的字句被啜泣隔开，像崩断的磨砂玻璃。</p><p>刘令姿拿着曾可妮给的地址，赶到了一个老小区。楼房略显破旧，墙面有黑漆漆的污渍，像藤曼一样附着。四周围墙上有喷漆涂鸦，已经剥落得差不多，要靠想象力才能猜得出痕迹。按照曾可妮的在电话里意思，那个跟着她的人以前与她有‘过节’，希望刘警官能行行好，不让旁人知道。刘令姿于是让同事在楼下蹲守，只身一人，进入那又窄又深的单元楼里。</p><p>门没有锁，轻轻一推便开了。一进门她就觉得不对劲，一股浓郁的，甜腻的香气在空气中蔓延，那气味像粘稠的蜜，将不大的房间填得满满当当。曾可妮不知从哪里走了出来，双眼蒙上了一层雾气，远没有方才在电话那头的清醒，摇摇晃晃地就要往她身上倒。刘令姿很快意识到那是什么，人扑过来的时候她怕极了，接也不是躲也不是，她用手抵着肩膀不让身体靠近，却没料到劲儿使过了头，直接把人撂倒在餐桌上。她干脆将计就计，一手将曾可妮的肩膀死死压住，另一只手麻利地摸出一根抑制剂。</p><p>一声惨叫划破夜空，第一下却并未插进去，她的手抖得厉害，又对着那大概是腺体的地方插了好几次，才将药物打进去。然而过了一分钟，房间里的气味竟一点也没有消减，想起整理宗卷中看到过的各种下药案，再代入曾可妮现下的状态，她慌张极了。别无他法，她用抖得像筛子的手摸向第二根抑制剂，还没等拔掉盖子，曾可妮便挣脱她的手，连滚带爬地离开餐桌，跑到客厅另一端。</p><p>“你你你，不要过来，”她扭头将窗户推开，又飞速转回来，双手举过头顶，做出投降的样子。</p><p>刘令姿努力保持平和的语气，即使她紧张到发声都很困难，“别怕，再打一针就好，再打一针就不难受了。”</p><p>她以同样的姿势高举那根针管，她俩仿佛在比赛谁的胳膊更长似的。</p><p>“我没事了，我现在清醒得很，我发誓，”曾可妮的声音也在抖，哦不，她从大腿到头发丝都在哆嗦，“不信你考我问题，”还没等刘令姿说话，她便自己接上，“我知道床前明月光，疑似地上霜，你有两个眼睛一张嘴，一加一等于二。”</p><p>甜腻的气味似乎终于消散了，刘令姿迟疑地放下针头，以一种近似慢动作的步伐缓慢地靠近她。</p><p>“天哪，你脖子怎么在流血，是被那个人弄得吗？”</p><p>曾可妮的脖子上有一道很长的口子，持续有血不断渗出，在锁骨汇聚成一小滩红色。</p><p>“是被你弄的，”她没好气的说，“这种扎针技术，以后甭想讨到老婆。”</p><p>“对。。。对不起，”刘令姿想起方才把人推倒还扎了好几针的事，顿时觉得面上有些挂不住，“我带你去医院？”</p><p>“不去，我自己会包扎。”</p><p>“还是去看看吧，你这个万一被人下了。。。”她咽了口口水，怎么都说不出口‘春药’二字，“下了什么不好的东西，还是让医生看看比较好。”</p><p>不知道她这个好商好量的语气哪里触着了曾可妮的开关，她突然变得格外激动，大跨两步走到她身前，手指指着她的鼻尖。</p><p>“刘令姿，我警告你，你要是敢硬带我去我就敢告你，说你对群众动手，说你刑讯逼供，”她说着指了指自己的脖子，“我有十足的证据。”</p><p>&nbsp;</p><p>4，</p><p>那件事情过后，刘令姿对曾可妮的印象奇异地有了些改观，即使那天她紧张兮兮地来救她，却落得个被赶出家门的下场。</p><p>或许是那通电话证明了，这个人居然有正常说话的能力，又或者是因为她那天穿了一条吊带睡裙，虽然布料有些过分稀少，下摆只堪堪遮住了内裤，但比起她之前穿的那些剪的乱七八糟的衣服，还勉强算是正常人的衣服。</p><p>又或者，在那个狭小的房间里，那个嘴比鸭子还硬的人，第一次流露出任人摆布的神情，同所有Omega一样，暴露出生理上最脆弱的部分。从今往后，即使她打扮得再出格，用多么芬芳的词汇与她在审讯室对峙，每当刘令姿快要忘掉她的第二性征时，那日甜腻的香气就会席卷进脑窝，提醒着她，挑动她作为Alpha的神经。</p><p>但刘令姿打死都不会承认最后一点，她把自己那日的慌张归咎于过分缺失的睡眠。</p><p>后来曾可妮约她出来过几次，借着道谢的由头。冯队长有一天撞见了，意味深长地把她叫到办公室，“小刘啊，给人民群众做思想工作是好事，但是搞示威的那群人还是少接近，尤其是那个叫曾可妮的Omega，尽量离得越远越好，你是个好苗子，不要给自己捅娄子。”</p><p>于是为了不背上私通嫌犯的罪名，她只敢约在警局旁边的咖啡馆。好几个中午，她用个人午休时间对曾可妮进行灌溉式思想教育，讲暴力示威活动对个体商铺危害有多么多么大，那些店主是如何在警察局哭诉，有的失去了家里好几代人留下来的店面，有的因为交不上租金而被赶走，孩子的学费都要攒不齐了。她苦口婆心，一讲就是一个小时，讲的绘声绘色，声泪俱下。对面的曾可妮大多数时候，都用一只手撑着脑袋，歪着头，脸上看不出表情，总会在她讲到激动时招手叫服务员，为她们的咖啡续上杯。</p><p>就这么来回见了几次，杀伤力简直比熬夜加班还大，刘令姿觉得自己快要同时患上声带撕裂和尿频尿急。啧，回头得问问小李，自愿加班算不算工伤。</p><p>&nbsp;</p><p>后来的一个多月，又发生了几场小型运动，大多是和平游行，举个“Omega也是人”“让杀人者偿命”的牌子喊喊口号之类。暴力的那几场里也没见着曾可妮的身影。刘令姿觉得自己的努力很见效，即使没能彻底根除问题，起码已经成功说服了一个究极煽动者。</p><p>曾可妮最近总来警局找她，等她下班，这人到底是被逮捕经验太过丰富，进警局就像进自己家一样，一进门就非常自觉地搬凳子坐下，像个大爷似的。任凭刘令姿跟她一遍一遍地说，她这个岗位没有‘下班一说’，还是执意每天都来。她进不了值班室，隔着好几面墙，坐在会客厅也要陪她干熬着，时不时还给她带杯咖啡或者便当。</p><p>“刘令姿我有件重要的事要跟你说。”</p><p>某天曾可妮又约她出来，这次她穿了一件像样的裙子，好吧，这样说或许太过吝啬，那条黑色的裙子是抹胸款，腰线做了裁剪处理，肩膀上还缝着一朵小巧的蝴蝶花，分明是一件礼裙。鞋子也不再是那双洗得看不清颜色的运动鞋，而是踩了一双绑带小高跟。刘令姿不好意思把穿成这样的她再往那个小破咖啡店带，遂在某点评上随手找了一家五星好评的餐厅，并表达了请客的意愿。曾可妮在啃完第二个鸡腿后，终于说出了上面的话。</p><p>“什么要紧事，是关于思想觉悟方面的吗，不是就不必说了，”刘令姿盯着对面碗里的一盘骨头，她自己倒是没什么食欲。今天的曾可妮很奇怪，穿的衣服奇怪，看她的眼神更奇怪，像是隔了一层磨砂纸，朦朦胧胧，模模糊糊。</p><p>“你别说，还真是！”曾可妮用筷子举着骨头在空中晃荡。</p><p>“与手机和信号相关的除外。”</p><p>曾可妮把头摇得像拨浪鼓，“我醒悟了，知道这种暴力示威不可取。呸，何止不可取，简直是害人害己。我决定了刘令姿，从今往后要洗心革面，好好做人。”</p><p>虽然她说这话的方式并没有让刘令姿感受到多少诚意，不过她还是握着她的手，摆出人民警察宽慰群众的样子，你醒悟了就好，以后不要再犯错，前途还是很光明的。</p><p>曾可妮又解释说自己决定参与游行，主要还是目睹了太多类似的事。她的许多Omega亲人和朋友，都有受到过不公的待遇。</p><p>“啊，那她们现在还好吗，如果有需要帮助，随时联系我，我们一定努力杜绝这种事情发生。”</p><p>“刘警官，能加你的微信吗，”她不好意思地挠挠头。这个人居然也会脸红吗。“我记不太住你们支队的号码。”</p><p>“没问题，”刘令姿沉浸在为人民服务的慷慨情绪中，毫不犹豫地点开了二维码。</p><p>很快弹出一个叫“妮可妮可妮”的好友神情，通过后对话框中弹出两行字。</p><p><em>刘警官好。</em></p><p><em>为了我更进一步的思想觉悟，咱们处对象吗。</em></p><p>她抬起头，曾可妮正咬着吸管，狐狸眼无辜地眨巴，食指点了点她的手机。</p><p>她重新点进那个对话框。</p><p><em>行吧。</em></p><p>你有没有经历过低烧，那种不足以让医生开出请假条，却足以让你上课走神，做不出数学题的低热。它细软又绵长，像温泉里蒸腾的水，泡得久了人就会在清醒的边界徘徊，用清醒的眼睛看着自己做出混沌的事。</p><p>&nbsp;</p><p>5，</p><p>刘令姿上了大学之后，结束了与雨天的孽缘。不，年龄并没有让她记得带伞的重要性，然而只要她往雨中一站，各式各样的伞便会争着挡在她的头顶。它们来自同班的队友，只教过她一两节课的导师，隔壁技术部恰好顺路的男同学，又或者是隔壁学校学艺术体操的小Omega。</p><p>她从未谈过恋爱，爱情于她就像芒果慕斯上的裱花，徒增甜腻，可有可无。相比之下，曾可妮是极会来事的类型，除了工作日送饭送咖啡，她来之不易的休息日也能安排的满满当当，她平日里喜欢摆弄胶片相机，有时便会在警服口袋里摸到摄影展的票，必定是两张，一定画着夸张的红色爱心。始作俑者还总是做作地给她发微信，小刘要不要请我去看××展呀，听说你有两张票哦。</p><p>就这样过了两个月，在一个星期一，熬了七天大夜的刘令姿实在受不住，婉拒了曾可妮的登山邀约。她捏着手机，等待着对方发来失落的话，莫名竟有些初中时等着取成绩的感觉。这种感觉没有持续太久，对话框很快变成正在输入，紧接着弹出一条，好耶，那我们看电影吧。</p><p>她以为曾可妮会请她去家里，谁知道她带着她坐了十几站地铁，七拐八拐来到一家咖啡店。什么嘛，刘令姿环顾周围，这和局子旁边那个有什么区别，为什么跑这么老远。曾可妮一屁股坐在沙发上，不知道从哪里抽出一个笔记本电脑，递给她一只耳机，快点，不看拉倒。</p><p>“我要看恐怖片，”刘令姿刚坐下就开始指点江山。</p><p>“我这儿没有这种东西，”曾可妮斩钉截铁的摇头。</p><p>“想你也不会有，所以我带来了，”啪地一声，一个U盘被放在桌上。</p><p>“随便你，看就看”曾可妮举着U盘在接口处磨蹭了许久，脸上表情仿佛那U盘不是插在电脑上，而是要插进她的肚子里。</p><p>咖啡店的奇妙观影就这样开始了，虽然都是刘令姿看过的片子，但她丝毫不觉得无聊，因为根据曾可妮的表情来看，她八成是第一次看。</p><p>“害怕了？”影片进行到高潮，刘令姿看了一眼曾可妮的手。</p><p>“有什么好怕的，不就是一群脸色铁青的家伙在吓唬人吗，还没以前家里的铁皮门恐怖，”她答得很急，句子像机关枪没有换气，仿佛这样就能壮胆似的。</p><p>“那你的手在干什么。”</p><p>“腿上被蚊子咬了个包，我挠挠痒，”她的额头上出了细汗，却执意将眼睛睁得老大，目不转睛地盯着屏幕上的女鬼。</p><p>“可你抓的是我的大腿。”</p><p>曾可妮终于离开屏幕，低头看了一眼自己的手，马上像被烫到一样弹开。她的脸肉眼可见地红成一片，嘴上还要欲盖弥彰地说着，这什么鬼电影，都给我看热了。</p><p>刘令姿在这段关系中收获的乐趣，大多来源于曾可妮孜孜不倦的行为艺术，而真正传统恋爱中的该干的事，她却一件都没干。走路的时候曾可妮喜欢用小指拉她的手，喜欢突然凑过来亲她，亲了还不收手，那嘴唇总是像橡皮糖一样在她脖子上粘好久，美名曰要近距离欣赏她错愕的样子。这在刘令姿看来都是无所谓的小事，便像提线木偶一样任她摆布，但她不会主动做这些事。当曾可妮贴过来，或者她们吃饭看电影无意靠近的时候，她会不经意瞄到她的侧脸，那棱角分明的下颌线，和白皙的，像竹节一般的脖颈。然而在温吞的热潮涌起前，她的头脑里总是出现曾可妮在审讯室义愤填膺的样子，紧接着便是那天的“我改过自新”“咱们处对象”。她们一个是Omega，一个是Alpha，一个是扰乱社会治安的前示威者，一个是民警，她觉得很别扭，好像主动做那些亲密的举动，就是在占曾可妮的便宜，在未来的某天总要还回来似的。</p><p>&nbsp;</p><p>6，</p><p>“所以你觉得女朋友最近开始玩消失？刘令姿，要我说，这才是正常情况。之前她热脸贴了冷屁股，现在你的小情人不过是从极品女友变成了普通女友，要学会知足常乐，晓得不？”</p><p>她的大学同学，现在在另一个城市从事刑侦工作的许佳琪，在收听了一小时情感电台后给出结论。</p><p>她不知道曾可妮的前科，很显然没有明白所谓“消失”意味着什么。</p><p>不知道从什么时候起，曾可妮出现在她面前的次数下降了。她每次给她打电话，收到的答复都是，在和朋友约饭，没看到。抱歉，酒吧声音太吵。在开车。等她意识到的时候，已经被糊弄过去了好几次。当她当面找她质问，她便像往常一样甩着手，用那种脆生生的声音在她脖子里说，我能还能干什么，你不要那么紧张嘛。</p><p>“你不要那么紧张嘛，”许佳琪说出一摸一样的话，“难不成，你怀疑她消失的时候把你绿了？”</p><p>“我倒是没有这种顾虑”，刘令姿在心中苦笑。同样是瞒着她，曾可妮感兴趣的事无非两件，烧杀抢掠，和密谋烧杀抢掠。</p><p>终于，在一次长达两天的失联后，她忍无可忍，决定誓死要把她抓个正着。她翻出她留在拘留所的地址，开门的却是一脸懵逼的八旬老太。她跑遍了宗卷里记录的过去的聚集地点，毫无意外的扑了个空。她在办公室急躁得发狂，用笔在纸上画出乱七八糟的线，突然看到上次接求助电话时记录的那个老小区。她压着限速向郊区狂飙，终于站到那扇门前，把门敲得哐哐响。</p><p>本来不报太大希望，谁知道门一下就开了。熟悉的身影斜倚在门上，迷迷糊糊的，不清醒的样子。她上身穿了一件白色T裇，下身似乎什么都没穿，两条细瘦的腿在过大的下摆里当啷着，像一只疲于站立的鸵鸟。</p><p>“唔。。。刘令姿，”她使劲揉着眼睛，终于看清了来的人，挤了挤嘴角，闭着眼睛做出请进的手势。</p><p>“你怎么。。。”刘令姿刚要愤怒地将憋了两天的质问一股脑倒出来，就看到那人离开了门，傻笑着一头向前栽去。</p><p>她慌忙一把将人捞住。这间屋子一定中了邪，怎么每次她俩相见都是同样的开场。</p><p>“怎么回事，怎么这样烫，”手中的身体烫得像个刚出锅的鸡蛋，失去骨头一般靠在她怀里，刘令姿警觉地吸了吸鼻子，还好，大概只是一般的发烧。见那人还在无意识地傻笑，她转了个身，半搂半抱将人弄到沙发上。</p><p>好在厨房有备好的冰，刘令姿拿了个看起来还算干净的毛巾给她敷上，一遍敷一遍絮絮叨叨。</p><p>“曾可妮我真是搞不懂，这么大个人了，小时候妈妈没教育过生病了就要。。。天哪。”</p><p>沙发上的人被冰刺激到，翻了个身。她的后颈上，有一条清晰的疤痕，有两个手指宽，像蛇一样从颈椎一直蜿蜒至后脑。她不知不觉用指节触摸那道疤，一直迷迷糊糊的人突然发出剧烈反抗。</p><p>“不许动我的脖子！”她扭着身子，企图躲避刘令姿的触碰。</p><p>“你他妈给我闭嘴！”刘令姿骂出了三年以来第一句脏话。她开始像无头苍蝇一样翻找消毒水和绷带，将它们一股脑堆在桌上。大学课本里的一起强奸案，Omega被割破了腺体，内分泌严重失调，终身都要依赖药物过活。她气急败坏地拧开消毒水的瓶子，另一只手死死箍住不断挣扎的肩膀，那人从后背抱着，紧紧压在怀里。书本上各式各样的伤口和处理方法此时在她脑中完全蒸发，她用抖得像筛子的手拿起面前，焦急地判断伤口最深的位置和腺体的距离。</p><p>她失败了。</p><p>那被疤痕缠绕，看起来一折就断的脖颈上，并没有象征腺体的突起。</p><p>“曾可妮？”</p><p>方才像垂死的蚂蚁一般挣扎的人，在她质询的目光下一动不动，双眼用力闭着，恨不得要把眼皮缝上似的。</p><p>“你不是Omega。”</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Omega平权文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保证你过程和结局都猜不到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任热血民警×躁动的反抗者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无差&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="低烧37.5°C" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%BD%8E%E7%83%A737-5%C2%B0C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】不着一色（尾声）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/1e9a9b85.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/1e9a9b85.html</id>
    <published>2021-01-26T05:30:56.000Z</published>
    <updated>2021-02-01T07:23:40.877Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>BDSM  </li><li>前任梗  </li><li>彻头彻尾的成人伤痛文学</li></ul><p>完结撒花<del>~</del></p><p>这篇真的是我的年度最佳，为数不多把角色逻辑理清楚了的文。</p><p>结尾附了后记，把写作时想的东西记录下来。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>世上从没有真正的峰回路转，或是山穷水尽。</p><p>曾可妮花了太多年岁才明白这个道理。前方延伸的，大多是好几条看不到尽头的路，或许它们同样泥泞，但细看去，也许有一条路旁生出褐红的野玫瑰。</p><p>“你刚来找我，说一定要选我做女主人时，我很愤怒。”</p><p>在那个面馆，刘令姿对了她说了很多，关于伤害，关于情感。或许这更像一场解释，不然教曾可妮怎么相信，这样一个人带着那些尖刺向未来狂奔的人，怎么就愿意停下来，为她施舍一份眼神。</p><p>“她们说你技术很好，”曾可妮扯了扯嘴角，又缓缓摇头，“我知道你恨我。”</p><p>她没否认，捧着剩下的面汤喝了一大口，“那时我以为，你只是想要获得很多很多的疼爱，像过去那样。”</p><p>曾可妮愣了愣。这是她未曾想过的事。她是这样的人吗？或许她就是这样的人吧，无处安放的痛苦与情欲，最终伤害了所有的人。</p><p>“这简直可以算上情感嫖娼，你八年前就该为我付钱，”刘令姿又吸了一口面，俏皮地敲了敲她几乎没动过的碗，“不过后来，我想明白了，你哪里缺人疼呢？”</p><p>她意有所指地瞄了一眼她的无名指，钻石在白炽灯下折射出一道星光。</p><p>“我。。。”曾可妮想要缩回手，但又发现自己缺少立场，她再三寻找开口的方式，最终无力地垂下了手，“对不起，我知道，对不起。。。”</p><p>“好了好了，”刘令姿用手势比了个停止。曾可妮低着眼，又露出那副介于委屈与自怨自艾之间的神情，让她感到无比烦躁，“不要再说那三个字。不提这些了，我换个说法。那天你问我，有没有想过为什么你会回来找我。”</p><p>她点点头，没有出声，像一个等待受罚的学生。</p><p>“我想了，很仔细的想，”这是实话，做出再次找她的决定，需要一场风险评估，“我觉得这次，我没有理解错。”</p><p>“所以我约你见面，是想要告诉你，”对面的人还是低着头，她只好盯着那人的发顶，“想要告诉你，我同你一个想法。”</p><p>曾可妮倏尔抬起头，正对上她的眼，里头有浅浅的，还未长出的太阳。</p><p>她错愕地说不出话来。</p><p>“曾可妮呀曾可妮，”刘令姿摇着头，也不知道为谁叹息，“若是不想接待你这个客户，我大可换个俱乐部。只要我想，有一千种方法可以让你找不着我。”</p><p>她看着眼前讶异的人，恼火中插着一根惹来疼痛的倒刺，以前那么自信的人，笃定无论做出什么，只要轻描淡写地撒个娇服个软，都能被她原谅。怎么到了现在，反而不相信了。</p><p>“为什么呢，”曾可妮与她对视一会便要移开眼，像在草堆边烤火又怕被烫伤的小鹿，“为什么，刘令姿，你怎么会。。。”怎么会愿意，怎么还会愿意呢。</p><p>她的声音很轻很轻，似乎重一点，就要惊醒这场过于美好的幻梦。</p><p>“你总有些好处，”刘令姿轻咳了一声，不愿被曾可妮轻易营造的悲情，自怨自艾的氛围所影响，“你总该有些好处，不然便是对我审美的侮辱。”</p><p>“那些都是没有用的好处，”她使劲摇头，低下脑袋，把手插进头发里，“你知道的，所有稍微了解我的人都知道，我是个糟糕的人。”</p><p>刘令姿长长地叹了口气，它们与碗中冒出的白气一起，组成一整个冬天。</p><p>“曾可妮，”她跨过半张桌子，握住她无力摊开的手，将它一个指头一个指头地包在掌中，“你不喜欢这样活着，是不是，但是往往觉得自己身不由己。我想告诉你，曾可妮，你配得上你的痛苦。”</p><p>“但是，我不是解药。你从我这儿得到快感，但它们出了俱乐部就烟消云散。”</p><p>“你把这种活动归类为罪恶的，就如同你定义我们的关系一样。你不许道歉，这是合理的，每个人都有不同的接受程度，也应当有选择自己生活的权力，之前是我逼你太甚。”</p><p>“不过曾可，我不愿意了，你明白吗？即使这种关系能够维持，我也不愿意继续，做你人生里的错误。”</p><p>&nbsp;</p><p>那天晚上，刘令姿把她带回了家。这是她第一次踏进她的领地，简洁的装横，连厨房都收纳得井井有条，与她想象中无差。</p><p>“刘妍宏，有没有人说过你是天生的女主人。”</p><p>曾可妮躺在深蓝色的床单上，像是没入深蓝色的海，沉静而安详。她从后头将身边的人虚虚地抱住，鼻尖与颈脖只隔了一尺。</p><p>她今天一定用了海盐沐浴露。</p><p>“我们没在做爱，不需要安全词。”</p><p>她的声音还是那么冷静，很轻易便在冰凉的夜里蒸发。</p><p>“是我说的，对不对，那个时候，怎么劝你都不肯试一下，后来怎么又自己去学了。”</p><p>那个时候。</p><p>八年前的曾可妮，是低垂在天边的星星，是墙内枝叶招摇但摘不到的花，是被她短暂占有的遥不可及。那个时候啊，她是坐在莲花上的人啊，而她刘令姿怎么能够践踏神明。</p><p>身后的呼吸声逐渐平稳，刘令姿却久久不能入睡。她盯着窗帘上的蒲草纹路，它们将她拖入遥远的过去。</p><p>好像这种情景经常发生，在大学时期一向睡眠很好的她，总要硬撑等身边的女人睡着。在倒带的记忆中，有很多个静止的画面，它们脱离了声音和背景后，竟也显得美好。她喜欢她在手下发出悦耳的呻吟的模样，仿佛攥紧一只会鸣叫的花。她喜欢看她咬着吸管，跟店员讨价还价。还有便是她闭着眼睛熟睡的时候。</p><p>她会在睡梦中皱眉。这可真奇怪，那时候的她总是这样想，明明白天，又或者她们上床的时候，那双狐狸眼里的笑意多到快要洒出来。她给她带四块钱一杯的珍珠奶茶，往她包里塞五颜六色的便签条，爱抚她，用手指讨好她。这些都能赢得赞赏，她会笑盈盈地拥抱她，亲吻她，或是拉她的手。</p><p>她睡着后却总是皱着眉。那姣好的眉毛和白皙的脖颈，能让刘令姿随时随地做出一首赞美诗，但她没法让她睡着后也快乐。</p><p>这真让人无奈，她懊恼地撑起头，想要在那人熟睡的脸上看出个所以然，有时还俯下身，用齐耳的短发挠她的脖子，盼望着她能够醒来，冲她咯咯地笑。后来她便晓得了，这是没办法的事，这个人是她用情欲赊来的，只短暂借给她一周里的某个晚上。甚至在这个房间，只有她们两个的时候，她都不属于她。因为她没法让她睡着后也快乐。</p><p>曾可妮呀曾可妮。</p><p>最后她是怎么跟她说的来着，在终于被困倦带走前，刘令姿努力反思今天的言行是否得当。</p><p>哦对，她说，曾可妮，我好好想过了，你也得好好想想。</p><p>&nbsp;</p><p>过了一整个月，刘令姿接到了曾可妮的电话。</p><p>她之前撒了谎，这人的号码即使换上几千次，她还是能看一遍就背下来。</p><p>“喂，不买保险，我没驾驶证。”</p><p>“刘令姿，你知道是我。”</p><p>两个人都笑。</p><p>她们聊了聊天气，和最近各自圈内的一些新闻。直到曾可妮提起俱乐部开发了新的房间，是以前没有的布景。</p><p>“那个，”刘令姿轻咳了一声，说不上是失落还是失望，“以后对自己好点，游戏罢了，不要弄太过了，反而伤了身体。”</p><p>“嗯，我相信你的分寸。”</p><p>“什么？”她把话筒移开一寸，又很快重新贴回耳朵上，“刚才在电梯里，信号不太好。”</p><p>“我说，”那端传来低低的笑声，似乎被她的反应逗乐，“从今往后，我相信你的分寸。”</p><p>&nbsp;</p><p>她终于得到足够多的痛苦，能鼓起勇气，承受她的爱了。</p><hr><p>END.</p><p>后记</p><p>关于角色</p><p>曾可妮：</p><p>显而易见，这是一个集多种矛盾与一身的角色，它们大都是她自己创造出来的，她知晓这一点，并为之痛苦。她在爱的包围下长大，按部就班地读书，毕业后做了自己喜欢的工作，嫁给了爱她的丈夫，当她发现自己对同性产生欲望的时候，她知道哪里出了问题，但回头看，却连一分错处都找不到，与常识相悖的价值观使她对自己做出了否定评价。这种否定情绪使得她无法正视对刘令姿的感情，甚至无法正视自己的痛苦，因为按照她的逻辑推理，它们都是不该，没有理由出现的东西。在这种逻辑的驱动下，她成为行为上的渣女，从亲密关系中获得快乐，但又不承认这段关系，想要获得宠爱，却不愿负责任。八年前，刘令姿成为她自我挣扎中的受害者。</p><p>BDSM于她像是一场救赎，在游戏世界她获得具象化的折磨，终于有了感受痛苦，表达痛苦的理由。但这不是解药，刘令姿也不是解药。她们相爱，但这种情绪与她的生活是割裂的，而将它们分割开的，恰恰是她自己。八年后，她明白了从前对刘令姿的所作所为是同时违背道德和情感的，但她贪恋与她进行虐恋游戏时的快感，并只愿她们的关系停留在表面，一旦刘令姿揭开那些陈年伤疤，她只能不停道歉。她过度沉浸在自己的痛苦里，完全丧失共情能力，八年前没能察觉刘令姿因她而生的自卑，八年后同样忽略了那人依然存情的种种证据。</p><p>很久之前有人点梗，想看“道德，爱情，和性向”的讨论，这三者都在曾可妮身上有所体现。在大纲里曾可妮的丈夫拥有更多笔墨，好让道德方面的矛盾显得更加合理，但最后因为一些原因没写出来，挺遗憾的。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿：</p><p>如果她们之间没有爱，这篇文应该命名为《女王的归来——复仇篇》。八年前，她作为一个单亲家庭出身，需要打暑期工补贴家用的大学生，曾可妮的出现无疑成为冗杂生活里的一道光。阅历差使得她无条件地信任她，她穿着她叫不出名字的品牌，做着热爱的行业，这带来刘令姿对她的迷恋和浸到骨子里的自卑。她不知道为什么这样美好的一个人，会一次又一次的伤害她，而她一次又一次选择原谅。直到她通过自己的努力拿到奖学金，彻底脱离了曾可妮。与曾可妮的自我禁锢不同，她在这几年里得到了巨大的成长。她从很小便知晓并接受了自己的性向，国外开放的文化使她很容易便接受了BDSM，并将其当作一种乐子。当她再次遇见曾可妮时，阅历的天平颠倒了过来，她拥有同样的社会地位，自己热爱的事业，同时，她还拥有曾可妮缺少的开放视野，和完整的自尊。</p><p>她明白过来，八年前的伤害是她不该承受的，于是她站在道德制高点上，嘲讽曾可妮的羞耻心，利用女主人的身份满足羞辱她的欲望。她对曾可妮控诉，“你是一个烂人”，但是她无法控制自己不去爱这个糟糕的人，所以伤害只停留在语言层面（这对于曾可妮来说可能已经足够多了），所以她看到曾可妮的自残行为时会气愤，气她如此自甘沉沦。她想救她，她开始在意曾可妮的感受，不再像一个刺猬专扎她的痛点，她意识到了阅历差，明白每个人考虑事情的角度和接受速度是不一样的。但作为一个清醒的成年人，她有自己的生活，爱情不足以让她放弃自己挣来的一切。</p><p>尾声里，她其实在对曾可妮表态，我知你身处深渊，我没法抛下一切，只为你奋不顾身，但我可以等，等到你用自己的双手爬上来，站到我身边。</p><p>&nbsp;</p><p>关于写作</p><p>这篇文从十一月初就开始构思，当时就已经定了主题和人设，之所以写到现在，是因为中间一直对着大纲修修改改。两人的故事是严格建立在八年前的遭遇，分开后各自的经历，和“有些差距”的人生观上的，这些背景写多了显得冗长，写少了又支撑不起角色的处事逻辑。唯一能够避免这种情况的就是现背文，大家都熟悉的背景不需要累述。然而在所有写过的AU文里，这种情况都没有处理好，这篇经过漫长的推拉，终于改到了勉强满意的地步，也算是了了一桩私心吧。</p><p>&nbsp;</p><p>关于SM文化</p><p>这篇文的灵感来源是李银河的《虐恋亚文化》，在一段采访中，一位虐恋者觉得自己的性向是一种罪，但他又无法抑制和同性性交带来的快感，所以他觉得一定要受惩罚，才能让他心安理得的接受那些快乐。他的自述抛开价值观，抛开LGBT平权，单从人类的角度来看，是令人着迷的，原来人在遇到理性和感情不统一时，会用这种方式将情感合理化。这后来成了曾可人设的参考。</p><p>书中还有一些关于SM群体的分析，是我以前没有意识到，或者有所误解的，看完后觉得很有意思，于是也在文中有所体现。</p><ol><li><p>虐恋是有钱又有闲的人的游戏。曾可和刘令都是上流人士。实话讲，个人认为所有社会非主流行为（包括同性恋），都需要一定的社会地位，这样才能像刘彤那样挺直腰板，我就是有这种癖好，那又怎么样，我依然赚的比你多。到了少数群体不需要用地位、金钱来证明自己的时候，可能才是真正的平权时代。</p></li><li><p>虐恋者大多出生在幸福的家庭，只有从未把疼痛与“痛苦”联系起来的人，才能从中得到快乐。</p></li><li><p>虐恋是受虐者的自慰活动在戏剧舞台上的演出。这点经常与外人对于虐恋的臆想相悖，虐恋活动的主导从来都是受虐方，要进行何种活动，如何去进行，都是按照受虐方的旨意去做的，施虐方从某种意义上，只是游戏的执行者。文中每一次活动都是曾可先发出信号，除了最后一章。刘令失去控制的行为其实是与道德和法律相悖的。</p></li><li><p>虐恋是可以学习的。这一点应该相对明显，曾可是不由自主地，为了消解痛苦情绪而发现这种活动。而刘令相反，她不是被需求所驱使，只是偶然地知道了这种游戏，学习后发现自己乐在其中。无论是哪种方式，哪种心态，有一点都应该明确：虐恋是快乐而不是欲望，欲望无法克制，但快乐可以被选择。</p></li></ol><p>在写作过程中，我常常反思，有没有因为阅读了关于虐恋的研究（还有早年看过一些虐恋作品），而沦入学院派的陷阱。从某种意义上，大多数写虐恋文学的作者，都是傲慢的圈外人，对另一个从未涉足的领域进行意淫。而虐恋作品，就是在这种意淫下，供人们取乐的产物。</p><p>最后引用一段李银河的话，作为这篇文章的弃权声明。</p><p>“制作虐恋色情品的人大都不在虐恋者圈内，因此他们对虐恋的理解往往是歪曲的。虐恋不是一种暴力形式，而是一种仪式性、协商性的游戏，但是虐恋的幻想的确有强迫与暴力的内容，这对于不了解不熟悉个中秘密的人来说会造成很大的误解。”</p><p>&nbsp;</p><p>写妮刘也有七个多月了，甚少为哪篇文写后记，原因无非两点。其一，害怕别人觉得“她想了那么多，写出来却那么少。”“只是一篇同人而已，文笔也就是同人的水平，何必强行上价值。”其二，像是在对自己的文章做阅读理解，并且强加了一个标准答案。我一向以为，作者的初衷并不比读者的理解更重要。</p><p>但是这篇后记是写给自己看的，于是便没有以上两条顾虑。写出去的文字泼出去的水，额外的解释已经无法改变读者接受到的信息，但泼水的人却应该反思，持续不断地，反思写出来的东西与想要表达的差距在哪里，才好在下一次，把水泼得更好看些。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BDSM  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前任梗  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;彻头彻尾的成人伤痛文学&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;完结撒花&lt;del&gt;~&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇真的是我的年度最佳，为数不多把角色逻辑理清楚了的文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾附了后记，把写作时想的东西记录下来。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="不着一色" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%B8%8D%E7%9D%80%E4%B8%80%E8%89%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】不着一色（下）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/bd0108ac.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/bd0108ac.html</id>
    <published>2021-01-17T19:34:30.000Z</published>
    <updated>2021-01-26T05:52:28.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>还是没完全写完</p><p>好爱好爱这篇呜呜呜，不想毁了它，想把每一个想讲的点都讲清楚。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮依然记得她们一起度过的第一个冬天。</p><p>空气中飘着佛手柑的香气，她睁开眼，看到那人坐在窗前，鼻子贴着窄小的窗，双手扒在窗沿上。</p><p>“别离那么近，酒店的窗子好脏的，”她将睡袍系好，从凌乱的床铺上起身，走到她的身后。</p><p>“下雪了诶，你看那边的天。”</p><p>她拉住她的手，指着窗外。像一只刚长出角的小鹿，以最热烈的姿态，赞美冬天第一场雪。</p><p>时间是最蛮不讲理的造物主，将她们切成两半，放进两个截然不同的膜具，八年后取出来，让她和她尴尬地躺在同一个盘子里。曾可妮时常觉得被视觉所欺骗，这怎该是同一个人呢，怎么能是同一个人。那双眉毛在精致的描摹下显得格外英气，她以前注意过吗，那个八年前的身影，不只是眉毛，浑身都充满锐气儿。她那时留着齐耳短发，穿着大了两个码的牛仔外套，嘴角像是被缝在了脸上，一勾不勾的。只有面对她，才会挤出一个怯怯的笑，她喜欢那样懵懂又直白地看她，眼中有一片毛茸茸的苔藓。</p><p>但如今她是刘令姿了，年岁在她又黑又直的发丝间堆积。走近她，像走进一片茂盛的玫瑰林，她生出足够多的尖刺，保证每一个妄想深入的人，都落得衣不蔽体。</p><p>其实哪里能怪得了时间呢，从来都是她自己，是她曾可妮执意要选她作主人，是她一次又一次地去找她，是她还抱有那万分之一的幻想，想八年后的她，能用那双生了薄茧的手，为她捏出一朵云，想她能在那间挂满刑具的房间里，束着手对她说，姐姐，你来迟了。</p><p>从来都是她曾可妮，深陷于黑色糖浆般的过去。如果足够有幸，如果刘令姿曾在凝视她的面孔，或是一丝不挂的躯体时，感到些许来自遥远岁月的震荡，那于她大概也只是老旧排水系统里的污秽，被回流带上来，飘在水池里引人恶心。</p><p>那天她在刺眼的阳光中醒来，春日还不足以温暖厚重的檀木，她坐起来，打了个喷嚏，觉得自己像一柄锈掉的铜钩。</p><p>&nbsp;</p><p>“我以为你不会来了，”年轻的女主人转过身，讥讽没有如期而至，反而更多的是错愕。</p><p>曾可妮点了点头，从纸袋里取出两杯咖啡。她们有一整个月没有见面。你看，故事有一千个结尾的机会，偏她要拿起已经没墨的笔，前言不搭后语地写下去。</p><p>“新的手环到了，质感很好，比以前的重一些，”刘令姿接过咖啡，放在窗台上，转身便又是意气风发的女主人。她用半边嘴角朝她笑，“这一次，谁也不许开口说话。”</p><p>&nbsp;</p><p>也许疼痛才是与她的相处之道。之后的几个月，她又做回了每周末的熟客，娴熟地签好免责协议后，便跪到那台子上去。刘令姿有时候会咬着她的耳垂，喊她基佬，母狗，女同性恋，但更多时候，她只是一言不发地挥动鞭子，好像那是她的全部使命。争吵并没有停止，她们几乎无法平静地说上超过五句话，只是争吵大多很短促，紧接着便是一场酣畅淋漓的性爱。</p><p>天平逐渐静止，她们在陌生人与老友之间，达成了一种微妙的平衡。直到那天，向来循规蹈矩的女主人突然变得细心，发现了那条不该存在的疤痕。</p><p>“这是什么，”她提起她的手腕，像是提起一块砧板上的骨头。</p><p>“主人，那是您留下的恩典。”</p><p>曾可妮垂着头，她的腰上绑了一根锁链，冰冷的铁从双腿间穿过，另一头被牢牢握在骨节分明的手中。</p><p>“等一下，”年轻的女主人走过去，啪地解开她身上的链条，一只手把她拉起来，“曾可妮，你告诉我，这是什么。”</p><p>幕布落下，剧目暂停，侩子手放下道具屠刀，开始慰问扮演犯人的同僚。</p><p>“一点纪念品罢了，”曾可妮不去看手腕，反而漫不经心地撇了一眼她的脸，“你不在的时候，我也找别人玩。”</p><p>她大腿局促地夹紧，锁链就堆在脚边，在这种状态下同她正常地讲话，使她感到不适。她不由得用膝盖去碰对方的腿，催促着快点继续游戏。</p><p>“骗子，”那人更加用力地捏着她的手腕，将它举到她眼前，疤痕的位置传来粗糙的质感，是她大拇指上的茧，“我玩了五年，可以非常肯定地告诉你，没有这么细的鞭子，能留下这种疤痕。”</p><p>“那不是鞭子，是别的东西，我们玩了别的，”曾可妮象征性地挣扎，企图让晃荡的手腕阻挡视线。那人的眼神让她心慌。</p><p>“别的？那你告诉我，是什么留下的，”尖锐的疼痛从手腕传来，她几乎要把她的骨头捏碎。曾可妮几乎肯定，如果她身上有一件布料，现在一定被她拎着领子，勒到无法喘气。</p><p>“你告诉我，曾可妮，是哪个主人，有这么大的胆子，鞭子能挥到大动脉上。”</p><p>她不说话了，低着头，沉默地靠在柱子上，任由人继续攥着手腕，像是一个提线木偶。</p><p>“你说话，曾可妮，你给我说话！这到底是怎么弄的！”</p><p>握住手腕的手开始因为过度用力而发颤，仿佛下一秒，血管就要在指节爆裂开来，溅她一手红色液体。曾可妮还是低着头，这种极端的愤怒使她不解。</p><p>“不是你想的那样，”她抿了抿嘴，隔着齿缝叹了一口气，“只有些时候太无聊了，没有到大动脉，就一个小口子。”</p><p>“一个小口子，你把这当消遣？”刘令姿一把甩开她的手，因为惯性，指节重重砸在身后的柱子上，发出啪嗒一声，“曾可妮，你到底在想什么？”</p><p>“不是。。。你又在想什么，”她想要揉一揉手腕，又在接触到对方眼神时放下。她不明白她们在为了什么对峙，荒诞感使她烦躁起来。</p><p>“你担心个什么劲儿，刘令姿，”她冷哼一声，“我要是真能下那个决心，还用得着跑这儿来，花钱让别人办事。”</p><p>&nbsp;</p><p>可能是她的语气太过轻佻，又或者不经意间，无意中流露出了嘲讽的神态。总之，眼前的人被彻底激怒。</p><p>“我不担心你，我再也不管你，你给我滚，立马给我滚！”</p><p>她抓起丢在地上的衣服，一件一件，狠狠砸在她身上，像是在惩罚路边，一条刚翻了垃圾桶的狗。</p><p>曾可妮靠在柱子上，仿佛那是她的一部分，下一秒就能缩进去，关上自己的壳。她任由扑面而来的衣物遮住自己的头，看不到对方发红的脸，多少使她轻松一些。</p><p>“你什么时候管过我。”</p><p>说完这话，面前的人好像停住了，过了好久，当曾可妮以为她终于感到厌倦，伸手准备拾起的衣物时，一阵爆裂的剧痛袭向腿弯。</p><p>她匆忙扒开附在脸上的衣服，正看到刘令姿握着那条铁链，以一个优雅的弧度，舞向她的腿间。她惊呼一声，身体在疼痛中下坠，膝盖重重磕在瓷砖地上，发出一声的闷响。</p><p>“你胆敢，你有什么资格这样说！”</p><p>她发出几乎是尖叫的声音，曾可妮从未见过这样的她，她拿起鞭子的时候，从来都是冷着脸，或许嘴角还带着一丝讥讽。面前这张在怒火中颤抖的脸像是一个虚影，使她感到一种割裂的扭曲感。</p><p>“对不起。”</p><p>她下意识地想要道歉，为那些愤怒下，呼之欲出的东西。</p><p>“你胆敢再说一句话，你胆敢。。。”</p><p>面前的人像是从另一个虚幻世界贴过来的，皮肤下包裹着火，要将这间房子，和里头发生过腌臜事，全都烧个干净。</p><p>“对不起。”</p><p>这几天她似乎说了太多同样的话，三个字被烙在大脑皮层，成为场面话的替代品。但这一次，她是真心实意地讲出来的，正如面前的人正在真心实意地抽打她一样。</p><p>“你在对不起什么，曾可妮，你对不起什么，你说，你说话！”</p><p>“我。。。唔，不该。。。对不起。。。”</p><p>疼痛逐渐变得难以承受，她沉默地忍下一波又一波抽打。支撑着剧本的帷幕被高高拉起，在现实中，她没资格痛呼。</p><p>“你不该什么？”</p><p>“不该。。。呃啊。。。不该再来找你。”</p><p>“错了，大错特错！”</p><p>更加用力的鞭挞随之而来，铁链比鞭子更沉重，使得她能看清那条蛇咬上自己前，在空中的曼妙弧度。面前的人一下又一下，不知疲惫似的，向黑夜一般舞向她。侩子手脱下戏服，成了彻头彻尾的暴君，而她清晰的知道，她不值得获得恩典。</p><p>所以她不乞求。</p><p>“你想不起来了。我来告诉你，你不该给我补习，不该在那天去银行。。。”</p><p>她的声音在金属撞击声中显得更加歇斯底里，像是哑了嗓子的黄莺，用不成调的句子对面前的人发出控诉。</p><p>“你说的对，你不该来找我，这么多年，你将我推得那样远，如今何必再来犯贱。”</p><p>“不是，呃哈。。不是这样的。。。奖学金的事。。你没同我讲，唔呃。。。是你要走的，我以为。。。”</p><p>我发现的时候，已经把你弄丢了。我知道，你灰心了，你早就该灰心了。</p><p>“我没告诉你？我没告诉你，曾可妮，你扪心自问，我若是告诉你了，有什么区别吗？”</p><p>疼痛。一颗颗，数得清的疼痛。它们在血液里滚了太久，失去尖锐的棱，变成可以忍受的椭圆。但随着铁链的律动，那些沉积的疼痛又躁动起来，在骨缝间游走，不断提醒着她，那些因她而生的痛苦，那些她无处安放、不敢定义的情感，和那个被她不自知的傲慢深深刺伤的人。</p><p>“刘令姿，我。。。”</p><p>“你知道我学的什么吗，你知道什么时候开始的申请吗，你在意过吗？”</p><p>“刘令姿，不是这样的。。。不是。。。刘妍宏。。。你听我说。”</p><p>“刘妍宏，呵，亏得你叫一声刘妍宏，”许是铁链过于沉重，那双精炼的手腕也逐渐承受不住它的重量。落在身上的鞭挞逐渐失去节奏。“我不许你说，我不要听别的，你就说一句，”面前的人盯着她，那目光比铁链扎得更深，“要是我告诉你了，你会说‘刘妍宏，你不要走’吗？”</p><p>“我会。”</p><p>咚地一声，铁链沉重地落下，在瓷砖地上砸出一个黑洞。</p><p>刘令姿好像恍了神，时间突然作祟，将她剪下来，贴进那遥远而漫长的画本中，但很快她便在与时间的拉扯中获胜，扯起标准的、只有半边嘴角的笑，“随便你，又有什么区别呢。”</p><p>她的手悬在空中，还保持着握着链子的姿势。曾可妮用手撑地，她挣扎着，迫切地想要摸那双手，但刚经受鞭挞的躯体背弃了她，任她如何努力，都攒不起一丝力气来。</p><p>终于，她泄了气，改用眼神触碰她，“刘令姿，在你眼里，我大概是没有心。”</p><p>“我有想着你，那种想，以前的时候。我知道，我知道这不能说明什么，这不能成为借口，甚至我做的事情大都与之相悖，”她深吸一口气，似乎鼓起了很大的勇气，“那个时候，我挺喜欢你。”</p><p>她瘫倒在柱子上，感觉自己像是一团被水泡过的烂泥。</p><p>站着的人微不可见地点了点头，却没有回应她的眼神，只看那躺在地上的铁链。</p><p>“你现在说这些，只是想让自己好受些，不是吗？足够的年岁终于让你有了待人的良知，开始对加之于人的东西感到愧疚，我该庆幸吗，你希望我向从前那样，对你施舍的所有情感感到庆幸？”</p><p>“曾可妮，你的确不该，不该招惹我，”她的声音像雨中颤抖的柳树，“招惹了我，又那样待我。”</p><p>有晶莹的东西从她脸上滑过，曾可妮偏过头，斜靠在柱子上，不敢再看她的眼睛。她知道，她无法接住那些眼泪，它们来自遥远的过去，没等到她迟来的手。</p><p>“可是我回来找你了，对不起，我知道你要说什么，我又搞砸了你的生活，。。。但你愿不愿意想一想，我为什么回来找你。”</p><p>她还是忍不住开口了，几乎是乞求的语气，又一次，乞求她不配得到的东西。</p><p>刘令姿的眉尖微不可见地跳了一下，紧抿着的唇有片刻松动，却最终没有发出声音。她沉默地向前一步，缓慢地蹲下，将她抱起来。她的指尖夹杂着铁锈的味道，与她自己的汗水混在一起，像腥咸的、没有边际的海。</p><p>“没人能搞砸我的生活，”她抱着她走向床边，目光直视前方空无一物的墙，“但是曾可妮，你是世界上最自私的人。”</p><p>她点点头，下颌抵在她肋骨上，无力辩驳板上钉钉的真理，任凭倦意逐渐没过头顶。</p><p>她在腥咸的海中沉沦。</p><p>&nbsp;</p><p>“好的，我知道了。对了，上周那个项目没谈下来，晚上工作室要开加急会，可能会比较晚，你先吃饭吧，别等我了。”</p><p>曾可妮放下电话，对着满桌子的稿纸发呆。事实上，今天上午她刚和甲方会过面，合同签下来了，她以庆功为由头，给所有人放了两天假。独留她自己在空荡的工作间里，像是一只干瘪的蜗牛，缩进过于宽大的壳。</p><p>偌大的房间里没有镜子，甚至连洗手台前，都是一道苍白的墙。与其他虐恋爱好者不同，她没有欣赏疤痕的喜好，甚至把它们看作象征羞耻的证据，如果说有什么比疤痕更让她不悦的，那可能是她自己的面孔。</p><p>但现在，她突然期盼着，空中能出现一面延申到天边的镜子，又或是湖面，随便什么能映出她全身的东西。她要举着它，好好问问造物主，看看，这就是你的杰作吗，明明创造了千万个赫拉和维纳斯，为什么要在完美的设计稿上动刀子，偏生造出一个她来。她要捉住他的衣袖，指着那镜子里的身体，看呐，这是你毕生难辞其咎的败笔。</p><p>两周前，她自己的床上醒来，几乎要以为那个疯狂的午后是一场梦，又或者只是一场约定俗成的SM游戏。然而屏幕上出现的信息昭示着它的发生，在现实中的发生。</p><p><em>你睡了很久，怕误了你的事，我在你包里找到了房门钥匙。</em></p><p><em>昨天的事，非常抱歉，如果你想的话，可以向俱乐部举报。</em></p><p><em>无论如何，我不应该允许自己做出那种事。从今往后，你不要给我付钱了。</em></p><p>你不要再给我付钱了。</p><p>她盯着那几个字，黑色的宋体笔划从屏幕中站起来，头牵着尾，组成一道铁栅栏，将她唯一的借口斩断。</p><p>她终于不要她了。</p><p>&nbsp;</p><p>又过了快两周，她几乎已经适应了所谓正常人的生活。几乎。</p><p>她没有再去那个俱乐部，尝过浓烈的吗啡后，一切烟草变得寡淡无味。每当她几乎要在强烈的戒断反应中妥协，那双燃烧的、冷静的眼都会让她望而却步，她不愿想象她走进别的房间时，被刘令姿注视背影的样子。</p><p>那天她刚走出办公楼，月亮耳线将她的耳垂拽得有点疼，正将一只手伸进耳后的发丝里，就看到远处晃过一个熟悉的身影。</p><p>她看了眼身后，下意识地确认没有同事跟上来，再抬头，高楼缝隙间露出一半高跟皮靴，上半身没有穿皮衣，也没有那些丁玲哐当的链条，而是一套粉色西装，衬得修长的身形简洁又干练。</p><p>曾可妮想要开口，却想不出合适的称谓，那人也并不向前，只是远远朝她一摆头，消失在转角。</p><p>她愣了很久，才明白方才所见并非想象中的虚影，迈开步子跟上去。</p><p>&nbsp;</p><p>“所以今天不用加班？”</p><p>面端上来了，刘令姿迫不急待地舀了一口汤，隔着勺子沿看向她。方才她们走了好久，期间一句话都没有说，曾可妮一直保持在她身后一步的位置，两个人穿过栉次鳞比的高楼，终于在这家扬州拉面馆落了脚。</p><p>“不用，前几天忙完了，最近就早点下班，也给小年轻们放放假。”</p><p>面前的人明显也刚下班不久，她以为这个时候来找，会带她去更正式的地方，西餐厅，坐落在写字楼里的咖啡馆，甚至是俱乐部。如果仪式感在她那儿的地位没有被时间冲散，以上地点才该是一刀两断的绝佳选择。</p><p>然而，现在是下午五点半，她们正吃着二十元一碗的面条，从天气聊到新上映的电影，刘令姿还夸赞了她的月亮耳饰。</p><p>仿佛一切都没发生过，她只是过来拼桌的某个健谈的陌生人。</p><p>“我知道，”对面的人放下勺子，满足地叹了口气，“昨天去等你，天都黑了都没等到。”</p><p>曾可妮抬起头，“你一直在等我？可是为。。。”她努力梳理好情绪，“啊，我是说，你可以给我发信息的。”</p><p>刘令姿又笑，夹起一缕面，语气比碗中升起的白雾还轻飘，“那天之后，我把你删了。”</p><p>她知道，刘令姿终于要提那件事了。即使她盼望这场聊天能一直进行下去，直到凌晨两点，店铺关门，她可以站在门口，蹲在马路牙子上继续同她说话，只要能一直这样同她说话就好。但她们两个之间，从未有过没有原因的会面。</p><p>面前的人见她发愣，拿着筷子，冲她眼前挥了挥，“喂，别担心啦，我可没被你的同事看到。哦不，是你工作室里的小年轻们。”</p><p>她笑着摇头，暗自松了一口气，仿佛得到缓刑的死刑犯，“你若是冲上去，朝所有人宣布，我也不意外。”</p><p>刘令姿眼神暗了暗，放下筷子，好像很冷的样子，朝掌心深深哈了一口气。</p><p>“之前那些事，是我逗你来着。。。”她说到一半停下来，踌躇一会儿，重新缓慢地开口，“不，是我故意激你，”她皱了皱眉，深吸一口气“我不知道自己为什么会有这种想法，想做就做了。对不起，这件事是我错了，不该那样逼你。”</p><p>“没关系的，”曾可妮摇头，垂下眼睑。她双手一直捧着碗，到现在为止一口为动，连筷子都没插进过面里，“你是对的，你一直是对的，我一直都知道，只是不敢去那样想，不敢承认我那样想。”</p><p>“想什么？怎么想？”对面的人话刚出口，又飞速摆手，“当我没问，我又这样了，你不用。。。”</p><p>“以那种想法，想一个女人。”</p><p>曾可妮说完便看着她，好似使了全身的劲儿，要用眼神将她钉起来，钉在这间小面馆，这张缺了一个一脚的木头凳子上。她们经历过千万次对视，刘令姿甚至可以数出，曾可妮盯着她的眉骨发呆的次数，但是直到今天，她才第一次看见她，将她完整无缺地，装进那双狐狸眼里。一个战栗的想法浮现在脑中，她愿意为这双眼睛剥开灵魂。</p><p>“想一个女人。”</p><p>“想女人，想她光着身子的样子。”</p><p>“想我光着身子的样子？”</p><p>刘令姿盯着她，看着她的神情从决绝到窘迫，终于，她们一起笑出了声。曾可妮手中的筷子啪嗒两声，一只掉在地上，一只掉在碗里，溅起泛着油的水花。</p><p>过了好一会儿，刘令姿终于重新整理好情绪，为对面人擦去沾到领子上的油星。</p><p>“我很高兴你同我说这件事，”她清了清嗓子，“这些天你没有来，我寻思着。。。寻思着你终于决定不再理睬我这个怪胎，要去过你的正常人生活了。”</p><p>“不是。。。我。。。是你叫我不要再去找你。”</p><p>那条短信。曾可妮仿佛被一股黑洞般的吸力拉回现实，狠狠按在椅子上。她几乎要相信，刘令姿要逼着她先开口，逼着她先说出再也不联系的话。她甚至要觉得之前那些愉快的谈天只是某种报复，对面人现在的疑惑的模样都来源于她精湛的伪装。</p><p>刘令姿盯着她看了好一会儿，露出恍然大悟的表情。</p><p>“曾可妮，作为一个天天面对甲方的人，你的理解能力有待提高。”</p><p>“如你调查所见，我根本不缺俱乐部那点钱，”她意有所指地看了一眼西装第一颗纽扣，它经历了雾气和油烟的熏陶，依然亮闪闪的，“但是金钱能避免很多麻烦，有些客人入戏深了，忘了取乐的本质，收钱不过是提醒他们，我们之间从本质上讲，只是商业关系。”</p><p>“所以曾可妮，我说，你不用再给我付钱了。”</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;还是没完全写完&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好爱好爱这篇呜呜呜，不想毁了它，想把每一个想讲的点都讲清楚。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="不着一色" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%B8%8D%E7%9D%80%E4%B8%80%E8%89%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】不着一色（中）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/3858f84e.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/3858f84e.html</id>
    <published>2021-01-16T04:47:34.000Z</published>
    <updated>2021-01-17T15:23:36.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>BDSM  </li><li>前任梗  </li><li>彻头彻尾的成人伤痛文学</li></ul><p>来看看刘令姿视角。</p><p>个人好爱这篇，可能是我的年度最佳。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>这张大理石桌不是用来干这个的。</p><p>它上头该铺上设计草图，或者摆上一套紫砂茶具，又或者摞几本书，供下了班的妻子和丈夫对坐着阅读。</p><p>有那么多实在用处，它不该被这样重重地砸，浑身变得湿漉漉的，陶瓷的尸体横七竖八地在上面摊开。它不该被这样紧紧地攥着，绵延的花纹在比粉笔还白的手指下，被攥成一块破碎的拿破仑蛋糕，绯红的指甲掐着它的边，仿佛下一秒就要狠狠陷下去。</p><p>她还是老样子。</p><p>八年前的她从未像这般与她对峙，正如她从不对她显露悲伤，愧疚，或是大声地笑，永远都是优雅地勾着嘴角，那是她配得到的唯一情感。</p><p>但刘令姿晓得，她一点也没变。</p><p>&nbsp;</p><p>最近她在忙交接的事，她初来乍到，国内的许多规矩与她的习惯相去甚远。母亲在年初染一场重感冒，再加上多年的风湿，在医院里躺了大半个月，虽然最后没什么大碍，却成功让她慌了神，向公司递了申请，将她调回国。事务冗杂，刘令姿不得不连周末都泡在公司里，向俱乐部那边请了两周假，惹得前台小姐连声抱怨。</p><p>但她巴不得能再忙一点，好能错过那条挤压在邮件通知中间的信息。</p><p><em>上次的事，是我唐突了。周末有没有空，请你吃顿饭，算是给你赔礼道歉。</em></p><p>上次的事。</p><p>她唐突的事可太多了，比如在冬天喝冰美式，跟前任玩SM游戏，再往前算，比如包养来丈夫所在银行实习的女大学生。</p><p>刘令姿皱着眉盯着那条短信，最近会议，文件，报告在脑内打了好几层褶，好一会儿才把“上次的事”从它们中提取出来。</p><p>大概是两周前，她完成了当日的工作，女人从那张手术台般的桌子上坐起来，将自己重新层层包裹。已是熟春，天气转暖，厚重的大衣被针织外套取代，刘令姿心情不错，今天的卡布奇诺糖分适当，于是她在女人快要推门出去的时候，说了一句多余的话，“胸针挺好看的，颜色和款式都和毛衣很搭，不愧是做设计的。”</p><p>那人刷地一下转过头，表情像是被爱丽丝看到的兔子。</p><p>刘令姿无辜地摊了摊手，挑起单边嘴角，“我以为三个月足以让我们像正常人一样说话，如果这种赞美让你不适。。。”</p><p>“你怎么知道的？”</p><p>“知道什么，胸针？”</p><p>“别装傻了。你调查我，刘令姿。”</p><p>现在她不止像兔子，还是一只被人踩着尾巴，气急败坏的兔子。</p><p>“你到底在说什么，”刘令姿有些不耐烦了，将咖啡放下，正要摆出送客的姿态，突然反应过来。让她跳脚的原因出在后半句。</p><p>“是，我调查你，我可有能耐了，不止知道你是室内设计师，还知道你接待过哪些客户，两年前你给张总设计过他在上海的新宅，对不对？”</p><p>“刘令姿，”女人急跨两步，一把攥住她的领子。高跟鞋发出刺耳的声响。“我警告你，客户协议上写得清清楚楚，你要是把这间屋子里发生的事说出去。。。”</p><p>她轻轻握住脖子上的手，长年使用马鞭培养了不小的气力，让她能优雅地将那人的手从颈部移开，仿佛拍去一朵落在领子上的白花。</p><p>“逗你玩呢，怎么就当真了，”她轻盈地丢开她的手，重新拿起卡布奇诺，故意让嘴边沾满一圈白沫，“上次去张总家谈项目，聊起他的院子布置得不错。晚上他就把你的微信推给了我。”</p><p>“再说了，近几年锋芒毕露的女设计师，业内新宠，哪里用得着调查呢，真当我不看杂志啊。”</p><p>这是多么不足一提的小事，小到随便下点雨，就能通过井盖上的细孔被冲进下水道。但她通过这件事，得到了曾可妮的尾巴，它毛茸茸的，又大又蓬松，变着法搔她的痒。</p><p>两天前事行到一半，她的手机响了，忘关静音了，她抱歉地解释着，准备对它置之不理，但曾可妮却努了努嘴，示意她接一下。拿起手机的那一刻，那条尾巴又在手心作祟。</p><p>“喂。。。周五不行，我有熟客。。。有多熟？前女友，够不够熟。叫曾可妮。。。是吧，我就知道你一定听说过。。。”</p><p>女人从台子上爬起来，像是一堆按下重新组装键的器官，七零八落地扑过来，要抢她的手机。</p><p>“咳。。。是的呢，就是那个大设计师，每周都来，是我们这儿的VIP。”</p><p>刘令姿将手机换到另一只手，躲避她的攻击。女人没来得及穿衣服，以最原始的姿态跟她肉搏，而她穿戴整齐，像博物馆里的某尊荒诞雕像。最后她认输了，另一具身体将她推在墙上，光裸的乳房挤压着她的皮衣，手机被从手中抽走。</p><p>女人从她身上离开，惊慌地检查手机，好像那个小盒子里装着她的命似的。</p><p>屏幕上是一串被鉴定为诈骗的号码，和只有一秒钟的通话时间。</p><p>&nbsp;</p><p><em>上次的事，是我唐突了。周末有没有空，请你吃顿饭，算是给你赔礼道歉。</em></p><p><em>你的确很唐突，各种意义上。</em></p><p>一串地址很快出现在聊天框上，市中心一处高档小区。</p><p>&nbsp;</p><p>周末晚上意外没有堵车，到达时天没有全黑，余晖里依稀可见院中错落有致的盆景和一处小喷水池，房门已经为她留好，推门进去，是一间中式厅堂，空气中散发着极淡的檀木味，柔黄的灯光敞亮却不刺眼，细看过去，灯罩上绣着一朵梅花，蜿蜒的影子颇显秀气。作为室内设计师，她显然将老本行发挥到了极致。</p><p>厨房一尘不染，柜子上有几个擦得发亮的饭盒，男人的公文包随意地放在茶几上，檀木沙发的正上方，挂着一副婚纱照，照片中的女人穿着红色的喜服，手腕从宽大的袖袍中伸出，像是从红墙中伸出的栀子花。这双手被另一双更加宽大的手紧紧握着，他笑着看她，她也笑着看他。</p><p>刘令姿几乎可以肯定，这张照片在她的客厅里挂了八年，一天都没有取下来，即使八年前她从未见过。</p><p>这是她第一次看到他的模样。</p><p>八年前，她在他管辖的银行当暑期志愿者，说是实习，其实就是当当前台，做些催号陪笑的活计。供人等号的大厅里，第五排靠最边，坐着她未来的前任。年轻的女人穿着白色长裙，脚踝在裙底若隐若现，踩着一双平底帆布鞋。她在等丈夫下班，刷一会儿手机便抬头张望，像一朵被折下来，插在铁制椅子缝隙间的白花。</p><p>&nbsp;</p><p>“你来了，”记忆里的声音从走廊里响起，将她拉回现实，“来得真早，先坐一会儿，汤还没煲好。”</p><p>语气仿佛在招待多年的老友。这时候又愿意和她正常说话了。</p><p>“我吃过了，”刘令姿点头又摇头，任由曾可妮熟练地把她的外套取下，挂在门边的衣帽架上，和男人的皮夹克并排。</p><p>“我没带东西，想着你家应该不缺这些，”她自顾自地在餐桌旁坐下，一条腿搭上另一条腿，冲着那人的后背说道，“喂，你就这样带人回来，他也不起疑心？”</p><p>正在倒茶的人肩膀一滞，茶水撒了出来。她很快收拾好，低着头没看她，但刘令姿清晰地听到她深吸了一口气。</p><p>“他出差了，”那人转身，似乎鼓起很大的勇气才与她对视，“不，我不是叫你来干这个的，我是真心想道歉。”</p><p>“道歉需要到家里来？”</p><p>刘令姿嗤笑一声，这不能怪谁多心，是这人前科太丰富。那时她还是个穷学生，好几次翘了夜班，认真同她说分手，完了还会在酒店留下花里胡哨的便签纸，写些以后多保重的话。就这样还是被她变着法子约出来，有时是多买了一张电影票，有时候是补习金融知识，她当真带了一大摞书过去，迎接她的却是点着熏香的床。</p><p>“我不想在那种地方同你说事，”那人端了新的茶水过来，面上已经换上得体的笑。</p><p>“为什么不约个餐厅，”刘令姿斜靠在椅背上，歪着头看她，过一会儿突然直起身，夸张地做出恍然大悟的表情，“啊我知道了，你是怕旁人看到你同我在一起，是不是？可以理解，可以理解，干我们这一行的，污着您的名声了。”</p><p>“刘令姿，我知道你是谁，”曾可妮把杯子放下，声音和动作都淡得像是没加糖的奶茶，转身又要进厨房。</p><p>“哦？你调查我？”她在女人路过身边时，一把拉住她的手腕，用戏谑的语气将一摸一样的话还给她。</p><p>“是，我调查了你，知道你不缺俱乐部给的那点钱，”她没有被激怒，转过身，居高临下地看她，“所以还请刘小姐自重。我同你之间的来往，外人不必知道。”</p><p>“我同你之间，难道不是正常的商业关系吗。“刘令姿扬了扬眉，扯出一抹没有弧度的笑，“你付给我钱，我付给你快乐。有什么不能给别人看的？”</p><p>“刘令姿，”她语气变得急促起来，没被抓着的手扣上桌角，仿佛那是她的根伸出的地方，“没必要这个样子，我们去那里的目的是一样的，都是干那种勾当，没有谁比谁高贵。”</p><p>“不，我们不一样。”刘令姿重重地放下茶杯，仿佛要在大理石上盖一个戳。轻薄的陶瓷壁经不住这般力道，在桌面上四分五裂。“你以为我在乎这些吗，你真的以为我同你一样，把这些都当成人生污点，名利场上的绊脚石？”</p><p>“我没有这个意思，”她又低下了头，似乎在思索什么圆场的话。很明显，她失败了。</p><p>刘令姿没给她机会，站起身来，与她面对面。手里还是紧紧攥着她，那只手腕几乎要枯萎在她的掌心。</p><p>“曾可妮，我费那么大劲跑到国外，非要读那个硕士，你觉得是为什么？” </p><p>“我以为。。。我以为你选择出国是因为。。。”</p><p>“是为了避开你？”她笑了，笑声回荡在空旷的厅堂，地上是被划碎的空气尸体，“我现在好好告诉你，曾可妮，我是一路走到今天的位置，就是为了能够仰起脸和我妈说，我喜欢女人，但这不影响我带着你过上好日子，她养了我十几年，我们都值得好日子。你又是谁呢，曾可妮，旧情人，床伴，同性友人？这些你都不承认吧，当初在床上都只许我喊你姐姐。姐姐？我连个小三都不配当。”</p><p>“对不起，我那时。。。对不起，我不知道，不知道你是这样想，对不起。。。”</p><p>那只手腕开始发抖，用力想要从束缚中挣脱。这自然不被允许，她上前一步，用身体将她圈禁，今日餐桌便是她的地牢，牢内的犯人被抬起下班，被迫与她对视。</p><p>“对不起？八年了曾可妮，我早就明白了，你同我本就没有任何关系，这样如你所愿了吗？”</p><p>“你坐下来，坐下来好不好，我去给你倒杯茶水。”</p><p>她又摆出那副顺服的样子，放软了嗓子，说着不相干的话，睫毛下藏了一只小鹿，机警地观察面前人的反应，但凡有一点松动的痕迹，她便能用一杯茶水，将那些岁月中的裂口蒙上一层薄纱，直到它们不断腐化发酵，成为无法愈合的深渊。</p><p>但这次不凑效了，对她不凑效，她不是刘妍宏了。</p><p>“你知道我谈过几任吗，你知道我身边人都是什么态度吗，”她几乎要把她推到在餐桌上，从某个角度看，她们仿佛两个即将接吻的人，“你要是调查得稍微仔细一点，就知道我不该在乎你这个没有关系的人。耻辱柱是你造的，并甘愿把自己钉死在那上面，这一切都与我无关。”</p><p>“我。。。对不起，”她又开始道歉，仿佛那三个字是什么遮羞布一样，“对不起，你很好，这样很好。。。以前那些事。。。”她没能说下去，“我希望你能过得好，我真心希望你过得好。”</p><p>陶瓷碎片在推搡中被扫到地上，像星星一样破碎，每多碎一次都发出一道微弱的光。女人开始哭泣，啜泣扑在她的下颌，绵长如银丝般的眼泪顺着下颌滴落，零碎地落进毛衣和锁骨里，为颈间的水钻增添了晶莹的效果。</p><p>你别哭了，不许哭，刘令姿想要尖叫。你的眼泪变不成珍珠，别想用它赎回任何东西。她当然没这么说，那个人不会懂，她需要更赤裸直接的表达。</p><p>“我不在乎了，我不会像你一样，每天活在恐惧中。生怕有天别人指着你的鼻子，像指着一只狗一样对你说，被我发现了，你这个肮脏、龌龊的女同性恋！”</p><p>这句话似乎给她造成了比鞭打还剧烈的疼痛，她开始像筛子一样颤抖，震动沿着桌面传入地板，掀起一阵地震。刘令姿后退一步，胸口急促地起伏，眼前是一张荒诞的画。面前的人像一朵白花，被雨淋了太久的那种，悲伤而无能地耸拉着，随时都可能倒下去。</p><p>她终于还是没坚持住，沿着桌面一节一节地滑下去，裙摆逐渐褪到大腿上方，直到膝盖触碰地板。</p><p>“我惹主人生气了，请惩罚我。”</p><p>熟悉的句子从颤抖的唇缝里滚了出来。有一点无可否认，她的愤怒从某种程度上的确因此平熄不少，这可比眼泪凑效。八年间，每一次拿起鞭子，都该有一个曾可妮在她眼前下跪，匍匐在她脚边，像对着佛龛一样，用发哑的嗓子乞求着她的慈悲。即使那人跪的不是她，而是自己的痛苦，就如同现在，她要的不是原谅，而是与那些痛苦相当的惩罚。</p><p>这次刘令姿亲自动手，一点一点褪去她的短裙，拉链在夜色中发出刺耳的鸣叫，露出胸衣的时候，她停了手。黑色的丝绒落在地上，她握着那人的手腕，将她从那摊黑色中提起来，像是从泥潭里连根拔起一株睡莲。她赤着脚，被牵到沙发上趴下，胸部和腹部紧紧贴着冰冷的檀木，深色的内裤缓慢地被拉下，直到完全与腿部脱离。她成为一条搁浅的鲸，头顶那副喜庆的照片，成为大海的背景。</p><p>曾可妮的家里什么都没有，没有皮鞭，没有手铐，刘令姿翻遍了所有可能的隐秘角落，除了男人衣柜里那几条，甚至没有一条像样的皮带。</p><p>好在她是一个专业的主人，积攒了足够多的羞辱，能代替鞭挞，填补上安多芬的快感。</p><hr><p>TBC.</p><p>六月的时候开点梗，有人想要看“一方有稳定关系，一方天降，关于道德，爱情和性向的讨论”。当时跟友友吐槽，说这未免也太看得起我。如今真的写了，倒也没什么特别的感觉，除了特别卡以外，。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BDSM  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前任梗  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;彻头彻尾的成人伤痛文学&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;来看看刘令姿视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人好爱这篇，可能是我的年度最佳。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="不着一色" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%B8%8D%E7%9D%80%E4%B8%80%E8%89%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】超级加倍偿还（下）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/2c506bd3.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/2c506bd3.html</id>
    <published>2021-01-02T05:33:14.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T19:21:40.498Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>《戒断反应》番外五</p><p>彤A妮O孕期文学</p><p>终于完结了。要开始搞剩下几篇伤痛文学了。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>6.爱哭鬼的人传人现象</p><p>两个小护士从病房走出，手拉着手咬耳根。</p><p>“刚才那个Alpha真不错，知道心疼老婆。”</p><p>“哪个？”</p><p>“趴在床边哭的那个。看起来年纪挺小的，估计被吓怀了。”</p><p>“你可别说。昨天她家Omega生的时候更夸张，那小Alpha哭得，比她的孩子还要大声。”</p><p>这个小护士口中哭得很夸张的Alpha正坐在床边，牵着床上人的手，肩膀哭得一抽一抽的，像一个漏电的喷泉。喻言站在她身后，一下一下拍她的肩膀，过去半小时她都在重复这个动作，然而显然并没有起到什么实质性的作用。</p><p>“刘令姿，不要把鼻涕蹭到我手上。”</p><p>“呜呜呜，可是我好难过，”年轻的Alpha将她的手贴在自己脸上，仿佛她的袖子是一张洗脸巾。</p><p>“好了嘛，我都生完了，你还这样哭，别人看了还以为我嘎嘣过去了。”</p><p>“你本来就差点嘎嘣过去了！昨天流了那么多血，我以前一直以为电视剧里一盘盘血水只是夸张的手法，但是昨天在产房。。。天哪。。。”</p><p>“别想啦，这都是正常的，医生都没说什么呢，”曾可妮好言好语地哄着自家被吓得不轻的Alpha，死死咬住下唇才让自己没笑出声。</p><p>“医生还说要切。。切。。那个刀就往那个地方。。。。”</p><p>“是侧切。这不是为了宝宝能够顺利出来吗，基本都要做的，很正常的步骤。彤彤乖哦，不要哭了嘛，”她用没被鼻涕污染的一只手揉Alpha的头，正在感动和想笑两种情绪中切换，突然觉出一丝不对劲，“刘令姿，我不是叫你不要看下面的吗！？”</p><p>“呃。。。”坐在床边的人被呛住了，下一次啜泣没抽上来，变成了一个嗝。</p><p>“得嘞，以后你肯定要嫌弃我了。以后在床上你看到我就会想起孩子是从那里出来的，还有好多血和脏兮兮的东西，然后你就会有心理阴影，然后你就不想做了，”曾可妮用一套精妙绝伦的逻辑成功把自己说委屈了，声音越来越低，还要摆出一副我很好不要哄我的样子。</p><p>喻言咳嗽了一声，很贴心地递上一包纸巾，顺势指了指门口，疯狂表达自己想要出去的意图，她隐隐预料到再呆下去，她们两个哄一个人会变成她一个人哄两个人。然而曾可妮正沉浸在自己的委屈中，完全没有看见。</p><p>然而刘令姿在如此不稳定的状态，居然把曾可妮那套宛如旋转木马般的逻辑听懂了，她哇地哭得更大声了。</p><p>“呜呜呜，你就是这样想我的。。。呜曾可妮，我昨天还在担心你要是嘎嘣过去了我该怎么办。。。呜呜唔，结果你就是这样想我的。”</p><p>原来制服爱哭鬼的最好办法，就是成为比她漏得更厉害的爱哭鬼，喻言感觉自己仿佛终于领悟到了精髓。</p><p>“我不是，我不是那个意思，哦呦对不起嘛，让宝贝这么委屈，”曾可妮擦了擦手，轻轻揉她的脸蛋，双手并用为她擦眼泪。但是刘令姿显然情绪正上头，一时没法刹住车。</p><p>“我都不知道。。不知道怎么。。换尿布。。。而且我也。。。没有奶。。没法让她吃饭。。你不在她连饭都吃不上啊。。。呜呜呜。。昨天吓死我了，太吓人了。”</p><p>曾可妮终于绷不住笑出了声，招呼喻言去取相机，要把这感人一幕拍下来。</p><p>“哈哈哈哈喻言快一点快一点，近一点，快拍她，怼脸拍，对对就这样。。。以后给宝宝看看，她的妈妈有多爱她，出生第一天就担心她无饭可干哈哈哈哈哈哈，”曾可妮撑着身体坐了起来，在床上笑得发抖。</p><p>“我在心疼你诶！呜呜呜你还笑我，你就这样对我。我讨厌你曾可妮，”刘令姿一边哭一边躲避着镜头，最后干脆靠在曾可妮的肩膀上，将脸埋进颈窝。</p><p>“哈哈哈。。。别靠着我，哈哈哈嗝儿。。。我身上都是汗。”</p><p>曾可妮揪着衣服把刘令姿从身上提开，笑声像是开了闸，根本止不住，连喻言都被带得勾了勾嘴角。</p><p>“别笑了，不许笑了，一会儿扯到伤口有你疼的，”刘令姿用一大堆纸巾捂着脸，嘴角抽搐着，努力让自己恢复正常。</p><p>“哈哈好咯，哈。。咳咳，那你也别哭了，去看看孩子吧，老板。。咳，咱爸咱妈到了没？</p><p>“早就到了，在看着孩子呢。我就不过去了，在这里陪陪你。”</p><p>曾可妮有些无语，老板今天给她发了好几条微信，说他已经看了一上午孩子了，问她刘令姿有没有哭完，哭完了给他发个信息，他和老伴想进去看看儿媳妇。</p><p>“可是我想看看孩子，你去帮我看看她嘛，一会儿回来跟我汇报一下情况，看看宝宝有没有变好看一些。”</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可，你实话告诉我，生孩子有多疼？”</p><p>“疼死了，我什么时候说过谎话嘛，你又不是没见着。。。怎么又提这事儿，可不许哭啊，”</p><p>“哪有。。。我只是想跟你商量个事儿。。。”</p><p>“还想要一个？过两年吧，先把这个送进幼儿园。”</p><p>“不可以！不许你生了，我就是要说这个。”</p><p>“你找到了质量更好的避孕药？”</p><p>“不是。。。好吧，也差不多，我找到了更长期有效的办法。”</p><p>“唔，那去买呗，你买了我就吃。”</p><p>“我打算做结扎。”</p><p>“这是啥药啊怎么没听说过，你可别被网上吹得花里胡哨得给骗。。。等下，结什么？”</p><p>“结扎，就是在我的输精管上面。。。”</p><p>“我收回我说过的话，生孩子一点也不疼，你最好尽早打消这个想法。”</p><p>&nbsp;</p><p>7，关于起名</p><p>这是一个从孩子还是个受精卵一直到孩子出生都没解决的问题。</p><p>“要不干脆男孩就叫曾经，女孩就叫刘念好了，”曾可妮把隆起的肚子当成书桌，上头摊了一本新华字典。</p><p>“这名取得，像是咱俩离婚了似的，”刘令姿在旁边嗑瓜子，顿了一会儿想了想，“不对，像是咱俩有一方嘎嘣了，另一方在深切缅怀。”</p><p>“什么跟什么嘛，”曾可妮抢过她手上刚剥好的一颗，放进自己嘴里，“那你说叫什么？“</p><p>“这个小混蛋这么不听话，干脆就叫曾闹好了，”她顺手在身边人肚子上揉了一把。</p><p>“听到没，小混蛋，”曾可妮想模像样地点点的肚子，“再在晚上不睡觉瞎闹腾你娘就要给你取名为闹闹了。”</p><p>“算了算了不想了，脑袋都想疼了，等孩子出来再说吧。”</p><p>&nbsp;</p><p>孩子快满月的时候，这个话题又一次被提起。</p><p>“曾可，孩子名儿咱们得赶紧想想，咱爸威胁说下个月还没想好他就要亲自操刀了。”</p><p>“嘘，小声点，好不容易哄睡了，”曾可妮把食指怼在对面人的嘴唇上，挪近了一些，“其实吧，关于这个问题，我这几个月一直在想，觉得可以从你名字的含义出发，就叫。。。”</p><p>“等一下，我名字有什么含义？”她挑了挑眉，完全没有get到点。曾可妮手舞足蹈地比划让她降低音量，她抿了抿嘴，捏着嗓子又问了一次，“我名字有什么含义？”</p><p>“就是你名字的来源呀，”曾可妮看着对面人还是一脸茫然，惊讶地张大嘴，“不是吧，你真的不知道吗？”</p><p>“难道你就知道你名字的意义吗，”她想了想，好像真的没有问过父母她为什么叫刘令姿。她自觉理亏，却不愿落了下风，“曾可妮难道有意义？”</p><p>“当然有啦。”</p><p>“是什么嘛。”</p><p>“因为我是真的很可以的曾可妮呀。”</p><p>“。。。”对面人的嘴角快要扬到额头上，眼睛眯成狐狸样。刘令姿忍不住伸手揉她的脸，“那我知道了，孩子干脆叫曾以。这样你是曾可，她是曾以，你们合在一起就是曾可以。</p><p>“以后开家长会的时候孩子会恨你的，”曾可妮揪了揪她的鼻头，“别打岔，让我说完之前的，你的名字让我想起这么一句诗。。。”</p><p>她拿出一张便签纸，写给刘令姿看。</p><p>“想起？我堵十块这句诗不是偶然出现在你的脑子里，而是百度百科上。”</p><p>“好嘛好嘛，反正就是有这个东西，然后我是看到这两个字，”她在那句诗最后两个字上打了个圈，怕刘令姿不愿意，心虚地絮絮叨叨，“我是觉得念起来也不错，意义也不错，当然我只代表我个人，你如果不喜欢。。。”</p><p>“曾秀群？”</p><p>“其实我想的是刘秀群来着。。。”曾可妮挠了挠头，“姓曾的话莫名像上一辈的名字。”</p><p>“我觉得挺好的，就这么定了吧。”</p><p>“诶？就这么定。。。现在？”</p><p>“嗯，就这样吧，了却一桩事，”刘令姿翻了个身，伸了一个大大的懒腰，“睡了睡了，明天还要上班呢。”</p><p>现在是凌晨十二点，当事人在摇篮里吐出一个鼻涕泡，并不知晓自己的起名大事就这样被决定了。</p><p>夫何飘逸之令姿,独旷世以秀群。</p><p>还不赖嘛。</p><p>&nbsp;</p><p>8，关于粮仓</p><p>睡梦中隐隐约约传来孩子的哭声，刘令姿翻了个身，像祈祷彩票中奖一样祈祷她哭一会儿能自己睡着。半晌，她放弃了，挣扎着撑开眼皮，外头还是一片漆黑。</p><p>像八爪鱼一样越过身边还在酣睡的人，她把孩子抱起来，没出汗，也不需要换尿布，任她宝宝宝宝地哄了半天，就差和她一起哭了，怀中的团子还是一点瞌睡的意思都没有。</p><p>她叹了口气，知道问题超出自己解决范围了，转头去推身边的人，“曾可，孩子饿了。”</p><p>旁边的人睡裙掀到头顶，嘴唇微张，口水流到枕巾上，一动不动，像一条在海滩上晒太阳的海豹。</p><p>“曾可，醒一醒，孩子饿了。快一点，这样我俩都没法睡，”刘令姿不断用手推她，妈的曾秀群，能不能和你妈学学雷打不动的睡眠质量。快把人在床上转了一百八十度了，那人还是一点转醒的意思都没有。</p><p>刘令姿叹了口气，将哇哇大哭的孩子抱到曾可妮旁边，故意凑得很近，深吸一口气开始现场打歌摇篮曲。</p><p>五分钟过去了，该哭的还在哭，该睡的还在睡。</p><p>刘令姿没有办法了，她把哭着的放下，转身去料理睡着的。将掀到头顶的睡裙整理好，抬着胳膊把趴着的人翻过来，正面朝上。接着双手伸到腋下，像提溜小猫一样把她提起来，一手把人揽在肩膀上，另一只手往她后面垫了好几个枕头，以免这个不清醒的人滑下去。</p><p>“唔，什么时候了，”一番折腾后，那人的眼睛终于睁开了一条缝，又在发现一片漆黑后很快合上，“好早了，再睡一会儿。”</p><p>“是小祖宗饿了的时间，也是你的粮仓工作的起点。”</p><p>她麻利地将人背靠在枕头上摆正，从领口开始扒拉，好在为了方便喂奶，曾可妮一直穿的都是系带式的睡袍，很容易就能被解开。刘令姿把她的衣服往下拉得更低，转身把孩子抱过来，塞进她的怀里。</p><p>“这是啥。”</p><p>这么问着，手上已经条件反射地接过来搂着，曾可妮另一只手使劲儿揉眼睛，努力用物理方法让自己清醒过来。</p><p>“这是你的娃。”</p><p>刘令姿把她眼睛上的手拿下来放在孩子身上，又把孩子往她胸前推了推。</p><p>“快让她喝，哭了好一会儿了。”</p><p>曾可妮打了个大大的哈欠，孩子的吮吸终于让她清醒一点。</p><p>“睡前不是喂过一次吗，怎么又饿了。”</p><p>“是吧，我也在想这个问题，天天就想着吃，到底是遗传谁的呢，”她盯着正在砸吧嘴的孩子。</p><p>“反正不是我，”曾可妮顺利对号入座，“我可不会半夜不睡觉，天天就想着。。。”</p><p>“咳，曾可，孩子在呢，”她面上一红，很快又重新理直气壮起来，“再说这是我一个人的事吗，你摸着良心说，一个巴掌拍不响，”她想要拍一拍面前人的胸口，奈何此时那里正被一个奶团子占据。</p><p>&nbsp;</p><p>事情要追踪到孩子还没出生的时候，某天夜里，也是像现在一般乌漆嘛黑，也许是Omega的身体预知到了腹中的孩子将来会在半夜进食，提前在这个时间储备起了粮仓。</p><p>“唔。。。”曾可妮被酸胀的感觉弄醒，皱着眉翻了个身。</p><p>“怎么了，哪里不舒服？孩子又闹你了？”身边的人很快也醒了，一只手习惯性地摸过去，为她按揉腰部。</p><p>“没。。。睡吧，一会儿就好了，”发现酸胀来源后她不禁面上一红，转了个身，不想让Alpha发现。</p><p>“不舒服要说出来，别忍着，”刘令姿还在那里苦口婆心，甚至绕到了床的另一边和她面对面，“你现在这个阶段，可不能委屈自己，委屈自己就是在委屈孩子。”</p><p>“真的没事。。。”看着面前人着急的样子，她越来越不好意思了，将头埋进被子里，闷闷地说，“就是。。。胸有点胀。。。”</p><p>“哦，”Alpha露出了然的表情，一本正经地点头，“涨奶了是吧，好事好事，孩子不用担心没饭吃。”</p><p>“可是现在人还没来，饭就煮上了。。。”她将头埋得更低，像蚂蚁一样小的声音里带上了鼻音。</p><p>“我知道我知道，宝贝难受了，我帮你揉揉？”</p><p>温热的，柔软的手从领口伸进去。修长的指节在胸部有节奏地按压，有轻有重，时不时还会剐蹭到有些肿胀的乳尖。曾可妮很快就舒服得哼了出来。</p><p>“哈。。。重一点。。。唔哈。。再用点力，”她的手不自觉地勾上面前人的脖颈，好让更多的皮肤能够贴在一起。</p><p>“曾可，你好像。。。”</p><p>被子被蹬开，露出床单，浑圆的腹部下方，有一片显而易见的濡湿。</p><p>这种事情反复发生几次后，曾可妮察觉有些不对劲，好像每次都是以刘令姿奶声奶气的‘我帮你揉揉’开始，以她哼哼唧唧地在疲惫中睡着结束。</p><p>“刘彤子，我怀疑你别有意图。”</p><p>刘令姿又一次熟练地扒开她的睡衣时，她提出了控诉。</p><p>“你。。。你什么意思，”年轻的Alpha很快就红了脸，衣服也不解了，把头埋进她的颈窝。</p><p>“哼。。。我还怀着孩子呐，你成天到晚竟在想这种事。”</p><p>刘令姿脸红到了耳朵尖儿，突然感觉这话有点耳熟，依稀一个月前，那人好像说过类似的话，只是身上不是现在这件唐老鸭睡裙，而是蕾丝胸衣。</p><p>她瞬间清醒过来，刷地一下抬起头，对控告人发起发控诉。</p><p>“你不要瞎讲，明明是你先开始的，每次都是。说得像是我蓄意勾引似的，我才不上套呢！”浓重的鼻音使得她的少了几分气势。</p><p>“那做不做？”</p><p>“做做做。”</p><p>&nbsp;</p><p>回到现在，奶团子终于吃饱了，重新沉沉睡去，曾可妮把放进摇篮里，转头招呼刘令姿接着睡。</p><p>“我有时候在想，这孩子每天要喂这么多次。。。”她本来只是想发个牢骚，吐槽一下她为什么不能一次性吃个饱，没想到曾可妮很快接上下一句。</p><p>“是吧，我奶真多。”她眯着眼睛，仿佛在夸耀我今年搞定了多少个甲方，一脸我可真牛逼的样子。</p><p>刘令姿用脸诠释了O_o？</p><p>“孩子喝不完的可以捐给我。”</p><p>“好哇，你居然想和宝贝抢食。”</p><p>“呜呜呜现在她成了宝贝了，你以前说我是唯一一个宝贝的，Omega的嘴，骗人的鬼。”</p><p>“好嘛好嘛，她是宝宝，你是我唯一的小宝贝。”</p><p>&nbsp;</p><p>9，关于二胎</p><p>曾秀群今天又开心又不开心，幼儿园老师给了她一朵小红花，又给她扣了一分。</p><p>“所以你听到同学裤带解不开，就去帮她解，然后老师奖励你帮助同学，给了你一朵小红花？”</p><p>刘令姿在洗菜，女儿想要欣赏做饭过程，于是她搬了个小板凳让她站在上面看。</p><p>“不是。。。不是这样，老师扣了我一分。”</p><p>女孩手舞足蹈地在比划，站在凳子上像个小指挥官。刘令姿更加疑惑了。</p><p>“老师扣你一分，因为你把同学裤子脱了？”</p><p>“没有，那个我也解不开，宁宁的裤子系了死结。但是老师说不能进男生洗手间。。。”</p><p>“等一下，群群，你再讲一遍，为什么又扯上了男生洗手间。”</p><p>“就是就是，”小丫头着急了，拔高了一个八度，“就是老师说我是女孩子，不能进男生洗手间。”</p><p>刘令姿可算搞明白了，她把菜叶子捞出来放好，擦了擦手，在女孩身边蹲下，“老师说的也没错，女孩子的确不能进男孩子的洗手间，下次群群可以找另一个小男生，问问他愿不愿意帮助宁宁。不过群群能想到帮助同学，值得表扬，晚上想吃什么，妈妈给你做。”</p><p>“可是可是，”小丫头挥着拳头，“以后有了弟弟，他也要进男孩子洗手间，他想尿尿解不开裤子，我得帮他呀。”</p><p>她扑哧一声笑了，“哪里来的弟弟啊，咱们家不就你一个宝宝，还是说群群想要个弟弟？”</p><p>“不是不是，是妈妈说的，”女孩从凳子上蹦下来，走到她身边，仰着头一脸兴奋地说，“是妈妈告诉我的，不信你去问她!”</p><p>理智告诉她，这八成是小孩子把哪句话过度理解了，但她想起四年前她第一次知晓曾秀群存在的那一天，又隐隐觉得不安。</p><p>“群群说说，妈妈是怎么告诉你的。”</p><p>“妈妈给我讲贝贝熊的故事，然后然后，贝贝有个弟弟，然后我说我也想要个弟弟，然后妈妈让我摸她的肚子，说我的弟弟在里面。”</p><p>孩子说完了，眼睛睁得老大，仿佛在等待她的赏赐。她努力挤出一个和蔼的微笑，将孩子哄回了房间。</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可妮！”</p><p>“嘿嘿嘿，本来想告诉你的但是群群先回来了，别骂我别骂我，”曾可妮看她青着脸，大概料到小混蛋说漏了嘴，连忙给自己Alpha顺顺毛。</p><p>“不是说好了不生了吗？”老天，这个人居然还在傻笑。</p><p>“谁跟你说好了嘛，再说群群都说想要弟弟呢，”曾可妮一晃一晃地摇她的手臂。妈的，小混蛋撒娇的本事一定是跟她妈学的。</p><p>“你就惯着她，想要什么就买什么，如今她想要弟弟你还真就。。。”</p><p>“彤彤难道不想要吗，”她伸手捧住面前人的脸，让她与自己对视，“上次回家彤彤说了好几次呢，如果群群也有兄弟姐妹照应就好了，是不是嘛，我们给群群找个伴，好不好嘛。”</p><p>“你偷听我和表姐。。。曾可，”她说到一半说不下去了，将还在絮絮叨叨的人抱住，滚烫的脸埋进Omega的脖子里。</p><p>“我知道我知道，”曾可妮伸手将她的头发揉乱，“不辛苦不辛苦，都走过一次了害，再说这次咱们不是两个人了，是三个人一起。”</p><p>&nbsp;</p><p>“孩子的名字我想好啦，叫刘子恩。”</p><p>“怎么，你报复我给群群取名的事，故意用了个我没听过的典故？”</p><p>“是也不是，如果你硬要说这是典故也没什么不对。”</p><p>“到底什么意思嘛？”</p><p>“你读一遍。慢慢慢慢地读一遍。”</p><hr><p>END</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《戒断反应》番外五&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彤A妮O孕期文学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于完结了。要开始搞剩下几篇伤痛文学了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】超级加倍偿还（中）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/a9099b31.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/a9099b31.html</id>
    <published>2020-12-31T07:20:26.000Z</published>
    <updated>2021-01-02T08:57:57.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>《戒断反应》番外四</p><p>彤A妮O孕期文学</p><p>写到生了。。。但是看标题就知道还没写完。</p><p>妮1党建议跳过4直接看生。对不起我脑的东西太糟糕了。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>4，再多疼一点点</p><p>“当初你天天给我带咖啡，就没想过万一我是个Alpha呢？”曾可妮在毯子下踢了对面一脚。春天已经快要过去，天气越发暖和起来，但刘令姿执意要在她任何坐着的时候盖上毯子，无论是沙发，餐桌，还是在办公室。</p><p>“就你那样还Alpha呢，”她哼了一声，意味深长地看了一眼垫在那人腰下的Hello Kitty抱枕，更不用说一分钟前这人还抱着她的胳膊撒娇，求她下周允许她跟着一起加班。</p><p>“只有你这么觉得。你去问问同事，还有喻言，他们都说我不说话的时候像个Alpha。”</p><p>“划重点，不说话的时候。可是我们刚见面你就无比热情地介绍了每一位同事，还带我参观了整栋楼，”刘令姿摊了摊手，“我自然就知道你到底是个什么玩意儿。”</p><p>“不过，如果曾可是Alpha也没关系呀，照样谈嘛，到时候去领养一个孩子。”她暗自腹诽，反正怎么样你都是下面的那个。</p><p>曾可妮似乎对这个答案非常满意，放下手中的杂志，像猫儿一样伸了个懒腰，朝她靠了过来。</p><p>“那如果你是个Omega呢？”</p><p>“如果我是个Omega。。。”她好像还真没考虑过这个问题。顿了顿，她伸手捏捏凑过来的鼻头，“如果我们都是是Omega，那就我来生孩子好了。”</p><p>“哦。。。彤彤，”面前的人愣了愣，似乎没料到这个答案，盯着鼻子上的手成了斗鸡眼。过了一会儿，她将温软的身体贴上来，八个月的肚子使她无法很好地抱她，只能用脑袋在她的肩头蹭来蹭去，“唔，我可真喜欢你，我最喜欢彤彤了。”</p><p>&nbsp;</p><p>好在老天看她们太过相称，为她们分配了最合适的性别。虽然曾可妮曾在孕吐或者腰疼的时候无数次挥着拳头喊，刘令姿，都是你的错，我不要生了，你把孩子给我拿出来。但想象刘令姿经历这一切的样子，她倒是宁愿自己来怀。</p><p>“都说一孕傻三年，我怕你怀了之后在公司混不下去。而我智商高，丢掉一点也没什么关系，所以还是得我来。”才不是因为心疼比腰疼更难受。</p><p>“曾可妮，不要企图挽回了，你昨天可是感动得一塌糊涂，鼻涕蹭了我一肩膀，”刘令姿一只手甩着车钥匙，另一只手任由曾可妮牵着晃啊晃，她们一起朝停车场走去。</p><p>“你你你再说一个字，晚上就没有惊喜了！”曾可妮用力一甩她的手，噔噔噔地往前走。奈何身子沉了根本走不快，很快就被追上。</p><p>“晚上有什么惊喜？”</p><p>“啊。。。”曾可妮挠了挠头，“我刚刚说了惊喜？”</p><p>“没有，”刘令姿拍着她的肩膀，斩钉截铁地摇了摇头，“方才风太大，我什么都没有听见。你想干什么，请继续。”</p><p>&nbsp;</p><p>晚上回到家，刘令姿以为曾可妮会主动请缨做饭，然而她一回家就进了房间，说好困好困要睡觉。等她做好了饭，那人披了件睡袍就出来了，刘令姿暗自失落，这人回房间还真就是去睡觉了。在餐桌上，她又多次暗示，希望她能提出陪她看期待已久的恐怖片，但她只是一边夸赞今天的鱼做的格外好吃，一边埋头干饭，甚至没有按照惯例帮忙洗碗。</p><p>刘令姿用力地擦着盘子，心想这个所谓惊喜，该不会是一会儿要跟她讲，她曾可妮终于答应明天不去上班了，要在家里当一个舒适的米虫。</p><p>等她收拾好，正准备像往常一样和曾可妮握在沙发上看育儿读物，那人却一把抽走她的书，一脸笑容地把她推进了洗手间。</p><p>“彤彤快去洗澡，一会儿床上见哦。”</p><p>搞什么，她今天明明没有出很多的汗，也没有和喷了很多香水的同事打交道。难道是刚才做饭染上了太多油烟味儿。。。等等，她刚刚说哪里见？？？</p><p>刘令姿快速洗完，推门出去却没看到人。曾可妮，她一边穿衣服一边喊，转头看到被子动了一下，一颗乌七八糟的脑袋从被子里露出来，眼睛紧闭着。</p><p>她有一种强烈的被耍了的感觉，但是看到那人安详的睡颜，隆起的腹部有一半露在外面，正有节奏地一起一伏。她叹了口气，可能是真的累了吧，白天装得跟打了两升鸡血的样子，明天得寻个由头，怎么说都不让她再踏进办公楼一步。</p><p>将头发为她理到耳后，刘令姿使劲儿把被子从人身下抽出来，重新盖好遮住肚子，掖好被角。她盯着那人的脸看了一会儿，在额头上亲了一口，正要起身，袖子突然被什么东西钩住。</p><p>“彤彤，陪我一起睡嘛，”那人将眼睛睁开一条缝，打了个大大的哈欠。事后刘令姿懊恼万分，竟没看出那眼睛中昭然若是的狡黠。</p><p>刘令姿从床的另一侧爬上来，从正面将人抱住，一只手绕到后头为她揉腰。她寻思着把人哄睡着了，再悄咪咪地下床，毕竟现在才八点，她从十岁起就没这么早睡过觉。正打着算盘，突然感觉手下的触感有些不对劲。这人方才明明穿了睡袍，而当她摸过去，却是光滑的皮肤，浑圆的腰腹整个露在外头，再往上探了探，刘令姿感觉自己触碰到了蕾丝花边。</p><p>“怎么睡的呀这是，衣服都睡没了。。嘶。。。”刘令姿掀开被子，想要为她重新披上睡袍，却在看到被子下的景象后倒抽一口凉气。</p><p>曾可妮浑身上下只穿了一件蕾丝胸衣和同款内裤，八个月的肚子在黑色蕾丝的勾勒下显得更加显眼，圆滚滚的可爱极了。这件衣服她记得，大概是她自己生日的时候送给曾可的，用料格外吝啬，曾可妮当时穿的时候就吐槽过这玩意儿在胸上就是个摆设，该遮的都没遮住。到了孕后期，Omega的身体已经提前为即将到来的宝宝做起了准备，本来平坦的胸部日渐丰满，如今鼓胀的两团软肉被黑色胸衣牢牢束缚着，似乎随时有撕裂的风险。</p><p>“曾可。。。？”刘令姿深深咽了一口口水，仅存的廉耻心使她不想让自己露出对怀孕Omega太过渴望的样子。</p><p>“彤彤<del>~</del>”她伸手去够刘令姿的手，用指甲挠她的掌心，“彤彤怎么不进到被子里？”</p><p>“咳，曾可想要就直说嘛，搞这么多弯弯绕绕，你提了我又不会不从你，”她努力保持稀疏平常的语气，还好她的睡裤足够宽松，不然未免太快被人瞧出破绽，落了下风。</p><p>“哎呀，你在说什么啦，”床上的人一只手撑起脑袋，另一只手在一丝不挂的肚子上不断搓揉，眼睛眨巴眨巴地看着她，“孩子都这么大了，彤彤还在想这种事，搞得人家好害羞。”</p><p>他妈的，刘令姿感觉喉咙涌起一股岩浆，它顺着脊柱流下去，一路流到不可描述的某处。明明天天都在忙工作，这人从哪里学来狐狸精勾人的本事，刘令姿觉得不能这么惯下去，她果断地跳下床，啪地一声把灯关了。</p><p>“不做就算了，早点睡觉。”</p><p>说罢自己也钻进了被子里，这次她像一条海滩上的鱼一样平躺着，和旁边的人隔了半米宽。</p><p>一，二，三，四。。。她一边在心理数数，一边想象着身边人吃瘪的表情。</p><p>果不其然，还没等她数到十，一个温热的物体就靠上了小腿，她能感受到那人正向她缓慢移动，不一会儿那条腿便挪到了腰上，脚趾头在胯骨的部位不断摩挲。刘令姿屏着气不动声色，打定了主意要治治她。</p><p>“彤彤<del>~</del>”</p><p>绵长的，带着点沙哑的声音贴着脖子传了过来。她果然先一步崩不住了，哼，就这耐心还玩什么欲擒故纵，也不看看自己几斤几两。</p><p>“曾可不是要睡觉吗？”</p><p>“我是想睡呀，可是彤彤不想呢，”那人的足从胯部移向中间，脚跟很轻易地抵上胯间滚烫的硬物。</p><p>“曾可怀着孩子呢，不用迁就我，赶紧睡吧。”</p><p>刘令姿把她因为‘胎教’尘封了八个月的脏话在心里翻出来骂了个遍，嘴上还要装作不紧不慢的样子。两个人以四肢交缠的姿势僵持了一会儿，终于还是曾可妮先坚持不住。</p><p>“彤彤，疼疼我嘛<del>~</del>”她贴的更近，几乎是贴着她的动脉说出这话。</p><p>“哦？曾可想要我怎么疼你？”</p><p>“想要彤彤做想做的事情。”</p><p>她的声音已经哑得不成样子，隐约还带上了哭腔，要放在平时刘令姿早就服软了，但今天她下定了决心，一定要让她先开口。</p><p>“我现在只想睡觉呢，曾可想让我们一起睡觉吗？”</p><p>刘令姿翻了个身，将手摸到那人身后，“曾可的衣服好紧哦，我帮你解开才好睡觉，”话音刚落，胸衣扣发出啪嗒一声，很快便褪到了胸面。刘令姿一把将它扯下来，手指划过乳峰，摸到了蕾丝花纹压出来的痕迹。方才勒得那样紧，现在上面一定布满了可爱的红痕。</p><p>“唔。。。不要。。。不要睡觉，”年长的Omega是真的持不住了，皮肤和声音一起打着抖，“想要彤彤。。。唔。。彤彤进来嘛。”</p><p>“可你不是说怀着孩子害羞吗”她伸手抚摸光滑的肚皮，坏心眼地在突起的肚脐眼上挠了一下。</p><p>“没。。没事，宝宝睡着了，”曾可妮捉住她的手，抓着她急不可耐地向身下移去，她终于坚持不住哭了出来，“彤彤。。。呜呜，快一点嘛，求求你了，快一点。。。干我。”</p><p>刘令姿一个翻身从床上起来，小心地跨过身边人高耸的腹部，悬空撑在那人上方，吻了吻她红得快要滴血的眼角。</p><p>“以后想要，就得是这个态度，听懂了吗？”</p><p>&nbsp;</p><p>5，小宝贝</p><p>在很久很久以后，当她们的小女孩到达求知若渴的年龄，走上每一个小孩的必经之路，拉着大人的衣角问出那个‘我从哪里来’的问题时，刘令姿拍了拍她的脑袋。</p><p>“你妈在办公室里工作累了，伸了个懒腰，你就出来了。”</p><p>女孩大大的眼睛里充满了疑惑，“妈妈现在就在伸懒腰，一会儿会有另一个小宝宝出来吗？”</p><p>“才不是呢，你不要瞎教小孩子，”曾可妮迅速把手放下，在一旁跳脚，“要不是你把结婚证到处乱放，我怎么会在那天去公司，在那么多领导面前社死。”</p><p>&nbsp;</p><p>没有错，都怪那本该死的结婚证。</p><p>让我们倒带回那一天，那时候曾可妮终于到了法定产假的日期，刚在家休息没两天，没人觉得孩子会挑在这一天出生，毕竟预产期还有小半个月，曾可妮自己也不觉得，所以她在翻遍家里都没有找到结婚证明后，毅然决然地去了公司。</p><p>“其他的资料都齐了，就差咱们的结婚证，你记不记得放哪儿了，”曾可妮刚把所有抽屉翻了第三遍，瘫在沙发上给刘令姿打电话。</p><p>“结婚证？不是一直是你收着吗，会不会在公司里，”刘令姿正在处理堆积成山的邮件，并没有心情去回忆一本她几乎没有碰过的红本子。</p><p>“那我现在去公司取。”</p><p>“你就别挺着肚子开车过来了，我下了班找找就是，反正孩子又不是今天就出来。”她此时并不知道，五小时后的自己有多么想穿越回去，把自己那张开了光的嘴给缝上。</p><p>曾可妮有些烦躁，办理宝宝出生证明等等登记的资料这几天她都整理齐全了，独独缺那一本结婚证。挂掉电话后，她在客厅绕了三圈，还是拿起车钥匙出了门。</p><p>“可算找到你了，”一个小时的翻箱倒柜后，她终于抽出那个小红本。抬头一看，是刘令姿以前的柜子，后来她有了自己的办公室，但是柜子却一直没搬走。</p><p>这下回家有让她吃瘪的由头了，曾可妮弹了弹上头的灰，心满意足地合上本子。正当她拎起包，打算往外走的时候，腹部抽了一下，隐隐传来一阵钝痛。她停下脚步，还没来得及细想那可能代表什么，剧烈的疼痛席卷而来，她一个踉跄，顺着柜子滑倒在地上。</p><p>淦，小没良心的，就不能等上两个小时，起码让她开车回家。她靠在柜子上大口喘气，一只手捂着肚子，另一只手够到包里的手机。半分钟过去，没有人接，她想起来刘令姿说今天有个报告会，可能要开上一整个下午。</p><p>曾可妮撑着桌子，用尽全身力气站起来，教学里说从开始宫缩到生产还有好几个小时，她盘算着如果她能坚持走到停车场，自己开车去医院，也许能来得及。什么，你觉得这时候应该叫救护车？这个常识压根没进她的脑子，她可不想让全公司的人看到她被抬出去，今天的会最好开专心些，这样便没人能看到她弯着腰，扶着墙一点点挪去停车场的狼狈样子。</p><p>可能上辈子她欠了老天一大笔钱，当她推开办公室的门时，脑子里蹦出这个想法。好巧不巧，会议刚结束。好巧不巧，他们恰好在三条走廊中选择了这一条。好巧不巧，恰好在这时候经过她的办公室门口。全公司的高层，其中包括曾经在上一个报告会上被她训话的小刘，此时目睹她扶着肚子，双腿拧成X形，像搁浅的鲸鱼一样靠在墙上。</p><p>哦，如果这还不够社死的话，接下来的发生的事足以让她想要从地板缝里消失，或者当面戳瞎在场所有人的眼睛，两个都是不错的解决方法。她的好Alpha，明明站在很后面，却一眼就看到了她，用力扒拉开不知道比她高多少个级别的领导，在众目睽睽下冲到她身边，将她打横抱起。</p><p>“刘令姿。”</p><p>“宝，又不舒服了是吗，”年轻的Alpha抱着她穿过那群目瞪口呆的中年男人。</p><p>“刘令姿，把我放下，”她扯着她的袖子，有气无力地说。</p><p>“没事，我们去洗手间，吐出来就好了。”</p><p>“去你妈的洗手间，”她想起来结婚证还在桌上，罢了，等晚一些让刘令姿再跑一趟吧。“去医院，赶紧的。”</p><p>“去。。。为什么？”</p><p>曾可妮看着面前人脸上真实疑惑的表情，简直想给她两巴掌。碍着那群中年男人还挤在走廊里没有走，她改为更温和的手段，一把拽住她的领子，逼迫她低下头，在耳边一字一顿地说，“你的娃娃要出来了。”</p><p>“什么？曾可妮，你再说一遍。”</p><p>没给她再说一遍的机会，又一波阵痛如期而至，一声痛呼从咬紧的牙关溢出，她不由自主地在Alpha怀里蜷缩起来。刘令姿终于如梦初醒，抱着她疾步走向电梯间，那群中年人识相地让了道，有几个还拿出了手机，估计是在抢着给她爸打电话。</p><p>&nbsp;</p><p>“喂，喻言。。。不是不是，不是想让你推荐奶粉。。。也不是求你帮忙瞒着上次摔倒的事。。。”</p><p>坐在旁边开车的人给了她一个狐疑的眼神。</p><p>“不是。。。但我的确需要你帮忙，就是。。。呃，能不能拜托你来趟医院，我可能。。也许。。。”</p><p>曾可妮磕磕巴巴了半天，还是无法说出‘我要生了’四个字，起码不是对着喻言。刘令姿腾出一只手，一把抢过手机，“曾可妮要生了，我们正在去医院。”</p><p>说罢又一把将手机怼回她的耳朵上，使她恰好接住了那头的尖叫，“卧槽曾可妮，怎么不早说，我需要带什么？尿布，毯子，卫生纸？”</p><p>“唔。。。那些我们当然都准备好了，”曾可妮挨过又一阵疼痛，“你只要把微单带上就好，然后发挥你的技术。”</p><p>刘令姿转过头，皱了皱眉，“不是说好我来拍vlog吗，你难道还不相信我的技术？”</p><p>“你不是要照顾我嘛，反正喻言早就答应要帮忙，得好好利用一下，不然白请她两顿饭。”</p><p>曾可妮朝她露出一个呲牙咧嘴的笑。她看着Alpha握着方向盘微微颤抖的指节，和比办公室墙面还要白得脸，将实话咽进嗓子里：我觉得你根本不能行。</p><p>&nbsp;</p><p>“护士，护士等一下，”刘令姿拉住刚从产房出来的护士，哭丧着脸，像一只被抛弃的小狗，“能不能帮我再求求她，让我进去看看她，让我陪着她吧。”</p><p>她的Omega就在一帘之隔的地方，甚至都不用听那些隐约传出的呻吟，光是通过空气中的暴动信息素，她就知道她现在一定难受极了。</p><p>“她已经说过了，让您在这儿等就好，”小护士看她委屈巴巴的样子，只好补上一句，“行吧，我再帮您问一次。”</p><p>好不公平，为什么喻言都可以进去，她却要被隔在帘外，刘令姿一屁股跌坐在椅子上，懊恼地挠头。方才曾可妮被推进产房的时候，像她伸出了一只手，她泪汪汪地抓住，却听那人喘着粗气挣扎着说，“这个，不许进来。让她在外头等着。”紧接着她就目瞪口呆地被两个护士驾出了产房。</p><p>另一头，她心心念念的人正在产床上一边使劲儿一边骂骂咧咧。</p><p>“让她进来吧，看着脸骂起来爽一些，不是吗？”喻言将举了半小时的单反放在窗台上，甩了甩酸疼的手腕。按照曾可妮的指示，不许拍她的脸，也不许拍肚子，但是要把她骂人的声音全都录下来，于是她对着窗子拍了半小时的风景照。</p><p>“唔哈。。。痛。。。妈的，随便吧，她爱干啥干啥，”曾可妮刚使了一番力，正大口喘着气。医生说的什么‘痛就使劲’根本不合理，她分明每分每秒都在痛，腰部仿佛被一辆火车碾过，爆裂般地，细密的疼痛从腹部一直延申到脊髓。</p><p>刘令姿得到了批准，一个箭步扑到了床边，刚见着她就哭了。</p><p>“呜呜呜宝贝，我来陪你了，”她扶着她的大腿，想要看一眼产程的进展，却被曾可妮打断。</p><p>“你你。。你。。不许看下面！”她梗着嗓子大叫。</p><p>刘令姿连忙过去拉她的手，“好好好，我不看。”</p><p>“也不许看我的脸！”</p><p>“好好好好，都听你的，”她嘴上答应着，眼睛却一刻也没从她身上离开。那张狐狸脸此时皱成一团，即使咬了毛巾，呜咽声还是不断从口中溢出。</p><p>“彤彤。。。”明明方才骂了好多‘去他妈的刘令姿’，‘都是她的错’，‘我再也不要生孩子了’，但当人站在面前，哭哭啼啼地拉着她的手，她又无可奈何地软了下来，“彤彤。。。唔啊。。。疼。。。我好疼。”</p><p>“宝贝乖，生完就不疼了，呜呜，生完这个咱们再也不生了。”</p><p>那个干净利落，腰带永远要扣到最后一个孔，会在团建时和下属打成一片，又能在危机公关会议上一锤定音的人，此时正躺在产床上，眼线糊在了一起，头发乱得像鸡窝，满头冷汗，给她生孩子。</p><p>刘令姿从未有哪一刻如现在这般慌神，她无法分担这份痛苦，只能手无足措地在Omega的膝盖和手背上，留下一个又一个吻。</p><p>&nbsp;</p><p>不知道过了多久，久到曾可妮觉得大半辈子都在产床上过完了，空气中终于划破一声婴儿的啼哭。</p><p>“恭喜恭喜，宝宝出来了，是个女孩。”</p><p>护士把嚎啕大哭的孩子放在曾可妮的胸口。</p><p>“呜呜呜呜呜宝宝，我的宝宝，”她脱了力，用发着颤的手臂去碰孩子涨红的脸。</p><p>“宝贝辛苦了，”刘令姿想要帮她擦去眼泪，却发现自己的手已经湿得不成样子。拿纸巾擦好了手，她学着曾可妮的样子触碰趴在她胸口的小生命，“我们的孩子。。。曾可。。。我们有孩子了。”</p><p>她俯下身，正要在Omega额头上留下一个绵长的吻，就看到她瞪大了眼睛。</p><p>“我怎么觉得这孩子有点丑，真的是我生出来的吗？”</p><p>旁边的小护士轻咳一声，“那个，脐带还没剪呢。Alpha过来，剪一下脐带。”</p><hr><p>如果被三次元的朋友看到这篇文，我一定销号、摔手机砸电脑、跳楼三连。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《戒断反应》番外四&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彤A妮O孕期文学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到生了。。。但是看标题就知道还没写完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妮1党建议跳过4直接看生。对不起我脑的东西太糟糕了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】年终报告</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/7be1e66c.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/7be1e66c.html</id>
    <published>2020-12-31T07:07:34.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T23:05:36.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>仿网易云音乐体</p><p>弃权声明：是文是文是文是文是文都是假料，如有和现实重合纯属巧合。</p><p>算是迟到的元旦贺</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮的年终报告</p><p>你和刘令姿在一起<br>已经一年了  </p><p>2019年5月21日<br>你第一次遇见她<br>觉得她很瘦很学院风<br>后来你发现<br>她只是一个<br>喜欢装酷的小女朋友</p><p>2020年，<br>一共有4060个小时<br>你同她在一起<br>有金主的每一天<br>都是公费恋爱的好时机  </p><p>夏天你最爱<br>《夏天的风》<br>暑热会被寒风吹散<br>但体温不会    </p><p>秋天你最爱<br>《关键词》<br>专属于彼此的昵称<br>是你和她在镜头下的暗号    </p><p>4月22日，<br>你把《不奉陪》<br>单曲循环604次<br>相信那一天，<br>留在你记忆里的不止是这首歌<br>还有练习室镜子里跳着同一支的<br>那个身影</p><p>夜深了<br>8月31日 24：00<br>你终于退出微博<br>点进她的聊天框<br>这一年，有134个不想睡的夜晚<br>你在这个聊天框里<br>发出排列工整的60s语音  </p><p>这一年 和你一起听最久的人<br>在枕头另一端<br>陪伴了你6090分钟<br>“别哼歌啦，弄得我脖子好痒。”</p><p>小龙虾<br>是你曾经最喜欢的食物<br>为了让她充分体会它的美味<br>你每次都要准备十双筷子</p><p>0.01%小众品味<br>你收藏的<br>《AI的微笑》《擦我手上》<br>只有1位用户有幸得见  </p><p>你在8月25号的评论<br>收获了1.4w个赞<br>你将评论内容形容为铁血搭档<br>并且自信地觉得会有人相信</p><p>VIP尊享<br>恭喜你今年升级为尊贵的VIP<br>特权包括<br>专属摄影师<br>抹茶星冰乐提货员<br>气球守护者</p><p>2020的结束不是终点<br>而是下一个<br>爱她的起点</p><p>&nbsp;</p><hr><p>刘令姿的年终报告</p><p>你和曾可妮在一起<br>已经一年了  </p><p>2019年5月21日<br>你第一次遇见她<br>一眼就看到了她的腰线<br>后来你发现<br>她只是一个<br>不小心长了张帅脸的话很多爱哭公主</p><p>2020年，<br>一共有1314个小时<br>她在你方圆一米之内<br>有时候是拍摄<br>有时候是彩排<br>另一些时候<br>是干一些别的事情   </p><p>春天你最爱<br>《不完美小孩》<br>在漆黑的宿舍里<br>她一遍遍向你保证<br>你就是她的完美恋人  </p><p>冬天你最爱<br>《没有人不比我快乐》<br>相隔千里的耳机那端<br>她和你等待同一场雪  </p><p>5月31日，<br>你把《Promise》<br>单曲循环271次<br>相信那一天，<br>留在你记忆里的不止是这首歌<br>还有蒸腾人潮中<br>近在咫尺的体温</p><p>夜深了<br>9月18日 22：00<br>你鬼鬼祟祟地在酒店后门等她<br>准备带她去吃<br>你小时候经常光顾的烧烤摊<br>这一年，有134个真的想睡觉的夜晚<br>你被每60s一次的微信提示音吵醒<br>起身敲开隔壁房间<br>料理不想睡觉的人     </p><p>这一年，你和她在北纬39°到19°之间<br>来回穿梭<br>积累的里程<br>见证你们不断加码的爱情 </p><p>香菜<br>是你曾经最喜欢的火锅配料<br>为了满足某人随时随地的接吻需求<br>你只能选择性遗忘   </p><p>0.01%小众品味<br>你收藏的<br>《小朋友》《曾可的土味情话》<br>只有1位用户有幸得见  </p><p>你在6月9号的评论<br>收获了1.4w个赞<br>你处心积虑的p了图<br>努力营造兄弟般的相处方式<br>谁知道她反手将你们的睡前视频<br>公之于众</p><p>VIP尊享<br>恭喜你今年升级为尊贵的VIP<br>特权包括<br>限量版铁血搭档名额<br>炸鸡配送员<br>王者荣耀陪玩<br>负距离接触终身体验卷</p><p>2021的开始充满了未知<br>但是<br>她将溯行而至的河流上游<br>永远有你</p><hr><p>我终于在节日贺文里写了一篇甜的</p><p>可喜可贺</p><p>前几天看两年前给罗伊策写的年终报告看伤了，下决心不再给任何一对rps写，但是最近太甜了又忍不住。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;仿网易云音乐体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弃权声明：是文是文是文是文是文都是假料，如有和现实重合纯属巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算是迟到的元旦贺&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】超级加倍偿还（上）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/94ec0cb6.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/94ec0cb6.html</id>
    <published>2020-12-28T05:57:54.000Z</published>
    <updated>2020-12-31T07:19:57.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>《戒断反应》番外三</p><p>彤A妮O孕期文学</p><p>遵守承诺写到生，然而写长了，就是说还有一篇。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>1，健身</p><p>“曾可，其实我一直有件事想问你。。。”</p><p>温热的吐息从后颈传来。今天刘令姿加班到很晚，硬是把她先赶了回来，可能是月份大了的缘故，她躺在床上两三个小时愣是没睡着。等刘令姿下班换衣服洗澡，终于跟她一起躺在了床上，才好不容易有了点困意。</p><p>“嗯。。。工作上的事吗，明天给我看看，”曾可妮迷迷糊糊地回应。</p><p>“不是啦，”刘令姿对于啥都能联想到工作的行为感到些许无语，但见人真的困了，便打算把自己那点心事咽下去，“算了，下次再说，你睡吧。。。”</p><p>怀里的身体挪动了一下，很快又没了动静，刘令姿以为身边的人只是换个舒服的姿势，却紧接着听见闷闷的声音。</p><p>“彤彤，咳，那个。。。帮我翻个身。”</p><p>曾可妮在她的帮助下吭哧吭哧地转了过来，与她面对面，眼睛在黑暗中亮晶晶的。</p><p>“说吧，什么问题。除了工作以外，还有什么能重要到让你这个点儿想起来。”</p><p>“我在你眼里是一个在床上只会谈工作的工作狂？”</p><p>“简略一点，床上的工作狂，俗称潜规则，”曾可妮不咸不淡地说。刘令姿好一会儿才反应过来，恼羞成怒地要去敲她的脑门儿，被人一把抓住手腕，“干嘛，你自己成天说要潜我，潜得孩子都出来了，这时候害羞个什么劲儿。”</p><p>“曾可妮，我讨厌你，”刘令姿一字一顿地说，仿佛在念年终总结的稿件。</p><p>“不逗你了，到底是什么事情，”她清了清嗓子，声音变得严肃起来。</p><p>“算了，哎，睡吧，不是啥大事，”的确不是啥大事，有了前面一出，刘令姿现在完全不想提起这个略显怪异的问题。</p><p>“赶紧说，你不说出来今晚就不睡了，”面前的人越是这个态度，曾可妮越觉得有事。上次刘令姿两天没回家，也是说公司临时安排出差，没什么大事，后来曾可妮在公司楼下蹲点，才知道她是感冒了，为了避免传染自己出去住了两天酒店。</p><p>“就是，害，就是，哎呀你这样弄得我好尴尬，”面前的眼睛愈发炯炯有神，她被盯得发毛，一把将曾可妮的脑袋按进枕头里，“就是我其实没太搞明白你为啥会愿意给我怀孩子。”</p><p>话说完了，刘令姿长出一口气，觉得嘴皮子有点烫。</p><p>面前的人挣扎着从枕头里抬起头，盯着被子陷入沉思，好一会儿，她抬起头，“刘彤，我一时竟不知道你在侮辱自己，还是在侮辱我的择偶标准。”</p><p>刘令姿手无足措地在空中比划，仿佛能够手动组织语言。</p><p>“不是。。。我觉得我挺好的，”眼前的人更加迷惑了，脸上仿佛用正楷加粗写着刘令姿你他妈在逗我，她赶紧补上一句，“你也特别好，择偶标准特别好。我的意思是，我以为像你这种人，大概也许可能会比较在意。。。”</p><p>“在意工作？完全正确，刘令姿我该不该说你是我肚子里的蛔虫，哦不对，现在那里可不能长蛔虫。”</p><p>“曾可妮。”</p><p>“不过你猜怎么着，只要你不再干锁我工卡，让我进不了公司的事儿，这一切都不是问题。”</p><p>“曾可妮。”</p><p>他妈的，她为什么要开启这场谈话。生活中没有坑就自己创造坑，你真他妈棒，不愧是能看得上曾可妮的人，刘令姿在心里给了自己一个一键三连。</p><p>“还是说你在担心我去生孩子那两个月会丢掉现在的职位？那你可太高看你爸手下的员工了，就是给他们两年都不一定有人能干得比我好。。。”</p><p>“曾可妮，没人跟你谈工作，”刘令姿做了一次深呼吸，打算破罐子破摔，说出自己真实的想法，“我只是觉得，你可能会比较在意身材这方面。。。你知道我在说什么吗。”</p><p>在接下来的二十秒钟内，刘令姿见证了一个人类从义愤填膺到震惊到委屈巴巴，眉毛和嘴角同时旋转九十度的壮观景象。</p><p>“你，你。。。我做了好久心理功课，好不容易才说服自己的，”曾可妮嘴巴一瞥，声音立马带上了哭腔，“我的马甲线都不见了，呜呜呜都是你干的，你不许说，不许再提这件事！”</p><p>果然很在意嘛。</p><p>刘令姿伸手去摸对面人的脸，被一把握住，拉起她的睡衣袖子开始擦眼泪，一边擦一边哼哼唧唧，“怎么办呀，如果生完还回不来怎么办，网上有的说生完要大半年才能恢复，有的永远恢复不了，呜呜呜我不要一辈子像猪一样胖。”</p><p>“不会不会不会，”她把头摇得像拨浪鼓，仿佛这样能加强语气，也不管乌漆嘛黑对面能不能看清，“你之前不是一直健身吗，腹直肌很有力量，怀宝宝不容易撕裂，生完恢复很快的。”</p><p>“腹直肌和生宝宝有什么关系？”曾可妮打了个嗝，健身专业词汇从刘彤口中说出，让她一时忘了哭。</p><p>刘令姿趁机把自己的袖子拽回来，好家伙，都湿到了胳膊肘。</p><p>“不用管什么关系，反正就是说，一定可以恢复的。”</p><p>“真的吗。。。”那人眉毛还是皱着，左手无意识地在肚子上打转，像一摊刚淋了雨的布偶猫。</p><p>“真的，到时候我陪你练。”</p><p>“真的吗！？我不信。”</p><p>好嘛，这人这眉毛这嘴搁这儿玩跷跷板呢。</p><p>“告诉你曾可妮，公司楼下那家健身房我可是办了年卡，都不用等到你生。。。”</p><p>“你就吹吧刘彤，我堵两包麻辣王子你这辈子。。。起码今年不会进健身房。”</p><p>“你看不起我？哼，下个月我就能把你抱起来信不信！”</p><p>“好哇，你知道肚子里这玩意儿有多重吗，有种到时候抱我进产房！”</p><p>“要是我做到了，你得主动上交半年辣条。”</p><p>“成交！”</p><p>&nbsp;</p><p>2，爱哭鬼</p><p>“彤彤，我是不是最近哭太多了。”</p><p>刘令姿拿着一叠纸巾，听她一边哼哼唧唧地抱怨，一边继续制造眼泪。</p><p>事情开始的非常突然。今天是个周末，曾可妮破天荒起了个大早，破天荒不是因为晨吐或者上厕所，破天荒没有起床气。</p><p>刘令姿还在床上迷糊着，隐隐约约听到了冰箱门打开的声音，又隐隐约约听到了自己的名字。</p><p>“唔。。。等会儿，我再眯一会儿，”她含含糊糊地答应着，正打算继续跌入梦乡，就听到一声撕心裂肺的大叫。</p><p>“刘！令！姿！！！”</p><p>她一个弹射从床上起来，被自己的拖鞋绊倒，手脚并用爬起来去往声音的方向。</p><p>“怎么了摔到哪儿了哪里痛呃。。。你。。。”</p><p>当她以同样的嗓门一边吼叫一边冲进厨房，看到曾可妮从冰箱门后面探出脑袋，完好无损地站着。</p><p>“彤彤，家里没有草莓味的可爱多了。”</p><p>刘令姿张开又合上嘴，手臂在空中扬了扬，“你。。。等我一下，我去穿个裤子。”</p><p>是的，至于她为什么没有裤子，这不太重要，总之当她穿好睡裤回来的时候，发现曾可妮坐在餐桌旁边抹起了眼泪。</p><p>“呜呜呜，冰箱里没有了，一个都没有了。”</p><p>“今天去超市买一点，”刘令姿走到她身边蹲下，“怎么了，是哪里不舒服吗，还是公司出了什么糟心事儿？总不至于为了个冰淇淋。。。”</p><p>“可是我现在就想吃！”</p><p>“曾可妮，现在是早上七点半，即使家里还有，你也不该。。。”</p><p>“刘令姿，你不爱我了。”</p><p>她说完这话就在椅子上转了个一百八十度，背对着她，靠着椅背开始嚎啕大哭。</p><p>刘令姿站在桌子旁，用自己的五官诠释了呆若木鸡的物理定义。</p><p>她转身去厨房拿了一盒纸巾，小步移到那人身边，却不知道该怎么递出去。正犯着难，曾可妮转了过来，一把接过纸巾，“谢谢，”然后又转回去抱着纸巾接着哭。</p><p>“我不是这样的，唔，我不想哭的。。。真的。。。你听我说。。嗯唔。。。我发誓，”她哭得断断续续的，连带着肚子也一抽一抽的，刘令姿想起纪录片里年久失修的水泵。</p><p>“诶，没事，”她绕到椅子那头，在曾可妮面前蹲下，为她把踢掉的拖鞋穿好，“我不嫌弃你。”</p><p>“可是。。。我感觉，我感觉我最近哭得太多了，”曾可妮想要拽起衣服下摆擦眼泪，然而睡裙下摆被隆起的腹部填得满满当当，她揪了半天没揪起来。眼看着自己的衣服又要遭殃，刘令姿一个机灵撸起了袖子。</p><p>“哎呀，又没人看到，不丢人不丢人。”就我一个人看到了，还天天看，一天看好几次。</p><p>“可是我觉得，我都快不像我自己了，”曾可妮嘟起嘴，唇瓣因为刚哭过的缘故，水红水红的。</p><p>“哪有嘛，我就不这么觉得，我觉得你和原来完全一样，我的曾可一点都没有变，”刘令姿说得斩钉截铁，一边像打桩机一样点头。</p><p>“真的吗，你觉得我这个频率还算正常？”</p><p>“Nonono，我的意思是，”如果曾可妮稍微留意，便能注意到面前人眼中闪过一丝狡黠，“我的意思是啊，你怀孕前就是这样，是个爱哭鬼。现在终于认清了自己的，为夫很欣慰，这个孩子没有白怀。”</p><p>“刘令姿！等孩子出生我就带他回娘家，保证你一根指头都。。。”</p><p>“一会儿去超市买草莓冰淇淋吗？”</p><p>“。。。”</p><p>“不去算了，反正家里菜也还有。”</p><p>“。。那我就勉为其难地陪你去。”</p><p>“曾可真乖真好哄。”</p><p>“手拿开点，我还在生气。”</p><p>&nbsp;</p><p>3，多疼一点点</p><p>午饭吃到一半，曾可妮毫无征兆地皱了皱眉，紧接着捂着嘴冲出门外。刘令姿叹了口气，几乎是条件反射地抽了一大把纸巾，小跑着跟上去。</p><p>“慢点慢点，别摔着了，”她三下两下追上去，抡着人的胳膊就要往肩上揽，却被反手一把推开。</p><p>好容易到了洗手间，曾可妮猛地推开隔间的门，刘令姿在后面跟的紧，被反弹的门板砸了个正着。</p><p>“诶呦我去，曾可妮，你要谋杀亲夫吗，”她一边揉着脑袋，一边重新把门推开，眼睛里的小星星堪堪褪去，便看到曾可妮扑通跪下，抱着马桶就开始吐。</p><p>“欸欸欸欸，”她本想批评两句，你这动作急得跟赛马似的，地上又那么凉，孩子还要不要了。然而看那人闭着眼，整张脸都皱成了一团，想来是难受得紧。她把到嘴边的话咽了下去，一下一下摸着她的背。</p><p>“来来来，起来一下，”趁着稍微缓和的间隙，刘令姿从后头把人抬起来一点，将自己的外套垫在她的膝盖下。</p><p>“行。。。行了，你出去吧，”曾可妮一低头又要吐，一只手扶着肚子，另一只手把她死命往外推。</p><p>刘令姿当然不从，她按下那只手，在跪着的人身后蹲下来，像刷子似的为她顺背。等人吐得差不多了，她两手伸到那人腋下，将人提溜起来，拿出方才抽的一沓纸巾为她擦嘴。</p><p>“没事，我自己来吧，”曾可妮想要接过纸巾，被她扭着手躲开，随后更加用力地擦着那人上翘的嘴角，仿佛这样就能抹去莫名涌起的坏心情。</p><p>这种事情最近几乎每天都会发生，随着月份的增加，孕吐反应卷土重来。除了每天早上六点如期而至的恶心，任何食物都有可能引发不良反应。都别说她以前喜欢的冰淇淋和热干面，上次她俩去喻言家做客，刚进门曾可妮就想吐，好一会儿才缓过来，后来三个人站在门口分析原因，发现可能，也许，是空气中那一丝丝的猫粮味导致的。</p><p>回到办公间，曾可妮把饭盒合上，“我不想吃了，”瞧了一眼她阴沉的脸色，又弱弱地补上一句，“下午，等下班后把这一顿补回来，我保证！”</p><p>刘令姿默不作声地点点头，啪嗒将自己的饭盒也合上，打开手机，在命名为“食物禁单”的备忘录里加上宫保鸡丁。</p><p>“那个，”曾可妮扶着腰在沙发上坐下，见她还站着，又加上一句，“今天做的挺好吃的，刚刚是个人问题，个人问题。”</p><p>“嗯。”</p><p>“真的，我发誓，真的很好吃，你知道我在食物方面从不空穴来风。”</p><p>这不是假话，在曾可妮生日的时候，她喝了一口刘令姿忙做的排骨汤，两秒钟就吐了出来，对着她忙活了一下午的成果毫不留情地吐槽，刘令姿，你想要毒害我吗。</p><p>“不是。。。我知道。。。”</p><p>但这不是现在的问题，刘令姿像一只炸了毛的吉娃娃，而曾可妮拿着梳子四处挥舞，企图能蒙中她生闷气的点。</p><p>“彤彤是不是因为方才推开你生气了，嗯？”</p><p>曾可妮一边试探一边暗自不平，为什么明明恶心不舒服的是我，你却在不高兴。但她知道这种时候必须有个人服软，而根据现下情况，那个人必不可能是刘令姿。</p><p>“这不是怪恶心的嘛，怕你闻着了也吃不下饭了，你看，你这不是也吃不下饭了吗，”曾可妮指了指并排放着的两个盒饭，“下次别跟着了，没有必要，你来了也帮不上什么忙。”</p><p>这句话戳到了刘令姿的痛点，她抱起手臂，脸色更加阴沉。</p><p>“是，我什么忙都帮不上，请保姆你也不要，给你请假也不肯，孩子在你肚子里，只会折磨你，我自然一点都帮不上忙，我。。。”</p><p>她明明不是这个意思，起码这些脾气不是冲着曾可妮去的。可她越说情绪便越上头，越说越懊恼，简直想把自己的嘴剪下来，重新组装一下再安回去。</p><p>“彤彤，”曾可妮突然间了然了，看着像只大狗狗杵在面前的人，莫名觉得有些想笑。她想去拉刘令姿的手，那人没接，她也不恼，改为拍了拍沙发坐垫。</p><p>“过来，”她强压着自己疯狂向上的嘴角，撅起嘴，做出委屈的样子，用软绵绵的嗓子说，“过来嘛，我想闻闻你的味儿。”</p><p>刘令姿听着这无力的声音，以为她还在难受，决定把自己乱七八糟的情绪压上一压，沉着脸走过去，正准备为她揉揉胃，就被曾可妮一把捞进怀里。</p><p>彤彤兽，捕获成功。</p><p>“我知道彤彤在想什么，”曾可妮像搓毛巾一样揉怀里的人，故意对着她的耳朵，压低了声音说，“彤彤心疼我是不是，嗯？自己说是不是。”她说完自己咯咯地笑出了声。</p><p>“哼，才没有呢，我巴不得那个小王八蛋多折磨折磨你，”闷闷的声音从胸口传来，曾可妮想要将她捞出来，亲亲她的脸，那人却埋得更紧，热得发烫的吐息打在隆起的腹部。</p><p>“这是谁的小王八蛋呀，”曾可妮亲了亲那双红透了的耳朵，捉住她的手在腹部与她十指相握，“刘彤彤，我来问问你，谁在我肚子里造了个小王八蛋？”</p><p>“我的，”刘令姿抬起红彤彤的脸，在她嘴唇上啄了一下，又飞速埋回去，“这个也是我的。”</p><p>“好嘛，什么都是你的。”</p><p>软乎乎的，拖长了调的声音从头顶传来，伴随萦绕在空气中甜腻的信息素，刘令姿不自觉将人抱得更紧，她把自己缩成小小一团，揉进曾可妮怀里。要是在以前，她一定会坐在她的大腿上，双腿紧紧缠住她的腰，将她困在沙发与身体之间，一张纸都插不进去。但是现在，Omega的怀里被一个小生命占据，一个属于她们两个的生命，她心甘情愿地让出了地儿，不再像以前那样闹她，只是将脑袋虚虚枕在高耸的腹部。</p><p>“我就是想。。。我只是想，多疼你一点点，”这次说完后，她没有挣扎，任由着曾可妮捧起她的脸，像挠小动物一样抚摸她的脖子。</p><p>“好呀，那今天晚上你做饭好了。”</p><p>明明每天晚上都是我做饭。反常地，她从未对此有过异议，毕竟曾可妮做出来的东西，只能算勉强可以食用，她也不是特别想吃。</p><p>“行嘛，你想吃什么呢。”</p><p>过了好半天没人应答，她抬起头，在曾可妮脑袋上弹了一下，“喂，怎么突然发起呆。问你呢，想吃什么。”</p><p>“我还以为你在问它，”曾可妮一脸无辜地拍了拍肚子。</p><p>“问它不就是在问你吗，”刘令姿低头隔着布料亲了一口，像模像样地点了点，“它又不会嚷嚷，我想吃红烧排骨，番茄鸡蛋面和草莓味冰淇淋。”</p><p>“好哇，你真的只问它，刘令姿，你果然不关心我。”</p><p>“对，我一点都不关心你，天天给你做饭，当司机，把丢得到处都是的衣服捡回柜子里，全都是因为我是个好人，在日常发善心。”</p><hr><p>TBC.</p><p>番外字数远超正文，可能这就是爽文吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《戒断反应》番外三&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彤A妮O孕期文学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遵守承诺写到生，然而写长了，就是说还有一篇。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】平安愿景</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/24e808e4.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/24e808e4.html</id>
    <published>2020-12-25T02:52:42.000Z</published>
    <updated>2020-12-28T19:34:35.013Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>圣诞贺文</p><p>又名《雪，毛毯，圣诞和圣诞树》</p><p>有点像戒断反应的现实版镜像结局。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>踢嗒，踢嗒，踢，嗒，踢。</p><p>丁零当啷。</p><p>刺啦。</p><p>“在门口脱了鞋再进来，说了多少次了，今天刚拖过地，”门才打开一半，熟悉的不能再熟悉的嚷嚷声钻进耳朵里，“自己看看你弄的。”</p><p>刘令姿把甩了一路的钥匙在手上绕了最后一圈，啪地一声拍在鞋柜上，低头瞅了瞅，高跟鞋果然在地上拉出一条泥印。</p><p>“谁知道外头那条路在施工，不能算在我头上，”她抽了张纸巾随意擦了擦，转身把鞋丢在外头，“再说了，哪有很多次，这个月我是初犯。”</p><p>她知道自己在狡辩，但这不是谎话，她这个月别说来家里过夜，连这人的面都没见到几次。好不容易快到新的一年了，又遇上跨年晚会，陪家人是不可能的了，倒是公司招她们回去排练，硬生生挤出一个晚上，在这座会落雪的城市赶上了圣诞节。</p><p>“得了，赶紧关门，再让风吹一会儿，屋子都要冻透了。”</p><p>&nbsp;</p><p>行李还立在门口，大衣被随意地丢在鞋柜上，刘令姿穿着袜子直接踩进去。沙发上的人毫不意外正在追剧，身上盖着一条毛绒毯子，听着她进来，一只手掀起毯子的一角，把底下的沙发拍得梆梆响，眼睛却没从屏幕上离开，“快点快点，到重要剧情了。”</p><p>刘令姿一个猛子钻进去，一条大腿从背后挤进去，将那人夹在在两腿之间，用肩膀挡住了视野。见曾可妮还在左摇右晃地找屏幕，她起了坏心思，将双手刷地一下伸进她的领子里。</p><p>“哎呀，干什么呢刘令姿，冷死了冷死了快起开，”她抱怨着，将两只冰手从自己脖子里拔出来，刘令姿正要起开，双手却被包紧按住。被冻麻了的指尖逐渐恢复知觉，开始能感受到布料下的温软躯体。</p><p>毯子里真是好暖和。</p><p>“晚上吃什么，”她用脚踝蹭了蹭曾可妮的腰。</p><p>“不知道，你点吧。”</p><p>“你没做饭？行吧，你家冰箱大概就是个摆设，去厦门合着是去吃一个月的外卖了。”</p><p>刘令姿想要把自己的嘴缝上，一看到那双桃花眼和永远上勾的唇角，她就有将它们压下来的欲望。</p><p>“那也总比不吃强，”那人撇了撇嘴，越过她又抓了一把瓜子，视线还黏在屏幕上。</p><p>她放开腿，起身拿起丢在沙发角落的遥控器，啪地一声关掉了电视。</p><p>“你干嘛，神经病啊！”沙发上的人拧过身子，狭长的眼睛瞪得圆圆的，似乎要像唐老鸭一样叉起腰，但下一秒她就认命似地叹了口气，起身走向厨房。</p><p>冰箱门被打开，夹着鼻音的句子和乌冬面一起被随意地丢在地上。</p><p>“刘令姿，我再也不要喜欢你了。”</p><p>冰箱门关了，那人的脸露出来，夸张地嘟着嘴，垂下眼皮，仿佛受了极大委屈的样子，眼神躲在睫毛后忽闪忽闪。</p><p>又来了。</p><p>“鬼才信呢。快过年了，换个梗吧。”</p><p>她贫着嘴，手上接过那袋乌冬，转身给锅里加水。曾可妮从后头抱上来，额头在她的肩膀上蹭了又蹭，她心里骂着街，扭头在凑过来的脸上亲了一口。</p><p>快过年了，一年过去，她还是毫无长进。</p><p>&nbsp;</p><p>这个被曾可妮玩烂了的句子是她自己创造出来的。去年的冬天，北京下了最后一场雪，那时她沉浸在单恋的自我感动中，看花不是花了，而是春天枯萎后留下的尸体，河水也不是水了，必须是被冰封的玻璃苍原。荒凉的，被星子抛弃的天空可鉴，当她在日记本上写下这些句子的时候就该料到，自己会在零下十几度的半夜跑出去，给明恋了大半年的暗恋对象打电话。</p><p>“曾。。。曾。。。曾可妮，”她忘记带围巾了，被雪糊了一脸，好不容易才吐出一句完整的人话，“我决定了，等今年翻篇，就再也不要喜欢你了。”</p><p>&nbsp;</p><p>“当时周边一个人都没有，那个雪那个大的呀，像电影里做出来的，呼啦呼啦的，我都不知道北京能下这么大的雪。你穿着白色羽绒服往那一站，可好看了，像是从雪里长出来的。那个地上亮晶晶的，路边那个光一打。。。”</p><p>好不容易找到一个可以不经意提起这件事的场合，还没等她不经意地把早就编造好的理由搬出来，曾可妮先说了一大筐话。</p><p>喂，明明我才是那个需要很多话把这事糊过去的人。</p><p>“合着你半夜来我这儿看偶像剧了，”她对以上描述半个字都不信，当时曾可妮看到她宛若撞鬼的表情还历历在目，然后呢，然后她被揪着羽绒服帽子，像拎小鸡一样被曾可妮捡回了家。</p><p>“什么偶像剧，分明是迪士尼大片好吗，你是那个冰雪奇缘里的那个，艾莎公主。”</p><p>她摊了摊，表示没有异议。要是曾可妮真是为了体验偶像剧（或者所谓迪士尼，随便她），跟她混到现在，也无可厚非。毕竟那些看起来俗套的剧情放在现实中，倒是挺少见的，能跟她演上一演，何尝不是一件有意思的事。</p><p>&nbsp;</p><p>两个月后，她点外卖没等她。曾可妮嘟着嘴站在休息室门口，刘令姿，我再也不要喜欢你了。</p><p>她差点被吓得当着十几个人的面跳起来，好在那人语气足够轻佻，没让她会错意。</p><p>我错了我错了，下次用我的满减卷，原谅我好不好，她用软得发娇的嗓子回应，走过去将身子挂在那人肩膀上。你看，耳濡目染不是没道理，有些东西学学就能会。</p><p>再后来，那句让她恨不得穿越回去，一巴掌拍死那个打电话的自己，然后再原地失忆的话，成了曾可妮未来一年的口头禅。拒绝火锅邀约，刘令姿，我再也不喜欢你了。冰淇淋被她偷咬了一口，刘令姿，我再也不喜欢你了。周末十点将她从床上拖起来，刘令姿，我再也不要喜欢你了。</p><p>好嘛，曾可妮，没白长五岁。我思摩良久才捏起那页纸，想神不知鬼不觉地翻篇，你可好，一把直接整页撕下，扔进漂白剂里，真是聪明的法子，那句子被泡得失了本来的颜色，果然一点都不尴尬了。</p><p>&nbsp;</p><p>“还发呆，面都要煮烂了，”曾可妮在毯子里踢了她一脚，朝锅的方向努努嘴。</p><p>“不下厨的人没资格说话，”她使劲儿捏了一把手下腰间的软肉，那人张牙舞爪地抗议，被她灵活地躲开，翻了个身站起来，去看锅有没有扑出来。</p><p>两勺耗油，一勺糖，酱油，麻油，要不要加醋来着。</p><p>“曾可妮，把手机递给我。”</p><p>“马上马上马上。”</p><p>刘令姿等了半天没动静，回头一看，那人目不转睛地盯着电视，抱着膝盖，在毯子里缩成了一团，像个不肯出窝的兔子。</p><p>“快点，锅可等不了你。”</p><p>“哎呀要到重点剧情了嘛，刚刚被你打断了，现在要重看一遍。别管锅了，你也快来看。”</p><p>曾可妮像兔子一样从毯子里窜出来，一边叫着好冷好冷，一边搂着她的腰把她往客厅拉。</p><p>“诶诶诶诶等我关个火，”她认命地跟着曾可妮钻回毯子里，随手拨弄了一下进度条，发现已经快到结尾了，“什么片子啊，值得你抛弃食物看得这么专注。”</p><p>“真爱至上，”她转过头，盯着她的脸，两秒，也许有三秒，“你欧美片看得那么多，该不会没听过吧。”</p><p>“爱情片？合家欢？”她耸了耸肩，这种片子她看到了也不会点进去，“为什么突然看这个，我记得你还有好几部日漫没有追完。”</p><p>“因为。。。”曾可妮停顿了很久，眼睛一眨不眨的，荧幕在她脸上倒映出五彩的光影。刘令姿等得莫名发慌，总觉得她要说出什么惊骇世俗的理由，却见那人突然转过头，冲她露出一个比圣诞树顶上的星星还要明媚的微笑。</p><p>“因为圣诞节就是要看真爱至上啊。”</p><p>好嘛。</p><p>果然是合家欢的片子，电影的结尾，每个人都变成了粉色五角星，手拉着手步入新的一年。曾可妮看着有情人终成眷属，便又要掉眼泪，好像那泪珠是赏钱似的，流的越多就代表故事越感人。而除了看电影，她在刘令姿面前是极少泪腺失控的，大概现实里的那些破落事儿，没有电影里的值钱。</p><p>刘令姿回到厨房，把面条从锅里盛出来，煮的太久了，边缘已经开始发软，幸好用的是乌冬，要是别的面早就糊做一团。</p><p>“你知道这个片子为什么不拍第二部吗？”她快速把两个碗放下，吹着被烫到的手指。</p><p>“因为已经结局了呀，每个人都找到了真爱，后面还有什么好拍的，”曾可妮来拉她的手，示意她回毯子里。大概是她自己的手太滚烫了，那人指尖握在手中像冰一样冷。大概是这样，她太烫了。</p><p>“不对。”</p><p>“有什么不对呀？”嗓音又开始变得嗲得发腻，她钻进毯子，里面得温度也热得发腻。</p><p>“你就没有想过，‘从此以后，他们幸福地生活在了一起’里面的‘以后’是什么？”</p><p>“这不是写在题目里了吗，‘幸福地生活在了一起’呀，”无论她怎么挑事，曾可妮总是笑嘻嘻的样子，又或者她天生便面相如此。如果猫儿会笑，大概就是她那副模样。</p><p>刘令姿像喜剧主持人一样夸张地摇头，一根手指伸到身边人鼻尖，大幅度左右摇晃。</p><p>“第二年，那个男人还是会出轨，小男孩和心爱的妹子完全断联并且找到新欢，而那两个拍颜色片子因为工作性质互生猜忌。”</p><p>“今天是圣诞节诶，你骗也该骗骗我，”她又撅嘴，用肩膀去撞她，撞完还赖着不走，使劲儿蹭她的咯吱窝，“刘令姿，我再也。。。”</p><p>“行了行了，我知道了，你不喜欢我，”她打断得斩钉截铁，顺手端起面，喝了一大口汤，透过碗沿给对面人递了个眼神，示意她也赶紧吃。</p><p>白色的雾气从碗中冒出来，像一朵一吹即散的云，对面人的五官在这朵云里被雾化，磨平了边角，让她看不清细节。在一片吸溜声中，片子终于安然无恙地放到了片尾曲。</p><p><em>每当我为世界的现状感到沮丧时，我就会想到伦敦希思罗机场的接机大厅。。。飞机撞上双子楼的那一刻，据我所知，没有一通来自航班上的通话传递的是仇恨或复仇，它们全部是爱的留言。如果你用心去看，我确信你会发现，真爱其实无处不在。</em></p><p>“真爱其实无处不在，”曾可妮跟着重复了一遍字幕，发出一声舒适的叹息。</p><p>“如果你在那架飞机上，可能就不这么想，”她放下面，吸了吸鼻子。曾可妮问她要不要多一条毯子，她摆了摆手，两个人盖一条暖和。</p><p>“如果我在那架飞机上，我要给你留言，明天不用帮我带咖啡了，”她似乎是觉得自己说出了绝妙的话，冲着她嘿嘿地笑，刘令姿几乎要下意识地问出来，再说一遍，给谁留言。但她最后只选择搓揉那张傻笑的脸，直到永远上翘的嘴又要撅起来。</p><p>“台词这么熟，你每年都看？”</p><p>“没有，一直想看来着，一直没找到机会，”曾可妮从不知道哪里摸出遥控器，从毯子一个小口伸出去，啪地关掉屏幕，迅速把手进毯子里。即使屏幕已经黑了，她还是盯着前方。我又没有长一张凤姐脸，刘令姿暗自腹诽。</p><p>“哦对，今年恰好回家了是吧。”</p><p>“今年不是，今年不是有人一起看嘛，”她用了好一会儿才反应过来这个‘人’是谁，那人又开始插混打科，“彤彤彤彤，再过来点嘛，好冷好冷。”她一边说一边像毛毛虫一样蹭过来，下巴抵在她的肩膀上，一米七四的身体在她身边缩得很小。</p><p>“那你觉得，明年会再看一遍吗？”</p><p>“可能吧。”</p><p>肩膀上的脑袋微不可见地换了角度，刘令姿知道她正在被一道狐疑的目光审视，所以她并不回头。</p><p>“如果明年，你一个人在拍戏，或者我没回来。。。”她咽了口口水，急急咳了两声，快速补上下一句，“我的意思是，如果在外地，没这个投影设备，你是不是就不看了。”</p><p>她想咬掉自己没用的舌头，它的质问功能在吵架的时候格外出色，但很明显，它把这种最普通，最平铺直叙的疑问，处理成了一段废话。</p><p>“可能吧。”</p><p>身边的人一动不动，连通过肩膀传进来的振幅都是平静而没有起伏的。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿突然觉得厌烦。她掀开毯子走了出去，从那片甜腻的温热中抽身，待她完全置身于冷空气中才发觉，方才相接的部分，已经腻发一层薄汗。</p><p>你去干嘛，曾可妮在后头喊。你看，这句话说的多么富有感情。加香菜，她头也不回地回应。</p><p>“不要嘛，我讨厌香菜。”</p><p>“又不给你加，我切自己碗里。”</p><p>“你也不要加嘛，那个味道好冲的，”又来了又来了，她毫不意外这场对话的最终走向，又是一个再也不要喜欢你了。</p><p>“碍着你什么事，一会儿又不和你接吻。”</p><p>曾可妮张了张嘴，却没发出声音来。她知道自己的嘴角一定发疯地上扬，像得逞的恶魔，怎么样，被我抢了要说的话，现在活该没有人打圆场。</p><p>&nbsp;</p><p>“曾可妮，”她最终还是没加那把香菜，端着碗走回来，却没着急坐下。</p><p>“嗯？”沙发上的人抬起头，可能也有预感到她接下来要说的话，脸和脖子像是梗住了，一动不动地盯着她手上的碗。</p><p>“你觉得明年我俩还会在这儿吗。。”</p><p>“在哪儿？”</p><p>“在某个地方，看电影，一块儿。”她的英语老师会为这随意插放的限定词感到自豪。</p><p>突然就没人说话了。空气像是黑掉的显示屏，又冷又硬地充斥着两张嘴之间的全部距离。</p><p>嘿嘿，你怎么回事嘛，平时那么会说土味情话，怎么反而到了圣诞节就这么拉跨，连我都比不过。她有好多话可以说，但它们都堵在肺里，一句都不肯出来。也许她只要一直站着，就能逼出一个答案。</p><p>今天是圣诞节，你随便说什么，我真的会相信的。都圣诞了，也不抓紧机会骗骗我。</p><p>曾可妮的喉咙动了一下，似乎吸了一口很长的气，从鼻腔延申到脚底。她也在心里无声地吸气，等待着流血的快感。</p><p>&nbsp;</p><p>“下雪了，”轻飘飘的三个字被托着吐出来，仿佛飘在云端，风一吹就散。</p><p>“别转移话题，”她终于坐下，却没进毯子里，面对着那人盘着腿。</p><p>“真的，你自己看看，”她推搡着，扭着她的肩膀让她转身，强迫她看窗外。</p><p>真的下雪了。今天温度不低，雪花很小，窗外的景色还很清晰，还好风把雪吹起来，在空中形成白色的璇儿，才教它们不至于消失在这副冬日画卷中。细小的，毛茸茸的颗粒打在窗户上，让阳台的玻璃门像是商店精心喷饰过的橱窗一样，又或者是包礼物的玻璃纸。如果有人站在窗外，他一定会对这件展品大失所望。</p><p>“下雪了下雪了，赶紧许愿。”</p><p>曾可妮往前磨蹭两步，坐到她身边，双手合十闭上眼睛，“你也来许呀，要在刚下起来的时候才灵呢。”</p><p>“我堵十块北京之前已经下过好几场了，”饶是这么说，她依然学着身边的样子，合拢了掌心，仿佛膝下不是沙发，而是教堂里的软垫。</p><p>“前头的都没有看过，不作数，这就是今年的初雪。”</p><p>你上个月不是回了好几次北京吗，刘令姿分明记得上个月下过好几场雪，反倒是自己一直在外地有活动。不过这都不打紧，反正这玩意儿怎么样都不灵的，起码对她不灵。真不是她反对迷信，她可是切身体验，有实质证据。大概在前年，她们在公司里训练得很晚，曾可妮也是这样指着窗外大喊，下雪了下雪了。那年的雪下得比今年大得多，她许愿得时候也比现在认真得多。</p><p>你可能要说那年她的愿望不小心成了漏网之鱼，可是她两年都许了同样的愿望，只有那么一个愿望，两年都没有实现。可能是北京的雪经过了太多污染，也可能是她们没选对许愿的地方，又或者这个许愿机制和其他所有机制一样，是个残次品。</p><p>她自己无愿可许，闭了半天眼睛便觉得无聊，脑内无端浮现出身边的人。她对那人的愿望一点也不好奇，世间排得上号的愿望总归那么几个，但她依然好奇她虔诚的模样，一遍遍在脑内勾勒她双膝跪地，双掌合十的样子，若她也会对任何事虔诚。</p><p>视线随着想法游移，她偷偷睁开一条缝，却发现那人也在看自己。像是触了电一样，她啪地把两只眼睛都睁开，直直地盯着她，仿佛这样就能证明她的目的是明晃晃的，无需遮掩的。</p><p>她们就这样盯着彼此，仿佛对方才是那许愿池，要多看几眼，硬币才能扔得准。</p><p>身边的人像是一棵圣诞树，所有的零食都不应该摆在茶几上，而该放在她的脚边。这个念头在她脑海中一闪而过。</p><p>&nbsp;</p><p>“看我干嘛，我又不灵验，看雪啦。”</p><p>年长的人还是先一步支持不住，移开了眼神。她牵起刘令姿的手，将它们重新摆正，摆成掌心对掌心。也许她就是许愿池，那双手心贴着她的手背的时候，她愿意比任何时候都要虔诚。</p><p>曾可妮是一颗圣诞树，一棵漂亮的圣诞树，身上挂满姜饼小人，拐棍糖，小彩球，还有一长串廉价彩灯。或许有几个坏了，不亮了，但剩下的那些已经足以撑起光怪陆离的景，让人心甘情愿对着她许愿，不去追究那棵木头是真是假，是死是活。</p><p>她以前还会去好奇木头里的内芯是什么样子，但是今年她明白了，只要她认为自己是一棵圣诞树，那她就是一棵圣诞树。人类最本真的想法与情感，与他们给它下的定义相比，微弱到不值一提。就像她指着这碗坨在一起还酸不拉几的面糊，硬说它是日式乌冬，曾可妮也没有辩驳的法子，只能选择吃下去，或者饿肚子。</p><p>刘令姿有些困了，后面的几小时像花灯一样晃过。毯子不知道什么时候又盖到了自己腿上，屏幕也再次被打开，到后面已经没什么好看的了，两个人躺在沙发上玩手机。</p><p>“睡觉吗，明天还要去公司呢。”</p><p>没人回应。句子和呼出的白气一起消失在空中。</p><p>她踢了一脚那人的大腿，一阵酥麻感沿着脚底蔓延。四只腿毫无章法地叠在一起，不麻才怪。</p><p>“诶。”</p><p>身下的躯体还是一动不动，她撑起身体，才发现那人的头歪在靠垫上，已经睡熟了。</p><p>刘令姿双手将她抱住，以一种白日里从未有过的力度。尖锐的骨头刺出皮肤，压进她的身体里，她对曾可妮的睡眠习惯了如指掌，有十足的把握她不会醒来。脸颊紧紧贴着后颈，暖意透过皮肤传入天灵盖。沐浴露的香气使发间染上春天的气息，她贪婪地呼吸，像一只重入江河的鱼。</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮，你行，真他妈行。</p><p>白长这么高，腰以下却全是树根，深深扎在土里，一步都不愿动弹。</p><p>任我展臂一米八，将右胳膊砍下来接在左胳膊上，还是够不着你。</p><hr><p>END</p><p>晚上没写完，三点半起来写完的，还好还好，赶上了圣诞节。</p><p>本来标题想叫《傻逼爱情故事》，后来发现这篇没有傻逼，也没有爱情。</p><p>本来想写车，结果写出来就成了这个每句话都在说另一件事的东西。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;圣诞贺文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又名《雪，毛毯，圣诞和圣诞树》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点像戒断反应的现实版镜像结局。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】无可赦免（十）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/509cb292.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/509cb292.html</id>
    <published>2020-12-18T04:06:35.000Z</published>
    <updated>2020-12-18T04:09:12.567Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>当她想起那个妍字里，包含的另一种结局，一种允许她温热地拥抱她的结局。</p><p>但她终究成为了刘令姿。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>“你是这样变成吸血鬼的吗？”</p><p>刘令姿怔住了，不知是因为问题本身，还是对面人快要烧起来的瞳孔。那次她在夜半惊醒，眸中也是这般神情。</p><p>她的故事经历了岁月的激荡，已经被打磨成一根薄薄的蚕丝，而如今曾可妮把它从数百年的帷幔中抽出来。</p><p>在很久很久以前，久到时光的流逝已经失了实感，在一个幽深的巷子里，她在地上打滚，针扎似的疼痛遍布了每一跟骨头，她能听到自己血液流动的声音，本来生命的源泉成了酷刑，红色的液体每移动一分，都带来滔天的痛苦。是哪里的巷子，旁边住了什么人家，她都记不清了，只知道里面没有人，才教她跌跌撞撞地跑出来，去寻那个给予她痛苦的怪物。</p><p>周遭一片混沌，天空和大地失去了颜色，她痛苦地抓挠自己的手臂，徒劳地想将血管剥离。想要被吸食的渴望支撑着她走了很久，直到她在疼痛中昏过去。</p><p>不知过了多久，朦胧中传来一声尖叫，她刚恢复一点神志，分不清先袭来的是那叫声还是卷土重来的疼痛，甚至觉得那尖叫是自己发出的。然而当她挣扎着撑开眼皮，看到了一个小女孩，她瞳孔放大，极惊恐的样子。还没等她发出声音，那女童便在更加凄厉的尖叫中跑开了。很快，更多的人从山坡的那一头（又或者是稻田，马场，一片开阔的地方）朝她的方向跑来，手中拿着木头和铁杆子。</p><p>“大概是农具。”</p><p>“有可能，但和今天的那些很不一样。”</p><p>除了拿着“武器”的男人，还有抱着小孩的妇女，蹒跚的老叟，他们组成庞大的队伍，开始了对她的讨伐。</p><p>“他们一边跑一边喊，妖怪，杀了这个女妖怪。我那时不知道指的是我，等意识到他们是冲我来的，已离得很近，我只得爬起来，朝反方向没了命地跑。”</p><p>恐惧和疼痛将她填满，她一直跑，甚至没有注意到身后的人有没有追过来。她穿过树林，也许还翻过了一座山，树枝将她的衣服划破，伤口流了血，让她稍微好受些了。她不知道跑了多久，几天，或是几个小时，一条河出现在眼前。</p><p>河水湍急，像是要将河岸都卷走似的，她像蚂蚁一样打转，焦躁和疼痛让她止不住地发抖。她觉得自己要死了。</p><p>“我跳了下去，被水冲了很远。”</p><p>“一个人不知道会被带到哪里，一定可怕极了。”</p><p>刘令姿摇了摇头。</p><p>“现在想起来没什么感觉了。但的确有一件可怕的事，当水流开始变得平静的时候，我从水面浮上来，看到了水中自己的脸。”</p><p>水中的人双眸通红，不断有血珠子砸下来，滴在澄澈的河水中。与此相对的，是白得瘆人的脸，和失去颜色的嘴唇。这还不是最骇人的，在那头湿漉漉的，凌乱地黏在头皮上的黑发中，生长出一双角，它通体黝黑，上头有羚羊状的纹路。</p><p>“其实我已记不太清，可能发现我的是个小男孩，又或者我并没有掉到河里。只是那疼痛绝不是假的，像是浑身的筋被抽出来，挨了好一顿鞭子，再潦草地插回身体里似的。如果没有那般痛苦，我怕是根本记不起这件事来。”</p><p>“你怨吗？”曾可妮转了个身，和她并排靠在墙上，一只手搂住她的肩膀。她这才发现自己不自觉地屈起膝盖，双臂将自己抱紧。</p><p>“怨什么？”</p><p>“一切，将你变成吸血鬼的一切。”</p><p>&nbsp;</p><p>她怨吗？她连那个咬她的吸血鬼的样貌都记不得了，还有那个村庄，追她的人，河流，早成了漫长记忆中失去情感色彩的符号。</p><p>再后来的日子好似小人书似的，没讲多少故事，书页已翻去大半。她挨过了转化的痛苦，找到了吸血鬼部落，以一种新的身份，活过了数百年。最初的几十年过去后，她终于适应了这具身体，要开始出去打猎了。你叫什么，长老问她。她呆住了，把整个脑子翻了个遍。这么些年，他们训练她，给她送来新鲜的血，却没人唤过她，那几个字却好像水汽一样，蒸发在岁月中了。而长老问起她的名字，第一次问起她的名字，也只是为了交月供方便记录。</p><p>在她第一次穿透人类的脖颈时，少年郎倒下时口袋中掉出个册子。随手翻开一页，上头写着，夫何瓌逸之。。。再后面的两个字沾上了血污。</p><p>令姿，于是她跟别人说，我的名字是刘令姿。</p><p>后来，在那些长得没有边际的日子里，她也曾找寻过原来代表自己的那三个字。比起执念，更多的是闲来无事的好奇。在众多奇谈异闻里，其中有某村刘姓人家的落没史，樵夫告诉她，一百多年前，刘家夫妇在集市里丢了个十来岁的女娃，多半是跟着隔壁村的野情人跑了，但那对夫妻非说是被长着黑翅膀的怪物掳走了，还给闺女立了个衣冠冢。村里自然是没人信的，那女人后来神智不清醒了，逢人便要将这事儿讲一遍，男人受不住邻里的风言风语，搬去别村另讨了个妻子。</p><p>那天，她顺着樵夫的指引爬到山头上，一笔一划摩挲衣冠冢上的碑文。</p><p>刘妍宏。</p><p>这是她作为人类最后的剪影。</p><p>要是放在几年前，她大概是不怨的，或者说，怨恨是她情感字典里寻不到的两个字。那时候没人过问，没人在意她的是否愿意做吸血鬼，甚至她的名字都与她无关。</p><p>而现在，曾可妮如此鲜活地坐在她身旁，因情热而升高的体温灼烧着她光裸的背，她用带血丝的 眼睛看她，字句被温热的吐息轻盈托出，“刘令姿，你怨不怨。”</p><p>&nbsp;</p><p>去年，在庆元春绽放出第一支桃花的时候，曾可妮问过相似的问题。</p><p>她给她扎了耳洞，正一边给她试耳环，一边感叹着吸血鬼的方便之处。</p><p>“呐，真羡慕你不会感到疼痛，”她为她戴上那对儿珍珠耳环，“刚打完就能戴了，也不用担心起疹子。”</p><p>她用手拨弄耳垂，盯着晃荡的白色小球出了神。曾可妮五指在她眼前一晃，半调笑地说，“喂，你不会流血，又不会老，岂不是永远都不会死去。”</p><p>“倒也不尽然。每年都有人选择离开，长老也一样，只需要找到继任者，”她耸了耸肩，“想要寻死，总是有法子的。”</p><p>“选择？”</p><p>“对，他们嫌活得太长了，就走了。”</p><p>寻死总要比寻生麻烦，刘令姿暗自腹诽，要凑齐那些杂七杂八的原料，光是调配就要好几年。没点地位的吸血鬼，都不配谈论死亡。</p><p>“你有想过吗？”</p><p>看吧，曾可妮就喜欢问这种问题。你喜欢荔枝还是梅子，要什么样的河灯，有想过寻死吗，有没有怨过。</p><p>“我？”她迟疑了一下“没有，”怕她不信似的，很用力地摇头，“那些离开的，总是有由头的，虽然他们不同我们讲。”她抬起头，用少有的俏皮语气接着说，“而我没寻着那由头，便接着活呗，反正我这个样子，死了活了，也没甚区别。”</p><p>“有的。”</p><p>曾可妮盯着她，双唇紧抿，丝毫没被她的语气所打动。</p><p>“有什么？”</p><p>“有区别，”她斩钉截铁地说，“有很大的区别，”紧接着，语气倏尔弱下去，好像前头耗尽了压实了的棉絮，到了后半句只剩纺锤上残余的一点丝儿，“起码对于我来说。”</p><p>耳垂上新扎的洞突然疼起来。</p><p>&nbsp;</p><p>“还好吧，”她转了个身，抱住瘦削的肋骨，将脸埋进身边人的裸露的乳沟，“没什么怨的。”</p><p>幸好她是吸血鬼，不会因谎话烧红脸颊。</p><p>当她穿上蓝色衫裙，戴上珍珠耳环，当她隔窗瞧着曾可妮在榻上辗转承欢，当她捂那永远捂不热的手，当她为她涂指甲，问她要不要吃冰果的时候。</p><p>当她想起那个妍字里，包含的另一种结局，一种允许她温热地拥抱她的结局。</p><p>但她终究成为了刘令姿。</p><p>在她见过的旧时笔墨里。天命遮于心，即为怨。</p><p>她开始怨了。</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当她想起那个妍字里，包含的另一种结局，一种允许她温热地拥抱她的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她终究成为了刘令姿。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="无可赦免" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E8%B5%A6%E5%85%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】无可赦免（九）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/d5ae9756.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/d5ae9756.html</id>
    <published>2020-12-13T07:22:34.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T07:34:26.488Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>她捧住她的脸，以一种怪异的虔诚与她对视。</p><p>“你是这样变成吸血鬼的吗？”</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>曾可妮逐渐开始冷落上头的指令，偶有黑衣人来接头要新的账本，她也总以接客为理由一拖再拖。黑道上的人粗鲁又无理，拖得久了，上头脾气上来了便要惩罚下头的，下头的找不到发泄由头，每每和她见面变要拳脚相向。不过这些她都习惯了，也许她这辈子便注定要承受旁人的情绪，无论是与她接头的人，还是那些客人们，这不是她不想做下去的原因。</p><p>当年她名声刚起，在一位客人的右臂上看到了虎符纹身，便猜是道上的人，在床娣间耍了手段，将人绑起来与他谈“合作”。她自父母双亡后便被禁锢于这风月笼中，商场上错综复杂的关系难以着手，但却能在出局时轻易游走于官甲们的私人住所。她的条件打动了上头的人，帮里安排她每月去当地军阀家中偷取账本，同时以她的住所作为接头点，递交军火走势的信息，作为交换，他们承诺找到当年那个杀害她父亲的人。</p><p>黑道上的人，连骨头都要嚼碎了吞下去，再加上信息严重不对等，这注是场同恶魔的交易。她不在乎这个。她不想做下去的缘由，是刘令姿两个月带回的情报，比那些人三年间给她的还要多，仅仅一周便能排查完一整座城池。很明显，她找到了更好的恶魔。</p><p>只是，不知道这次，需要她奉献给恶魔的果实是什么。</p><p>人的欲望从来都如此粗浅，这些年来，她得到了生存的权力和为家人报仇的能力，这些都不过是用皮肉换来的，她有时候甚至觉得，那些高阁里的人们所求不过如此，和院子里里交配的野兔没有两样。但是这个女孩却让她为难了，像屋中的层层帷幔，掀开一层还有一层，永远看不到底。</p><p>是因为她是吸血鬼的缘故吗，在人身上的那一套经验不好使了。</p><p>&nbsp;</p><p>刘令姿甚至从不吻她。</p><p>这让她不安。</p><p>其实也不尽然，在她第一次以教学为名行那事时，她曾在她身上留下长短不一的咬痕。但从那之后，她便再也没有吻过她。</p><p>无论她们是如何紧密地贴在一起，无论曾可妮如何用力地吮吸她的皮肤，给予她爱抚，用舌尖描摹她胸前的形状，她都没有“反之亦然”。</p><p>是因为不够动情吗，曾可妮也曾这样怀疑过，但女孩并非没有热烈的回应。她会用蜷起的脚趾蹭她的大腿，用指尖在她身体里弹奏出曼妙的乐章，教她琵琶怎么都教不会，谁知是把‘轻拢慢捻抹复挑’的劲儿全用在这档子事儿上了。光是看她的眼睛，就不能说她是不动情的，除非吸血鬼有着异于常人的伪装。</p><p>但她从不用嘴唇触碰她的身体。</p><p>&nbsp;</p><p>“不累吗，刚赶了那么远的路。”</p><p>刘令姿刚从外边回来，自从她坦白了身份后，她俩便设定了暗号，曾可妮在窗边挂起一条红色的丝巾，她便飞进来。今日时辰尚早，曾可妮将宗卷整理完，拿出一盘棋，下着下着两人便越贴越近。</p><p>“不算远了，以前迁徙的时候，一天要跨过好几座城。”</p><p>“令姿真厉害。”</p><p>她将两人的衣服脱掉，抚摸女孩的背，那里原有一双黑色的翅膀，比巨隼的还要大，坚硬的羽毛像盾一样覆盖在骨骼上。如今它被收了起来，她只摸到单薄的脊背。</p><p>“亲亲我，令姿，亲亲我好不好。”</p><p>情到浓时，她去寻她的唇，被她像以往一样不着痕迹地避开。她不禁开口求她。舌底压着一箩筐说烂了的情话，但她却从未如此求过人，真心实意地求人是她不擅长的。</p><p>女孩不但没有回应，反而更加用力地抿紧了嘴唇，仿佛亲吻是什么洪水猛兽。</p><p>“令姿，是不是在想吸血鬼的事，”她知道了，看着她抗拒又渴望的眼神，曾可妮笃定了自己的想法，“想尝尝我是什么味儿，是不是？”</p><p>女孩从她怀里挣开，没有承认或是否认，只是疯了一样摇头，双手攥着绢被，仿佛布料能将她们隔开似的。</p><p>“没关系的，我晓得，你们干这事儿就跟我们吃饭一样，”女孩越是后退，她越是要往前凑，最后她们两个都挤在了墙角，能听到彼此剧烈的喘息。曾可妮看着退无可退的女孩，刮了一下她的鼻子，“我不怕你，你怎么倒先害怕起来。”</p><p>&nbsp;</p><p>她是真的不害怕，她甚至恍然大悟，刘令姿一开始可能就是来图这个的。而那些披着雕裘的军爷，刚赢了几场买卖的商人，银行长的儿子，又是来图她什么的呢？皮肉和鲜血，本也没太大的分别，等她为父亲报了仇，若是有人愿意把这白骨也抽了去，她也是肯给的。</p><p>刘令姿还在摇头，不行，你不会喜欢的，她用绵软但坚定的声音一遍遍重复，却不忍心推开她，只是扭头避开凑过来的身体。</p><p>“没有关系的，真的，令姿为我干了这么多事，今天还跑了那么远的路，该得到奖励，”她将女孩的头拧回来，认真地看着她的眼睛，“我自愿的，好不好，就一点儿血而已，你要是不乐意，倒显得我小气了。”</p><p>她想让她快活，这不是假话，她查阅过相关寥寥野史和传说，知道血液对于吸血鬼意味着什么。但她并非没有私心，她想象她冰冷的唇附在皮肤上，她藏匿起来的尖牙刺穿她的血管，想到她的血液在她的唇齿下辗转，直到成为她的一部分。光是想象都让她觉得兴奋。</p><p>“不可以，求求你，不要这样做，我真的不能这样做。你不会喜欢的，没有人类会喜欢，我发誓！”</p><p>蜷缩在角落的女孩几乎是歇斯底里地喊出来，她终于推开她，这次发了狠劲儿，曾可妮差点向床下栽去。</p><p>“对不起，我不是有意。。。”</p><p>她同她解释吸血鬼的事。你不会喜欢。这是她的经验之谈，每次她的唇触碰到人类皮肤的时候，他们脸上露出惊恐和厌恶。紧接着，当她刺破他们的皮肤时，这种厌恶逐渐化为迷茫，那人会露出吸食鸦片时的表情，沉浸在飘飘然的喜悦中，仿佛天和地都是持不住的。他们会抱住她，发出舒适的谓叹，直到成为一具干枯的尸体。</p><p>“我们有规矩，如果选定了目标，就要保证将他杀死。人类对我们上瘾，如果咬了一个人而不杀死他，会使他万分痛苦，”刘令姿停顿了一下，想到那间黑色大殿里发生的事，“他会哭喊着，求着继续吸食他，以减轻他的痛苦。”</p><p>“他会在痛苦中死去吗？”</p><p>“不，他将永远不会死去，他会变成我们中的一员。”</p><p>“刘令姿，”曾可妮一丝不挂地坐在床上，她讲述的异闻似乎并未对她造成太大的触动。</p><p>“那你呢。”</p><p>“我？”</p><p>她捧住她的脸，以一种怪异的虔诚与她对视。</p><p>“刘令姿，你是这样变成吸血鬼的吗？”</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;她捧住她的脸，以一种怪异的虔诚与她对视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是这样变成吸血鬼的吗？”&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="无可赦免" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E8%B5%A6%E5%85%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】无可赦免（八）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/af63b609.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/af63b609.html</id>
    <published>2020-12-08T06:38:59.000Z</published>
    <updated>2020-12-08T06:43:28.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>“你图什么呢，刘令姿。”</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>“你图什么呢，刘令姿。”</p><p>她用力一合牙齿，腥甜瞬间充满了口腔，家丁样貌的人不再挣扎，开始抽搐起来，脸上露出痛苦的表情。她举起匕首，手起刀落。曾可妮教她别再用杀猪的玩意儿划拉人的脖子，便给了她这把匕首。她收集着还未凝固的鲜血，无端回想起匕首主人说的这句话。</p><p>“陈家的长公子，贾富商，新客丁公子。。。都和我有关。”</p><p>“第一个只是碰巧。我并不知晓他的身份，只想要一身可以来去自如的衣物，”她摇头又点头。</p><p>“所以剩下几个。。。为什么？刘令姿，你想要什么？”</p><p>刘令姿莫名觉得委屈起来。她不该怪她，毕竟来到这间屋子里的人，都想从她身上得到点什么。那她自己呢，是否也从曾可妮身上获得了她不该得到的东西，才让她生出不得不付出报酬的念头。</p><p>“你待我好。”眼前人手腕上的月牙痕迹昭告着她的谎言。</p><p>也不全是谎话。曾可妮待她的确很好，在没有客人的晚上，她会教她些人类的小把戏，在一个画着格子的木板上摆上黑白子，还有那些乐器，她现在知道了那个葫芦形状的叫琵琶，拨出调子跟叹息似的，曾可妮哼得却总是两情相悦的曲儿。有些时候，她还会带她出去，她从未如此鲜艳地出现在黑暗里，总是披着暗色的斗篷，和千百个族人一样，藏匿于城市暗处。但她对于那些带着女人香气的衣裙，还有指甲上曾可妮给涂的胭脂，是不厌恶的。日子久了，她甚至会期待穿上它们的时候，期待镜子里那个鲜艳的自己。</p><p>反正她左右都是要杀人的，一些人比另一些人更该死，不是吗？</p><p>“我待你好？”曾可妮扑哧一声笑了，眼尾却无可奈何地下垂，“你可知我为什么待你好。”<br>她问完怔愣了良久，好像被自己的问题摆了一道似的，过了一会儿，摆了摆手，“罢了，不谈这个了。”</p><p>她在讲真心话，怎的就不谈了。</p><p>“那些人打你，他们那样待你。”</p><p>曾可妮面上一滞，她知自己说错了话，还没等低下头，手被一双温暖的掌心攥住。</p><p>“我又忘了，你用你的法子看到了，是不是？你不晓得，人类的事情，好与不好，不是这么算的，”她搓着她的手背，好不容易生出的暖意一会儿就散了，她不甘心似的，使劲儿往手心里哈气，“别动那些客人了，我有其他的事，你若是愿意。。。”</p><p>她定定地看着她。</p><p>“什么事情？”</p><p>她看到过几次，与那些黑衣人的勾当。</p><p>“很重要，很重要的事。如果完成这一件，我这辈子便苟且不算白活。”</p><p>这辈子的愿望吗。说着这话时，那双勾人的眼睛里烧起火来。</p><p>刘令姿反握住那双手，用比跪拜仪式时还虔诚的姿态，重重点了头。</p><p>&nbsp;</p><p>当天晚上，庆元春最红的倌人房中飞出一只黑色信鸽，它向最深的黑暗中飞去。有事情耽搁了，长老，请原谅我 ，我明白已经一再拖延。再下一个满月，一定不会辜负您的期望，我相信找到了最佳人选。</p><p>她要带她走，不费那纵情时的谎话，她要她心甘情愿地跟她走。</p><p>曾可，<br>辽安的杨家查过了，他们的确跟当地地头蛇有交易暗渠，但近十年的档案里并没有与城内的往来记录。<br>脱身的时候有个家丁发现了我，已经处理了。</p><p>她坦白身份后，她们便不再以姐妹相称。曾可妮自嘲地说，想不到长成这个天真的模样，竟比我多活了百年，这声姐姐我怕是担不得。</p><p>“令姿怎么叫都行。若是不嫌弃，直接叫我的全名也行，”她一只手托着腮，另一只手捧了一本诗集，将她晾在一边。</p><p>刘令姿靠在床的另一头，拿着曾可妮给她的小人书，她们的腿在狭小的床上贴的很近，暖意在肌肤相接的位置不断辐射。</p><p>“可以叫你的真名吗？”她用脚趾碰了碰她的大腿，宽松的睡裙被蹭得很上，她很轻易地伸进去。</p><p>“什么？”曾可妮心不在焉地翻了一页，不晓得她为何迟疑。</p><p>“曾妍。”</p><p>这个只听到过一次的名字撬开了她的唇，从声带里滚了出来。那天的争吵让她笃定，来的男人必定是对她极其重要的人。于是这个名字便烙在了她脑海中，仿佛象征着什么特权。</p><p>空气中传来书页啪嗒合紧的声音，曾可妮抬起头，厉声问道，“你说什么。”</p><p>那目光比刀子还冷，仿佛窗外的飞雪全落进了眼里。她从曾可妮如此呵责过，愣在了原地。坐着的人似乎也意识到自己的失态，放软了声音，安慰似地去拉她的手“我忘了，你听到了。”</p><p>她点头。</p><p>“他是谁？”一种几乎于嫉妒的微妙情绪将她淹没，以至于没有衡量便问了出来。</p><p>曾可妮皱了皱眉。</p><p>“我哥哥。”</p><p>她像挤出豆荚中的豌豆一样将这几个字挤了出来。</p><p>“不要这样叫我，其他什么都行。只此一个，以后不许再提了，” 末了，她放下书，向床头倒去，仿佛那四个字耗尽了全身气力一般。</p><p>刘令姿又点头。</p><p>妍妍，她想起那个遥远的，被遗忘了的名字，里面也有一个“妍”。它所承载的一切已经丢失在记忆长河中，一如那些曾经唤起它的声音。屋里对坐着的两个人，都纠结于这个妍字，一个拿不起，一个放不下。</p><p>曾妍不被允许提起，她也不愿唤她曾可妮。她算是明白了，那三个字是一件货物，无论在哪都是明码标价的，在庆元春它值一宵千金，在来路不明的黑衣人那儿，不晓得又值些什么。也许她们之间也是一场买卖，但刘令姿不甘心承认这一点，至少不是现在。</p><p>年轻的吸血鬼落在房檐上，暮色淹没了还未收起的黑色翅膀。</p><p>咚咚咚。</p><p>“曾可。”</p><p>屋内女人转过头的一瞬间，整个黑夜都亮堂了起来。</p><p>“诶。”</p><p>“我回来了。”</p><hr><p>END.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“你图什么呢，刘令姿。”&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="无可赦免" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E8%B5%A6%E5%85%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】不着一色（上）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/5bd6fc9.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/5bd6fc9.html</id>
    <published>2020-12-03T13:01:38.000Z</published>
    <updated>2021-01-17T15:13:13.194Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>BDSM  </li><li>前任梗  </li><li>彻头彻尾的成人伤痛文学</li><li>两个人都有很明显的性格缺陷  </li></ul><blockquote><p>告诉我，玫瑰当真赤身裸体，或者那是她仅有的衣裳。*</p></blockquote><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>“先让客人签好免责声明再带进来，上次不是说。。。”</p><p>屋里的人转过身，下半截话卡在了喉咙里。</p><p>曾可妮盯着这张无比熟悉的脸，不，不只是脸，这具躯体的每一寸她都能用指节默写。即使她身着发亮的黑皮衣，与记忆里宽松T恤配棒球帽的形象相差甚远。在那人还背对着的时候，光是看那双被黑皮裤紧紧包裹的腿，她就知道了。</p><p>“你。”</p><p>她张了张口，却吐不出多一个字，场面话被汹涌而来的记忆吞没，仿佛方才她推开的不是门，而是涂了黑色油漆的斑驳过往。</p><p>她不该出现在，不该是现在，不该在这里。</p><p>&nbsp;</p><p>今天本是再普通不过的周末。曾可妮忙完了工作室里的事，按照惯例来到这条巷子。</p><p>“两杯冰美式，打包。”</p><p>这两天转凉了，她拢了拢大衣，不自觉地吸了吸鼻子。周末晚上八九点，该是众多上班族约上狐朋狗友出来放松的时间，然而这条街上却没什么人。几块灯牌潦草地点缀在两侧，黄灯大字，还是十几年前的样式。从一家洗浴中心左拐，是一片握手楼，零星几个下楼倒垃圾的居民在狭窄的巷子里与她擦身而过。曾可妮理了理围巾，将帽檐压得更低一些，好在是冬天，捂得再严实也不显得奇怪。她有一衣柜不同样式风格的外套和围巾，以至于咖啡店的店员都没有记住这个每周末固定时间，总是点同样饮品的顾客。</p><p>最后一个转弯，她来到一栋三层小楼，输入密码推开厚重的铁门，里面竟还有一道玻璃门，再推开，面前是另一个世界。</p><p>一间类似于高档会所前台的厅堂，墙壁和地板都铺了黑色瓷砖，顶上一盏琉璃吊灯，灯光只足够看清道路，使整个空间显得奢华而压抑，与外部破败的楼面形成鲜明对比。</p><p>“还是8号。”</p><p>“8号今天不在，您看还有什么中意的人选？”</p><p>“那就算了，”曾可妮点了下头，转身准备离开。这周刚解决一个难缠的甲方，她每天忙到凌晨两点，面谈了好几次才说服他，已经没有多余的感情去和一个不熟悉的人沟通自己的喜好。</p><p>“上个月新来了个女主人，从国外学的技术，很抢手哦。”</p><p>“那就祝贵司生意兴隆，”她已经扶上了门把手。</p><p>“她马鞭用得很好，”前台小姑娘不紧不慢地补上，见她回头，冲她嫣然一笑。</p><p>曾可妮忍住想要皱眉的冲动，思索了片刻，做出了一个让她后悔的决定。</p><p>“带我去见她。”</p><p>&nbsp;</p><p>服务员很快出去了，留她们像两尊雕像一样杵在房间两头。</p><p>“让他们给你退钱，”刘令姿先一步反应过来，马上往门口走，黑色长靴急促地落在空荡的房间，发出沉重的闷响。</p><p>“等一下，”眼看她就要越过自己出门了，曾可妮条件反射地抓住她的手腕。</p><p>“我去跟他们说，就说我技术不好，你不喜欢，”刘令姿意味深长地看了一眼手腕，“曾小姐不必着急，钱一定退给你。”</p><p>“不是这个意思，”她马上将她松开，像是一只被烫到尾巴的猫，“我不需要退款。”</p><p>她倒是不担心退钱的事。她是这里的老主顾，每周稳定到访的钱袋子，连经理都要赏她几分脸，来了新人或是新的道具总是允许她尝鲜，被她没给理由换掉的女主人更是能排起一条长队。</p><p>“真的吗？”</p><p>“我已经说过了。”</p><p>“你在撒谎，”刘令姿露出一个和前台小姐一样甜美的笑，“你的眼睛里写着，让这个人滚蛋，滚得越远越好。”</p><p>她这次终于皱了眉，饶是知道她在故意激她，还是忍不住觉得气血上头。</p><p>“谁跟你说的，是你自己的想法吧。要是你不愿意，就去跟前台说你不愿意，别扯上我。”</p><p>“我怎么会不愿。。。”</p><p>“那就现在开始。”</p><p>曾可妮自顾自地把风衣挂在门边的衣帽架上，冲刘令姿勾了勾下巴。</p><p>“你的要求？”刘令姿啪地打开一本厚厚的文件夹，翻开一张空白的免责声明。</p><p>“他们说你很会用鞭子。”</p><p>曾可妮瞟她一眼，她也不回避，直直迎上来，逼得她不好移开眼。</p><p>“那要看怎么定义‘很会’。”</p><p>“只一条，不要弄到脖子和肩膀上，”她在空白栏写上知情且同意女主人一切行为，签下名字，“其他随意。”</p><p>“就这些？”她抱着手臂端详着那张薄纸，“放心，有头有脸的人我见得多了，知道哪里不能留痕迹。”</p><p>一般客人总会写上长长的要求列表，毕竟要把自己的身体交给一个陌生人，每个人都有不同的承受程度。看着纸面上潦草的“一切行为”，她莫名觉得有些烦躁。</p><p>“你平时就这样跟顾客说话？”曾可妮将签好的协议递给她，戏谑的眼神沿着胳膊扫过来。</p><p>刘令姿签好字，啪地一声合上文件夹，如同在契约上烙上铜章一般坚决。</p><p>“跪下。”</p><p>她没再多给她一个眼神，转身从挂在墙上的一排刑具中取下一根马鞭。</p><p>“跪到台子那儿去。从现在开始，你将为接下来说的每一句话付出代价。”</p><p>&nbsp;</p><p>所谓的台子是一张长桌。几乎每个司职鞭挞女主人的房间里都会有类似的桌子或是梁柱，有些还会按照顾客或自己的喜好对其进行装点。但曾可妮的老熟人很明显没有这些想法，桌上光秃秃的，除了一张白布以外什么都没有，布的四角一直落到地面上，像战争时期简陋的手术台。曾可妮跪在桌角，知晓自己将在上面任人宰割，直到成为一堆不会发声的器官。</p><p>刘令姿一步步向她走来，长筒皮靴落在地上，发出咚咚的闷响。那靴子一定很重，曾可妮忍不住想到，她向来不喜欢穿太重的鞋，以前跟她出去逛街，总是踩着一双vans健步如飞，把穿高跟鞋的她甩在后头。</p><p>“把上衣脱掉，”她发出第二条命令。</p><p>曾可妮脱掉毛衣，露出里面平整刻板的白衬衫。她一颗一颗地解开扣子，低垂着眉，眼角的余光顺着那双长筒靴，看到了那条修长的鞭子。它是用上好的料子做成的，皮革包裹着削得极薄的竹片，又黑又亮，是陈列在欧洲高级骑术店橱窗中的，真正的马鞭。柄部的皮子交错编织出花纹，几缕金丝镶嵌其中，它被一双修长纤细的手紧紧握着。</p><p>光滑的皮革没有任何使用痕迹，曾可妮知道，她或许将成为它的第一个驯化者。</p><p>她终于脱掉了衬衫。一条条青色的瘀痕露出来，像蛇一样在背部蜿蜒，尾部消失在胸衣的遮掩下。刘令姿喉咙动了一下，突然想要再确认一次她的意愿，但她将这种欲望压了下去，这太容易被解读为某种示弱。</p><p>“这个也脱掉，”刘令姿用小指弹了一下胸衣带子，身体却并不靠近。</p><p>这是个不同寻常的要求。一般女主人和顾客会有一个磨合的过程，即使是白纸黑字的要求，也需要女主人慢慢摸索客人能接受的程度。她从未遇见一上来就如此果断自信的。</p><p>不过她和刘令姿，本也不是“一般”的消费关系。</p><p>&nbsp;</p><p>衣物落在桌角，和碳笔的油墨味，笔记本键盘的味道，深夜染上的酒气一起，从她身上剥离，在脚边堆叠成一座小山。</p><p>敬业的女主人站在身后，向她解释接下来的事，她将接受鞭挞，范围包括后背，腰部，以及大腿。曾可妮看不到她的眼睛，想象中它们应该如这声音一般，不掺任何嘈杂的情感，冷静而纯粹。</p><p>她一言不发地跪在台子边，默许了身体的使用权。很快，她的双手被牵起，冰冷的指尖捏着她的手腕，穿过同样冰冷的金属铁环。链子的另一头被拴在了台子斜对角，粗长的黑铁在地上蜿蜒成疼痛的河，而她成了这条河的发源地。</p><p>毫无征兆地，一个潮湿的物体抵上了股沟。她以为刘令姿会先教她到台子上去，但是没有，她依然跪坐在地上，乖顺地低着头，审判就将在这里发生。很明显，那条鞭子泡过水，现在她的两股之间一定沾上了带有皮革纹路的水迹。</p><p>疼痛很快如期而至。第一鞭并没有尽全力，曾可妮晓得，合格的女主人总是懂得循序渐进，就好像吃 一道法式盛宴，如果主菜第一个端上来，便会让味蕾过早失了性致。紧接着，第二鞭，第三鞭落下，瞬间的剧痛结束后，还有细碎余韵在皮肤上蔓延，像是有人拿了针，轻轻在毛孔里穿线。</p><p>还不够，曾可妮咬紧下唇，这和她以前所经历的相比太过轻柔，很轻易就能将呻吟压抑下去。几鞭下去她已经有了反应，但那人怎么都不肯加重手上的动作，好像故意在搔她的痒。曾可妮寻思着，要如何做出越界的举动将她激怒，好让她的罪孽匹配上更深重的惩罚。然而她还没付诸行动，身后的鞭子徒然停下了。</p><p>一双纤细有力的手臂穿过她的腋下，她像一个木偶一样被拎起来，腹部朝下被丢到台子上。手上的金属环被解开，分成两个，重新挂在台子的两角。</p><p>“把头抬起来，”刘令姿的声音从身后传来。她照做，很快明白了用意。台子正对面是刑具陈列架，在这个姿势下，她能看到刘令姿选取了哪一条鞭子，却不知道它什么时候会落在身上，落在哪个位置。</p><p>身后传来空气的破裂声，她下意识夹紧了臀部，鞭挞却没有如期而至。正当她稍稍放松下来，突如其来的疼痛在皮肤上绽开。原来方才虚挥了两鞭，只是让她降低警惕心。她在毫无准备的痛感中咬紧了下唇，齿间很快传来一阵腥甜。不知道为什么，她不想如此快地叫出来。以往体验不熟悉的女主人，她会因为羞耻而不愿发出呻吟，但是无论她的忍耐力在实践中变得多好，最后都会成为刑具下，一具痛哭流涕的躯体，她会满分满打地承下羞耻，并从中获得快感，她就是为这个付钱的。但是这次不一样，羞耻感没有以往强烈，更多是一种没来由的反抗。大脑中有一个声音告诉她，“你不愿意的，你不会向刘令姿低下头颅，”但她同样清晰地知道，这一次她依然会在泪水中妥协，在她鞭下违心地哭泣，就像那八年无用的抵抗，全都在见到这个人时分崩离析。</p><p>&nbsp;</p><p>“唔呃，”又是几鞭落下，细密的疼痛变得剧烈，臀部仿佛绽开无数朵火花，它们像贪婪的啮齿兽，在光滑的皮肤上尽情灼烧，火苗通过痛觉神经传向四肢百骸。</p><p>她知道自己快要坚持不住了。下唇被蹂躏得淌出血，红色的线从齿缝溢出，流到白布上，宛若解剖时尸体留下的未干血丝。刘令姿除了发出那几道命令外没有说一句话，以往她遇到少言的女主人多半会将她们辞退，纯粹的鞭挞少了言语上的羞辱，就如同廉价茶包泡出来的水一般寡淡无味。但今天不一样，那个人不一样，仿佛她只要站在那里，甚至不用拿鞭子，只要用那双冷静的眼审视她不着一色的 躯体，就足以达到羞辱的效果。</p><p>“唔。。。啊。”</p><p>她终于叫了出来，鞭子越发暴戾地落在身上，她依稀听见身后的人开了口，说了些‘没有允许你叫出声’‘不听话’一类的俗套话，但它们都淹没在她自己的哭喊声中了。</p><p>痛感和快感不断堆积，栓在两侧的双手使她被迫以最大程度地打开上半身，和她紧紧夹住的双腿成了鲜明对比。她知道自己下身已经湿了，而刘令姿将很轻易地看到那些液体是如何从她腿间流下，在白布上留下深色的印记。</p><p>奇怪的是，即使她的身体已经达到高潮，其他方面却似乎没有和生理相匹配。这些带给她快感的东西是不被大众所接受的，他们不会明白为什么会有人花钱买罪受，但她向来知道自己追求的是什么。当锁链穿过她的大腿，手腕，甚至胯下，当各式各样的刑具在她身上留下美丽的符号，她便终于被允许痛苦了。她犯下尘世不可饶恕的罪孽，但这些罪孽除了她外无人知晓（或许刘令姿是知道的，她一定知道，她是唯一一个知情的受害者）。她渴求一个释放的舞台，花钱请人做戏里的侩子手，而她则是戏剧中受难的主角，所有哭喊，呻吟，挣扎，在台上是有理由的，被允许的。</p><p>今天不一样，以往的侩子手都没有名字，就像电影播到斩刑或者审讯情节，受难者永远是视觉的重心，而没有人去关注行刑的人，他们是一张张模糊的，无人在意的脸。但今天的她是有名字的，她的五官刻在她颅内的每一条褶皱里，在空缺的八年里，它们变得更加鲜活，像抽了条的玫瑰，花瓣和尖刺都向外伸展。</p><p>过了不知道多久，她听到身后的人收了手。鞭子抽动空气的声音，皮肉爆裂的声音，还有撕扯着声带的哭喊都停止了，在终章的奏乐中，她看着那人绕过台子，走到身前，将那条沾染了她的痛苦的鞭子收好，挂回陈列架上。帷幕落下了，没有观众鼓掌叫好。</p><p>刘令姿解开铁环，向她伸出手，她没有接，自顾自地爬起来，将地上散乱的衣服捡起来。</p><p>&nbsp;</p><p>“喝咖啡吗，”曾可妮系好扣子，将大衣重新披上，她应该在开始前给她，现在冰都化完了。</p><p>“你还真是注重礼节，”刘令姿摆了摆手，“不用了，今天脑子足够清醒。”</p><p>“你忘记问安全词了，”她也不恼，大大方方把那杯咖啡放回去，提起自己的包。</p><p>“真抱歉，”刘令姿有些赧然。她当了快五年的dominatrix，从来都会在事先讲好安全词，即使有客人或者伴侣表示不需要，她也会坚持设定。无论有多么熟悉对方，这是保障信任的最后一道屏障。而今天和曾可妮，作为单纯的消费与被消费关系，她表现得太过急促。</p><p>“没关系，现在还可以问，”曾可妮朝她笑了笑，嘴角很快又平复下去，不留一点儿痕迹。</p><p>“什么意思，”她抬起头，对方也正在看她，没有任何要走的意思，“我以为你不会想有下次。。。”</p><p>“刘妍宏。”</p><p>她的身体不可抑制地抖了一下，仿佛打开了某处开关，光怪陆离的碎片顺着血液涌向身体各处，在每个碎片里都有一个曾可妮，用沙哑又软糯的嗓子喊着，刘妍宏，刘妍宏。</p><p>“我早就不用这个名字了，”她低下头，装作整理鞭子，用无所谓的语气答道。</p><p> “我知道。”不然她什么时候回的国，在哪里工作，她早该查到了。</p><p>“以后找我报代号就好，名字不是那么的。。。”</p><p>“我的意思是，这是我的安全词。”</p><p>“什么，”她抬起头，曾可妮平静地看着她。她这才反应过来她在说什么，冷哼一声“你确定吗，我可不能保证做那事时能够反应过来。”</p><p>“不能再确定了，”曾可妮拿起包，开始往外走，“你方才的反应告诉我，没有哪个词，比这三个字更加安全。”</p><p>*/引用自巴勃罗·聂鲁达《疑问集》</p><hr><p>TBC.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BDSM  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前任梗  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;彻头彻尾的成人伤痛文学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;两个人都有很明显的性格缺陷  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;告诉我，玫瑰当真赤身裸体，或者那是她仅有的衣裳。*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="不着一色" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E4%B8%8D%E7%9D%80%E4%B8%80%E8%89%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】加倍偿还</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/7ec3bd9a.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/7ec3bd9a.html</id>
    <published>2020-12-02T13:58:30.000Z</published>
    <updated>2020-12-03T13:09:01.991Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>《戒断反应》番外2</p><p>想不到吧，没完没了了。</p><p>ABO孕期文，用的还是戒断反应里的职场设定。</p><p>别人写的Alpha温柔暖心Omega软软甜甜，到我这儿就变成了两个没头脑。可能我键盘被驴踢过吧。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>加倍偿还</p><p>部门里的大家发现曾经理的穿衣风格发生了变化。</p><p>虽然在工作方便需谦恭相待，但在外貌上，她一向最知道如何展示自己的长处。刻板的职场套装或被稍稍剪裁，或配上一条束到最后一格的腰带，完美修饰干练的肩膀和纤细的腰身。但在最近，她似乎抛弃了这种着装风格，<br>许是天气转凉的缘故，开始偏向宽松的针织衣加风衣，衣带也不怎么系了。</p><p>“怎么办啊彤彤，”曾可妮在镜子前左右端详，裤子最上面的一颗扣子已经扣不上了，她使劲往下拉了拉毛衣，遮<br>住隆起的小腹“人家都要看出来了。”</p><p>“那你就不要去了嘛，在家歇着，”刘令姿从后后头抱住她，手从毛衣下面伸进去，摩挲光滑的皮肤，“我爸早就想给你放假了。”</p><p>“胡扯，哪家公司四个月就放产假的，国企都没有这种待遇，”她握住放在腹部的手。</p><p>“国企是国企。我爸真的想让你放假，都跟我说了好几次了，我就不信他在公司没有拐弯抹角跟你提过。”</p><p>“好像。。。没有？”曾可妮想起来，好像是有那么几次，然而她全当是老板在提醒自己不要吃软饭，毕竟和老总的女儿谈恋爱，谈得孩子都出来了，简直算是超级加倍版办公室禁恋。于是她更加玩命地加班，努力证明自己把<br>工作和谈恋爱拎得很清。</p><p>“怎么可能没有。。。”刘令姿把手抽出来，帮她把衣服重新整理好，“别看啦，这样穿就挺好的，反正今天又不是去工作没人看你，走吧走吧，再不出发商场就关门了，到下周你又要说没有衣服穿。”</p><p>&nbsp;</p><p>至于这个孩子怎么来的，还要追溯到那次该死的出差。本来公司风平浪静，接了几个不大不小的项目，刘令姿在业务方面也逐渐上手，终于能名正言顺地陪曾可妮加班了。然而好巧不巧，生活总是在最顺利的时候使绊子，资金运作方面出现了问题，上头紧急通知曾可妮去分公司调查情况。</p><p>关于女朋友是老板女儿这件事有一个弊端，就是你无法向她隐瞒任何事。曾可妮本来找好了外出培训的借口，然而一回家就是刘令姿冷若冰霜的脸，她叹了口气，早点收拾行李吧，明天七点的飞机，我就不劝你退票了。</p><p>在“我得处理好，不能背锅”，“不能让女朋友背锅”，“不能让老板女儿背锅”的三重压力下，从来比闹钟还准的发情期提前了。那天她们正在酒店里挑灯夜战，刘令姿突然从屏幕那头探出个脑袋，你味儿怎么这么重。</p><p>哦操，她很快反应过来，也不含糊，当即把自己扒了个干净，抱住刘令姿就是一顿猛亲。我们搞快点，速战速决，做完继续写方案。</p><p>当时收拾行李时着急，再加上本也没有在危机公关期间进行性生活的打算，导致她根本没带发情期时期专用的 高效避孕药。当时她想着刘令姿和自己一样有服药，那她自己少吃一次药应该没事，就这么把自己糊弄过去了，以致于后来她们每次说起这件事，都会发生“这怎么能怪我，我分明以为你吃了药。”“我他妈也是这样以为。”的对话。</p><p>所以一个半月后，吃个香蕉吐了，她认为是因为没吃早饭，吃个烧烤吐了，她以为食材不够新鲜，直到有一次，小龙虾吃到一半，她突然觉得胃里一阵泛酸，随即用纸巾捂着嘴进了洗手间，这才使她觉得不对劲起来。（关于对现状的麻木，刘令姿也要负一半责任，她当时目瞪口呆地对着剩下大半的小龙虾，在接下来一周问了曾可妮三次她最近是不是不开心。）</p><p>当三根验孕棒上同时出现两条杠时，她还在安慰自己，没事没事这玩意儿不准的，直到妇科医生一句恭喜彻底打碎她的自我迷惑。当天晚上，她在洗碗的时候装作漫不经心地提了一句，彤彤，你喜欢小孩子吗。</p><p>“不喜欢，啥都不会就知道哔哔赖赖。所以我最讨厌过节了，亲戚家的孩子你都不能跟他讲道理，而且因为我爸的缘故，甚至都不能用加班当作借口。”</p><p>“那。。。”曾可妮的心已经凉了一半，“如果是你自己的孩子呢。”</p><p>“啥呀，我才二十四，不得和你吵架分手和好再吵架再和好这么来个十回合，挥霍挥霍青春，孩子的事还远着呢？”</p><p>要是没那张检查报告单，她大概立马就明白刘令姿又在打趣她看的少女漫了，然而此时此刻她的心只有一片冰凉，连同放在腰上的手仿佛都是拔凉拔凉的。</p><p>秉承着不能让个人生活影响工作的原则，她在当周周六，坐在了手术室外的走廊里。本来她没想那么多，这几天她一直在刻意忽视这件事，根本没有身体里有个娃的实感，无痛人流需要人陪同，她便挂了个普通的，寻思着也不算什么大事，今天就翻篇。手术前做了B超，然后便是漫长的排队。然而来来往往的情侣，从手术室出来哭丧着脸的Omega，还有在走廊里等待的神态各异的家属，让她不由自主地想起方才B超里的那个受精卵，本来脑子里只有一根筋，现在也拧成了歪七扭八的结。</p><p>五个号，四个号，三个号，排在她前面的人越来越少。她烦躁地打开笔记本，浏览已经看过亿次的会议章程。可任凭她如何麻痹自己的大脑，都抵不过心跳越来越快，她觉得自己大概不需要麻醉了，在进手术室之前就能晕过去。</p><p>“刘令姿，”前面还有一个人的时候，她拨通了电话。之后好几个月，她都没有想明白自己哪根筋不对劲要打这个电话，只知道如果不这样做，她怕是要窒息在空旷的走廊里。</p><p>“怎么了，”对面传来熟悉的，夹着风的声音。</p><p>“没什么，”她低着头，键盘上多出一滴水，紧接着越来越多的水珠从指缝漏下来，“算了，晚些再打给你，去忙吧。”</p><p>“等一下，你在哪里，”刘令姿的声音徒然拔高。</p><p>她这才发现自己声音抖得厉害。太糟糕了曾可妮，装都不会装一下，一句就被发现了，她狠命掐自己的大腿，不让哽咽传到电话那端。</p><p>“我在市医院，”不知道为什么，她没有反抗，甚至连掩饰的欲望都消失了，“三楼。”</p><p>二十分钟后，刘令姿出现在了走廊尽头，上身一件黑色风衣，下身却是一条橙色大裤衩，头发朝各个方向支愣着。今天曾可妮特意约了个大清早，出门时刘令姿还在睡觉，现在明显是刚起床就过来了。她四处张望后看到了她，急匆匆地走过来，虽然隔着百八十米，但曾可妮清楚地知道，她一定在小声念着曾可曾可。</p><p>可怜的小女朋友，她大概以为我得了绝症。</p><p>曾可妮刚醒悟过来这个问题，就看到刘令姿抬头，看了一眼科室指示牌。这下好了，她完全听清了她接下来说的话。</p><p>整个走廊都听清了。</p><p>“曾可妮，你他妈想干什么！”</p><p>&nbsp;</p><p>后来，在经历了“一些”哭泣拥抱和哄骗之后（应该是“很多”，alpha真难搞，来自曾可妮的纠正。），两人决定“理性地”分析产生以上局面的原因，以避免这种情况二次发生。</p><p>“什么？二次？你还想再来一次？我告诉你曾可妮，门儿都没有！”</p><p>“我也是这样想的，所以我们好好谈谈这次。你明确表示不喜欢小孩，我觉得你的态度已经很清晰了，才这样决定，并没有把你排除在外。”</p><p>“我是讨厌一般的小孩，但是你没说是我的小孩，这能一样吗？”</p><p>“我明明说。。。”</p><p>“你没说。”</p><p>“我说了，但是。。。”</p><p>“你没说。”</p><p>“我说了但你说你的青春是用来挥霍的不是用来养孩子的能不能让我把话说完刘令姿女士。”</p><p>刘令姿僵在了原地，这好像的确是自己说的。</p><p>“好吧，你说了。但你没有说是你和我的小孩，也没说是你来生。”</p><p>“咋滴啦你还想让谁给你生？还有谁愿意给你生？”</p><p>“反正你是不愿意的，我看出来了。”</p><p>“我什么时候说过不愿意，我那是以为你不愿意。”</p><p>“按你这个意思我也没有说过不愿意，也是以为你不愿意。”</p><p>“但是你的态度分明就是不愿意，之前我问你那。。。”</p><p>眼看着曾可妮又要扯回那两个问题上，刘令姿赶忙打断，将话题拉回重点。</p><p>“所以你到底愿不愿意。”</p><p>“我。。。我嘛。。。我其实都行。”</p><p>曾可妮突然就没了气势，拿起桌上的水杯想要平息一下心情，刚送到嘴边，就被刘令姿夺走，“凉的，不许喝。”</p><p>“你这是什么态度？孩子在你肚子里头，你说你都行。曾可妮，你是有什么疾病？”</p><p>“你！我我我，”曾可妮被说得气血上头，我了半天却找不到有力的反驳，只好实话实说，“我。。。其实没这种感觉，”她下意识摸了摸小腹，发现刘令姿也在盯着她肚子看后，又触电般把手放下，“害，也不是，就是以前没想过这个问题。”</p><p>“曾可妮，你觉得我就想过吗？上天可鉴，我今天才知道这件事，还他妈是在人流走廊里知道的。”</p><p>刘令姿啪地一声把水杯放在桌子上，大口喘着气，对面的人看她这个样子不敢说话了，绞着手垂下眼，很快睫毛尖儿就挂了水珠儿。刘令姿很快觉得自己反应有些太过，她俩都不是什么好脾气的人，这样下去能吵一下午，她转身，重烧了一壶开水，接着绕过桌子，走到低着头的人身边，包住她死攥着一角的手。</p><p>“咱们一起想，好不好。没关系的，咱俩一起想。”</p><p>曾可妮方才一直偷偷透过睫毛观察她的反应，见她终于这样说了，反握住她的手，头点得像打桩机似的。刘令姿终于笑了，伸出手像捏橡皮泥一样捏她的脸，她不甘示弱地想报复回去，却被一把抓住了手腕。</p><p>刘令姿手上使劲将她拉得很近，不给她发作的机会，换上奶声奶气的声音在她耳边说，“那。。。我能摸摸孩子吗。”</p><p>啧，仿佛刚才发脾气凶人的不是她一样。</p><p>然而还没等曾可妮回应，她就被抱起来按在了沙发上，年下毫无章法地解开她的衬衣，像树懒熊一样抱住她的腰，把脸贴在小腹光滑的皮肤上，嘴里念叨着宝宝宝宝。</p><p>“瞎，现在摸得到个什么啦，小笨蛋，初中生物都没学好，”曾可妮脸上比火烧云还要红，嘴上打趣着，手上却将怀里的人搂得更紧，一只手伸进她依然乱糟糟的头发里，像给猫咪顺毛一样一下一下抚摸着。</p><p>&nbsp;</p><p>由于意外来得太突然，她们两个的关系甚至父母都不知情，更别说现在孩子都有了。所以曾可妮脑补了好几个月，老板有可能对这件事情的各种解读版本。不过要说曾可妮心虚，刘令姿更心虚，毕竟社会性别定位将她判为主要过错方，但奈何她虽然小五岁，但左右是个Alpha，不得不对两边都做出一人做事一人当的姿态。</p><p>过了两个月，曾可妮先和家里讲了，刘令姿终于鼓起勇气去跟父亲大人报备。那天她见完老爹，刚进家门曾可妮就迎上来，急吼吼的神情不亚于得知竞标出结果。</p><p>“咋样咋样，老板啥态度？”</p><p>“还老板呢，下次见面得叫爸了。”</p><p>她装作稀疏平常地解鞋带，满意地看到曾可妮愣在了原地，脸上空茫得像一笔未动的策划案。</p><p>“就是说。。。”</p><p>“就是说，没有什么问题，”刘令姿脱好了鞋，拍拍她还悬在半空的手臂，把人牵到沙发坐下，“他对你没意见。”只是他对我有很大意见，刘令姿把后半句吞了下去。</p><p>“真的吗，”曾可妮将信将疑，她有十足的理由怀疑刘令姿在糊她，毕竟她大五岁，老牛吃嫩草，职场潜规则，有一万种供老板定义的方式。</p><p>“我不信，你怎么跟他说的？”</p><p>“我一进去就和他道歉，”刘令姿把人一把捞进怀里，一本正经地说，“给他鞠躬，说对不起，我把你员工肚子搞大了。”</p><p>曾可妮锤了一下她的大腿，“又贫嘴，到底怎么说的。”</p><p>“他当时和你反应一摸一样，”她看着曾可妮一脸焦虑小媳妇的样，愈发想逗逗她，“他说刘令姿你是不是欠打。”</p><p>“我说是的，还不是一般员工，是顶顶优秀的员工。”</p><p>“然后呢？”</p><p>“他问我到底是谁，”她将人搂得更紧，“我说，是你最得意的部下，曾经理。对不起，我把她肚子搞大了，现在我得对人家负责。”</p><p>“你你你你！”</p><p>曾可妮成功被说得害羞了，绯红从脖子爬上耳根。</p><p>“不逗你了，说认真的，我爸说啥时候两家一起吃个饭，”她捉住身边人指着自己的兰花指，将她的手包进掌心。</p><p>“这就，见家长了？会不会有点太快。。。”</p><p>“孩子都有了，哪里快了，”她点了点曾可妮依然平坦的小腹，接着顺势将头埋进她的胸口，“好不好嘛，曾经理赏个面子，说服说服咱妈咱爸，一起吃顿饭嘛。”</p><p>平时傲里傲气的人撒起娇来最为致命。</p><p>“行吧行吧，都依你。。。日子和地点你订，我去和父母说一下，”曾可妮呼噜了一下怀中的脑袋，“要早点告诉我时间，我好做个面对昔日老板的心理准备。”</p><p>&nbsp;</p><p>春天快要来临的时候，基本上整个公司都知道，曾经理有小宝宝了。愈渐变暖的天气使她再也不能用宽松大衣和羽绒服糊弄过去了，六个月的肚子在轻薄的衬衣下格外明显。每次在走廊里遇见同事，他们的目光总是情不自禁地飘到她的腹部，虽然知道他们没有恶意，但总是忍不住面上发红。再到后来，连最大码的衬衫都扣不上了，她只好开始穿一向不怎么喜欢的裙子。</p><p>“曾可曾可，明天不要去了嘛，”刘令姿一边开车，一边第N次提起这个话题，“又要管工作，又要管孩子，多辛苦呀。”</p><p>“孩子哪用我管，揣着就行了，”她拍了拍隆起的肚子，安全带压在胸下，更加凸显出腹部圆润的弧度。</p><p>不是她说，刘令姿在某些方面脑补能力确实可以，曾可妮后来知道了她俩还没在一起时刘令姿把她的许多举动都当成拉拉间的暗示，然而她没想到在一起后还有更离谱的。这个小孩似乎给自己塑造了一个大着肚子还要为公司鞠躬尽瘁每天强忍着孕期不适加班的劳动楷模形象，并且被自己的想象感动得一塌糊涂。在月份还轻的时候就请了保姆和司机，她去哪儿都有一大堆人跟着，有次她去超市想买个西瓜，刚想上手拍一拍挑一挑，就被保姆慌里慌张地拦住，刘太太请慢，刘小姐不让您干这个。这种情况还发生在她进厨房做饭，或者准备擦一擦溢到桌面上的水的时候。气得她当面和刘令姿对峙，我是怀孕了，不是他妈的残疾了，你赶紧把这些人弄走。</p><p>其实在她能不能干活，能不能工作的问题上，刘令姿赢过一次，用的是物理手段。那天她到了公司，发现自己的卡怎么刷都刷不开闸，拿到前台去查，说是已经停用了。前台的小妹一见到她就精神紧绷，慌得像一个兔子，一个劲儿地摆手说不知道是怎么回事，她顿时就知道是谁搞得鬼，灰头土脸地回到家，房门一关，决定让刘令姿睡一个月的沙发。</p><p>刘令姿那几天下了班，看到曾可妮的鞋一双不落地拜访在鞋柜里，便觉得格外舒心。只是她遇到了一个小问题，曾可妮已经四十八小时没有跟她讲过话了，这对于一个每天吐字儿比她吃的米粒儿还多的人来说，实在是太不寻常。可能自己这次先斩后奏，真的让她生气了，就在刘令姿打算放下身段（绝不是承认错误！），稍微哄一哄时，冰山自己化了。</p><p>“我只是生理上被打败了，意识上还是很坚决的，”曾可妮后来多次对自己的行为做出解释。</p><p>第七十二小时快要过去的时候，刘令姿推开家门，一如前两天一样的冷清。然而她走到客厅，发现今天房门居然没有关，她走进去，里面一个人都没有。</p><p>她几乎下意识地认为曾可妮离家出走了，一瞬间愤怒和懊悔同时冲上脑门，正要气急败坏地打电话，刚掏出手机，便发现衣柜门是开的，几件衣服掉了出来，凌乱地铺在地上，里面的也乱得不行，仿佛刚被洗劫过一样。</p><p>这人一定脑子有病，走之前还要拆个家。她注意到在地上的几件都是自己的衣服，火气更重了，跺着脚将它们捡起来，狠狠仍回去。</p><p>“唔。。。”</p><p>柜子里传来熟悉的声音。</p><p>刘令姿仔细一看，堆成山的衣服下面露出一截小腿。她扒拉了半天，终于把人整个给扒拉出来。好家伙，这人缩在衣柜最里面，靠着硬邦邦的柜子角，就这么睡着了。</p><p>她松了一口气，手臂穿过那人的腋下，想要将人抬出来，“起来起来，到床上睡，这么窝着一会儿压到肚子，可有你难受的。”</p><p>曾可妮还迷糊着就被半拖半抱弄了出来，她两只手搭在刘令姿的肩膀上，很舒服地把头放在她的颈窝里。刘令姿还在一个劲儿地拖她，想要把她抱到床上，她不满地在背上锤了锤，“别动，让我闻闻你的味儿。”</p><p>毛茸茸的脑袋在她颈边乱蹭，发出呼噜呼噜的声音，让刘令姿想起朋友家养的短腿柯基。她从未像此刻一般感谢性别划分，并且万分后悔没有拿手机录下来，在以后每次曾可妮在床上欲擒故纵的时候反复播放。</p><p>&nbsp;</p><p>“宝贝，你听我说，这是正常反应，”两小时后，她对着一团蠕动的被子好言好语地说。</p><p>“我要去上班，”闷闷的声音从被子里传来。</p><p>“Omega在孕后期会出现筑巢现象，是正常生理反应，”她拍了拍那团被子，小声补了一句，“而且我觉得挺好的”</p><p>“我要去上班。”</p><p>“你不相信科学就算了，但这和上不上班有什么联系。”</p><p>“我就是想去上班嘛，呆在家里好无聊，”曾可妮坐了起来，还是将自己团在被子里，只露出两只眼睛，“再说了，上班还能见见你，就不会。。。”</p><p>她再次捂紧了被子，朝床上倒去。</p><p>“就不会出现这次这种事了。。。”</p><p>“都说了是正常的，而且曾可这样，我很喜欢~”她故意拖长了语调，那团被子果然捂得更紧，还往角落缩了缩。</p><p>“算了算了，不逗你了，别摆出一副被我占白便宜的样子。要不下次我去医院提两管信息素，给你在家里用？”</p><p>“我堂堂正正打个工就这么难吗？”</p><p>&nbsp;</p><p>最后在曾可妮的软磨硬泡下，刘令姿妥协了，允许她工作到法定产假时期。其实之前那么反对，除了担心她的身体，还有一个别的原因。她在茶水间听到了一些议论。</p><p>作为一个大型金融公司，企业文化逼仄得很，平日根本没有什么娱乐活动，于是员工八卦，尤其是关于上层员工的，便传播得格外广泛。刘令姿像个间谍一样潜伏在茶水间外好几个月了，曾可妮从未有一次跌下话题C位。先是谈论她最近变胖了，然后就是基本确定是怀上了，再然后就谈论到孩子他爹的问题。</p><p>“曾经理啥时候结的婚呀，前两年隔壁公司的小王不还追她呢吗，这是答应了？”</p><p>“你这信息也太滞后了，小王都另有女朋友了。”</p><p>“诶，曾经理没结婚吧，你看她那手上都没戒指。”</p><p>刘令姿听到这里忍不住想骂人，他妈的，定制戒指制作时间长怪我咯。等一拿到一定立马穿到她的指头上，最好用胶水黏住，永远都摘不下的那种，让他们好好瞧瞧主儿是谁。</p><p>“没结婚啊，那是哪个Alpha赶出来的事，这么不负责任。”</p><p>“你咋知道一定是Alpha，说不定是beta呢。”</p><p>“我们曾经理那样的，能看得上一个beta？”</p><p>“哎呀你是不知道，越是看起来厉害的Omega骨子里越喜欢这种坏的。要我说，beta和alpha都没什么区别，肯定是个吃软饭的。”</p><p>刘令姿攥紧了拳头，她几乎推开门，对着那群阴阳怪气的员工亮明身份，再用她毕生所学的文明词汇破口大骂。</p><p>在她几乎快要控制不住，转身离开时，一个声音响起，将她的心里话用她心里的语调说了出来。</p><p>“呦呵，大家都在呢，聊天呢哈，挺快乐是吧，是最近食堂的菜盐放多了大家都太闲了，有空关心起同事了。我可真得谢谢你们关心我的生活状态，真是职场从未出现的温情，哦对了，顺便帮我感谢一下诸位的爹妈，感谢给你们生了一张嘴，好让你们在这里胡编乱造。咋地啦，真当我和刘令姿听不到你们的茶水间小作文啊。不过这也怪我们，给了大家不用休息不用喝水的印象，不像有些人天天泡在茶水间，也不知道是在泡茶还是泡自己。”</p><p>什么重物被啪地一下砸在桌子上。</p><p>“我看大家最近就是工作太少了，上班五分钟八卦两小时，真当自己是Oppo呢，人家手机没电了还知道充，你们脑子里没墨汁了也不知道填一填，搁我这儿编小剧本都是抄的五年前偶像剧的套路，这么没创新能让甲方爸爸满意才怪呢。”</p><p>还没等刘令姿好好回味这段精妙绝伦的演讲，茶水间门开了，里面的人灰头土脸地走出来，谁想一出门就见着她，一个个像兔子一样差点没跳起来，向她尴尬地打了个招呼，很快溜回各自工位了。</p><p>“不是说不告诉他们咱们的关系吗，”刘令姿绕进去，拍拍明显还在气头上的小女友，“你之前警告我那么多次，说什么别人会想多，而且咱公司不支持谈恋爱，不应该为咱俩开先例。怎么今天这么爽快就告诉人家了。”</p><p>“我说了吗，”方才还像刀子一样凌厉的人瞬间泄了气，“天哪，我好像真的说了，这可怎么办啊。”</p><p>她可怜巴巴地将头埋进刘令姿的肩膀。</p><p>“没事没事，大不了让我爸改改那个什么规定，反正公司本来也没有明令禁止，咱俩证都扯了，他们知道了也不能怎么样。”</p><p>“对不起，我就是看不得他们那样说你。这下好了，那群人不定要怎么想呢。”</p><p>“哎呀别想了，我是真的不介意，你也别介意了嘛，你坐上这个位置的时候我还还在美国犄角旮旯里读书呢，明眼人都知道咱们是职场自由恋爱，不带利益关系的。”</p><p>她岂止是不介意，要不是曾可妮之前严令禁止，她早就想告诉所有人了。不仅要告诉，还要喝着酒，放着烟花告诉，曾可妮揣上她的崽子了，她们就该是天造地设的一对儿，外人别想打旁的主意。</p><hr><p>END.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《戒断反应》番外2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想不到吧，没完没了了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ABO孕期文，用的还是戒断反应里的职场设定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人写的Alpha温柔暖心Omega软软甜甜，到我这儿就变成了两个没头脑。可能我键盘被驴踢过吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】偿还</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/c743d9f4.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/c743d9f4.html</id>
    <published>2020-11-27T19:59:03.000Z</published>
    <updated>2020-12-02T14:00:23.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>《戒断反应》的番外。</p><p>本来结尾的偿还只是随便一写，奈何lsp太多。</p><p>本来写了个头的BDSM想用这个标题，现在只能再想一个。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>刘令姿觉得自己可能等不了三个月，得想个法子，让她用别的方法偿还。</p><p>这个想法只是在她的脑子里，并没有马上赋予行动，毕竟恋爱再怎么谈，工还是要打的。尤其是曾可妮，部门里最近又接了个新的项目，虽然不是特别复杂，但是甲方催得急，导致曾可妮每天加班到凌晨。刘令姿倒是可以准时下班，毕竟即使早退也没人敢说她半个字。于是她每天下午都准时打卡下班，在附近的商场逛一圈，随手翻翻某点评上评分高的餐厅打包，再回到办公室和曾可妮一起加班，两个小情侣在写字楼里夜夜笙歌，呸，夜夜奋战。</p><p>“你终于来了，我要饿死了，”曾可妮像恶狼一样打开装小龙虾的塑料盒，因为动作太急，油滴到了衣服上。刘令姿拿出纸巾要忙帮擦，她摆了摆手，“没事，等我走出这个门，外面的人估计已经走光了，没人看得到。”</p><p>“还真是不把我当人看，”刘令姿将盒子摆好，为她剥开筷子的包装纸。</p><p>“你当然不是人，”眼前的人夸张地瞪眼，曾可妮刮了刮她的鼻头，“你是我的小女朋友。”</p><p>还没等刘令姿老脸一红，她吃了一口虾，立马大叫起来，“天哪你真的跑到七环外那家网红店去买，就这么爱我？”</p><p>刘令姿也震惊了，“不是吧，这还能吃出来，你到底吃过多少小龙虾？”</p><p>“逗你玩的，今天这个点才来，猜都猜到，路上堵车了吧。”</p><p>刘令姿还是一脸质疑。</p><p>“好吧，包装上有写啦，傻瓜，”曾可妮把盒子往对面挪了挪，“开车辛苦了，多吃点多吃点点。”</p><p>&nbsp;</p><p>后来曾可妮下了禁令，凡是开车需要超过一小时的都不许刘令姿送。等那么久我都要饿死了，才不是心疼你，她振振有词的说。</p><p>“所以你给我送过来，和点外卖有什么区别。”</p><p>“当然有区别，这是我精挑细选的餐厅，不是你花五分钟浏览手机然后随便找个满减多的，”</p><p>这是让刘令姿特别疑惑的一点，曾可妮这种月薪六位数的人，在网购这件事情上格外计较。平时去商场里买衣服价格都不问，然而外卖店家要是不免配送费，她绝对不点那家。</p><p>“那谢谢你了，美团外卖。”</p><p>“美团给了你多少钱，我饿了吗给双倍。”</p><p>“别贫了赶紧吃，不然今晚又要睡办公室了，”曾可妮点了点她的额头，转而扑在了食物上。</p><p>“算你狠，曾可妮，”刘令姿不情不愿地拿起了筷子，开始在曾可妮的监视下进食。</p><p>有几次实在是太晚了，天都蒙蒙亮了，累的要死的两人因为谁来开车的问题进行了激烈的石头剪刀布，最后因为轮番作弊而不了了之，两人在曾可妮办公间那张窄小的沙发上相拥而眠。刘令姿刚坠入梦乡就做起了可怕的梦，有一只虎鲸张开一对鳍将她的脖子掐着，两个圆圆的鼻孔里不断喷出泡泡，扑打在她的脸上。她在窒息中醒来，一睁眼就是一团乌七八糟的头发，她低头一看，曾可妮正以树懒抱树的姿势抱着她的腰，脑袋死死抵在她的胸口，口水顺着她衬衫的v领流了进去，一路流到不可描述的地方。</p><p>起开。她又是掰胳膊又是掰腿，树懒却一点转醒的痕迹都没有。刘令姿困得要死，看着眼前人心安理得呼呼大睡的样子格外懊恼，不由得手上使了重劲儿，只听咚的一声，曾可妮掉下了沙发。她有些心虚，连忙也翻下来查看，却见那人紧闭着眼，微张着唇，依然在甜蜜的酣睡。还好沙发并不高，她放心了，转身闭上眼。</p><p>故事到这里刘令姿都还可以接受，如果她没有在第二天早上，从同样的窒息中醒来，被那人以同样的姿势抱着，并且发现自己不在沙发上，而是在地板上。</p><p>&nbsp;</p><p>“等我忙完了就补偿你。”</p><p>她总是这样说，然而刘令姿没真的当回事。忙项目人之常情，再说看看曾可妮怎么做的，也能学到不少东西，以后帮她分担分担。有好几次曾可妮心疼她，劝她先回去睡觉，刘令姿这时候会严肃的拒绝，“我还要靠潜规则上位呢，曾经理给个机会。”</p><p>刘令姿私以为，在这方面她们两不相欠，自然没有补偿一说。如果非要谈补偿，那就是那三个月的不干人事，而刘令姿在这一点上完全没有指望过曾可妮，打算找机会自己讨。</p><p>这机会来得这么快，是她没想到的。</p><p>晚上八点，庆功宴，不要迟到。</p><p>是个周末，刘令姿被老爷子带去陪客户打高尔夫，刚手工就收到了曾可妮的微信，下面还附了一个定位。</p><p>她跟父亲打过招呼后，自己打了辆车回去，在路上拨了曾可妮的电话，铃响了一秒就通了，“啥意思，以为我不知道你家地址，当我是少年痴呆？”</p><p>“哪有嘛，”对面传来拖长了音调的声音，不用猜都知道那人正以一种不雅的姿势瘫在床上刷剧，“庆功宴呀，我们两个人的庆功宴~~”</p><p>难为她从那懒洋洋的声音里听出了一丝挑逗。</p><p>“咋滴不说话啦，彤彤要是不想，我们也可以下次再。。。”</p><p>“我在想要带什么东西过去。”</p><p>“不用带，啥都不用带，我都准备好了，”曾可妮看了一眼装点了玫瑰花的客厅和换上新的粉丝床单的床，觉得非常满意。</p><p>“你那有指套吗？”</p><p>“。。。”</p><p>“润滑油？”</p><p>“。。。润滑油还是有的，”闷闷的声音传过来，一会儿又像是不服输似的拔高了音量，“刘小姐要是有什么特殊需求，带点自己喜欢的味道过来也不是不可以。”</p><p>&nbsp;</p><p>“咋样，我弄了一下午呢。”</p><p>曾可妮像房产中介带顾客参观样板房一样，拉着刘令姿在家里转了一圈后回到了客厅，两只手规规矩矩地放在身后，一副求表扬的样子。</p><p>“你花了一下午把自己的家改造成了情趣酒店？”</p><p>刘令姿看着昏红的灯光，摆成心形的香氛蜡烛，还有铺在粉色床单上的，一整床的玫瑰花。</p><p>“我深刻怀疑你的品味，曾可妮。还好我们不是时尚公司。”</p><p>“这不是我的品味，还不是为你专门弄的，”曾可妮不满地嘟起嘴，可以看出她今晚没吃辣，还特意涂了豆沙色的唇蜜，显色却不艳俗。刘令姿差点就要咬上去，却突然发现这话有些不对。</p><p>“所以你觉得这是我的品味？”</p><p>看着曾可妮格外认真地点头，刘令姿简直想要当场消失，白处了一个半月的对象，到头来女朋友认为自己的品味是情趣酒店水平。不愧是你，恋爱高手刘令姿。</p><p>“罢了罢了，”到底人家上了心，她也不好拂了意，只好摆摆手企图让这个话题过去，“你吃饭了吗，吃了我们就办正事吧。”</p><p>刚出口她就想撤回，妈的，天天在办公室里被曾可妮‘来办正事’‘快点吃，吃完了还有正事’给洗脑了，现在她脱口而出就是这个毫无浪漫气氛的词汇。</p><p>好在曾可妮没有在意，一蹦一跳地拉着她进了卧室。</p><p>“你准备好了就告诉我，”她刚一进屋就坐在了床上，两条腿晃里晃荡的，笑嘻嘻地看着刘令姿。</p><p>“什么意思，”刘令姿放下一直抱着的手臂，左手伸到曾可妮眼前，五个手指像弹钢琴一样挥了一遍，“我要准备什么？”</p><p>“啊？”坐在床上的人盯着她的指头成了斗鸡眼，好半天也没反应过来。</p><p>“我的意思是，”刘令姿把手收回来，右手比了个圈，左手食指缓缓地从圈里穿过，“你准备好了告诉我才对。”</p><p>“啊！”</p><p>“不是，你突然怪叫干什么？”</p><p>“可是我比你大，不是应该。。。”曾可妮理直气壮地说完前半句，突然扭捏地攥住了手，“我寻思着，该多照顾你些，多做点事。”</p><p>好家伙，把这事当工作呢，在办公室里什么都带着她做，到了床上难道我刘令姿还要被一个前直女手把手教吗。</p><p>她看着床上坐着的人一脸热切，又感动又来气，一时找不到反驳的说辞，索性决定用行动证明。</p><p>“行，”刘令姿一拍手，二话不说就开始解自己的衣服扣子，“现在就开始吧，我准备得非常好。”</p><p>“你。。。”曾可妮眼睁睁看着对象三下五除二就脱得连内裤都不剩，‘要帮忙吗’都没来得及说出口。</p><p>不是，怎么和片子里演的不一样呢。她们不应该激情地接吻，然后不知不觉中脱掉衣服，然后不知不觉中躺倒床上吗？</p><p>“发什么呆，干正事，”刘令姿已经躺在了她身边，见她一直盯着自己看，也不动手，就觉得事情八成干不成，但还是想要逗逗她。她用脚尖勾了勾她的膝盖弯，“曾经理，怎么了嘛，是小的哪里做的不好，让曾经理事到临头打退堂鼓啊。”</p><p>“行了行了，做，现在就做！你别用这种调调跟我说话！”曾可妮像壁虎一样爬上床，与她对视一眼，又慌里慌张地爬下来，“我去洗个手，”过了五分钟，水声还没断，刘令姿刚想打趣两句，洗手间传来一声，“要洗干净，别嫌慢啊，我没有打退堂鼓！”</p><p>啧，声音都是抖的。</p><p>&nbsp;</p><p>等她出来，刘令姿故意打了个大大的哈欠，“我都要睡着了，”她慵懒地打开双腿，示意曾可妮跪到中间。</p><p>“卧槽你别睡啊，我准备了好半天呢，”曾可妮慌慌张张地去摸她的大腿，眼睛却不敢往中间瞅“等下哈，我找找。。。”</p><p>“润滑油在这儿，”刘令姿转身从床头柜的抽屉里摸出个管子，潇洒地抛给她。</p><p>跪坐在她身上的人没有缓过神，那瓶润滑油砸在她的肩上，被她颤颤巍巍地接住，“不是，我是说。。。也对，润滑油。。。但我其实想说。。。”</p><p>“你是不是不知道往哪插？”</p><p>“不是，这我还是知道的。。。”曾可妮紧张地搓瓶子，丝毫没有打开它的意图。她怎么能这么紧张呢，明明不穿衣服的不是她。</p><p>“那就是不知道怎么插，”这次她用了肯定句。</p><p>“就是。。。也不是，”她挣扎了一会儿放弃了，“好吧，差不多这个意思。”</p><p>“得嘞，”刘令姿一轱辘坐起来，直接上手解曾可妮的裤腰带。</p><p>“得什么得嘞？”曾可妮还在被‘怎么插’困扰着，显然没有意识到形势已经发生变化。</p><p>“你不是不知道吗，我来给你示范一下，怎么插，往哪里插，”刘令姿的语气就像在说今天怎么又吃小龙虾一样稀疏平常，趁着人没有防备，哗啦一下扯下她的裤子，一个翻身将她按在床上。</p><p>“不是不是欸欸欸唔。。。”</p><p>刘令姿毫不含糊地把曾可剩下的废话吞进了嘴里。面前人的眼睛睁得老大，瞳孔里倒映着天花板上五颜六色的灯光，像玻璃弹珠一样。嘴唇很软，向来很软，她今天涂了薄荷味的唇膏，刘令姿砸吧了半天，直到曾可因为缺氧开始挣扎，才把人松开。</p><p>“床咚诶，好浪漫，彤彤你好会，”她刚发表完关于偶像剧诚不欺我的一系列看法，就发现身下有些不对劲儿。</p><p>刘令姿松开她的嘴唇之后，开始在其他地方煽风点火，先是扒开已经乱得不行的衬衫（知道要办这种事，她居然还穿衬衫），从锁骨一点一点吻到胸部。啧，你该在这儿纹点什么，她抚摸着她突出的胸骨。不要，疼死了，曾可妮吻着她的发顶。我帮你弄，我会纹，你选个图样，要不就纹个刘令姿好了。她在她左胸上搓了一把，身下人发出舒服的哼哼。你能不能雨露均沾一点，发现刘令姿只逗弄一边，她耐不住自己伸手，却很快被按住。纹不纹，不纹就不做了。</p><p>那她当然什么都依。</p><p>“我可要打标记了，曾经理，”一番抚摸过后，身下人的桃花眼已然有些迷离，刘令姿抬起头，决定让她重新打起精神。</p><p>“等下，你往哪里亲？？？”</p><p>一阵酥麻从大腿根部传来，像通电一样让她打了个机灵。刘令姿没搭理她的大惊小怪，将她的腿又掰开了一点，顺着清晰可见的青色血管一路向下。</p><p>“你干什么啊？”嘴唇柔软的触感愈发逼近，曾可妮看着双腿间的脑袋，有种想要逃跑的欲望。这好像和她想的不太一样。</p><p>热气从腿心穿来，刘令姿好像回答了什么。</p><p>“你说什么，我没有听清。。。”</p><p>她刚问出口，就切身收到了答案。</p><p>什么东西碰到了腿心最柔软的位置，一开始还只是温温热热地碰着，很快便越抵越深。</p><p>“嘶哈。。。别弄那里，彤彤！”</p><p>身上的人当然没有理她，继续进行着教学服务。她感觉到自己身下开始变得濡湿，那舌头仿佛是清晨出来觅食的小兽，不断舔舐着溢出的露珠，却不紧不慢的，没有加快速度的征兆。</p><p>从这个角度看过去，能看到年轻女人发顶的每一缕发丝，曾可妮强忍着想要揪住那人的头发，将她拉出来，或者狠狠往腿间送的冲动，双手紧紧抠着床单。还好她提前剪了指甲，虽然今儿个似乎是派不上用场了，但起码不会将床上抓出两个洞来。</p><p>“快一点，嗯。。。好奇怪，”她哼哼唧唧说不出一句完整的话，卖力耕作的人却突然停下，还没等她发出抗议，刘令姿从她腿间抬起头，眼睛亮晶晶的，眨巴眨巴地看着她，嘴唇也亮晶晶的，一丝要命的粘液从唇珠垂下来，滴落在床单上。</p><p>“喜欢吗，”刘令姿缓慢地伸出舌头，意味深长地舔了舔嘴唇，随意得像是在舔冰淇淋。“曾经理要是喜欢的话，我可要办正事了。”</p><p>“随，随便你，”曾可妮难以抑制地想起那粘液的来源，绯色从脖子爬上了脸颊，她闭上眼，将头埋进枕头里。</p><p>刘令姿也不恼，不紧不慢地吻她的侧颈，一下一下吮吸已经红得连血管都看得见的耳垂。一会儿舌尖又移到耳廓，反复描摹着，直到身下人不耐地将腿缠上她的腰。</p><p>她对这个反应非常满意，一边任由那人焦急地拿脚踝蹭她的背，一边在她耳边压低了声音，“给我个潜规则的机会，嗯？曾经理。”</p><p>“随。。随。。。”</p><p>“不要说随便，曾经理不给个明晰的答复，我怎么敢继续呢，”她轻轻咬了下耳廓，身下人的脖子又红了一个度。“要不要，你说要不要，曾经理？”</p><p>“要。。。呜。。。求你了，快一点，”曾可妮被折腾得快要哭出来了，好不容易克服了羞耻心，低着头说出乞求的话，将脸埋得更深。</p><p>一根手指伸进小穴的入口，远不能填补之前挑逗带来的空虚感，刘令姿故意不动作，只轻轻将手指放在里面，惹得身下人更用力地夹紧双腿，仿佛要将她的手指夹断似的。</p><p>“要什么？说出来，说出来我就给你，”更多的液体沿着手指流出来，年上的脸还埋在枕头里，只露出半边红红的眼角。</p><p>“要。。嗯。。要你干我。。。啊。。。”</p><p>身上人得到了满意的答复，一下子多伸进两根手指，开始缓慢抽插起来。花茎被逐渐撑开，修剪过的指甲边缘像是叶片上细小的锯齿，一点点碾过每一处凹槽。</p><p>曾可妮已经说不出话来，无助的呜咽声从喉咙里溢出来，枕巾和床单一同被打湿。</p><p>体内的手指像是某种小兽的尾巴，被狭窄的内壁吞整个吞入，灵活地在热带雨林间游走。刘令姿能很敏感地捕捉到她的情绪，总是在她快要到时突然减慢速度。曾可妮也顾不上羞耻了，把头抬起来瞪她，她只回敬一个无辜的眼神，瞳孔比扭蛋机里的玻璃球还要澄澈。逼得身下人不得不带着哭腔求饶。</p><p>就这样过了三五次，曾可妮委屈得快要哭出声来了，她终于不再逗她，发了狠劲儿地抽插起来。身下人眼神迷离，她低下头，吮吸着那双微张的唇，将猫儿叫春似的呻吟尽数吞进嘴里。</p><p>终于，她感受到手指猛然被较紧，更多的粘液从指尖涌出来。她将手指抽出，用纸巾擦了擦，随即在人身边躺下，抱住了还在余韵中颤抖的身体。</p><p>“我再也不要理你了，”曾可妮含含糊糊地吐出几个字，眼皮蔫巴着就要闭上。</p><p>“才不是呢，”刘令姿将下巴放在锁骨的凹槽，趁着那人毫无还手之力，一只手在胸上摸了一把。</p><p>“三个月前你还说你是直女，我可长记性了，再也不信你的鬼话。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《戒断反应》的番外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来结尾的偿还只是随便一写，奈何lsp太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来写了个头的BDSM想用这个标题，现在只能再想一个。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="戒断反应" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%88%92%E6%96%AD%E5%8F%8D%E5%BA%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【妮刘】无可赦免（七）</title>
    <link href="http://rita-whatever.github.io/zhouzi/58089e4a.html"/>
    <id>http://rita-whatever.github.io/zhouzi/58089e4a.html</id>
    <published>2020-11-22T14:21:52.000Z</published>
    <updated>2020-11-22T14:25:39.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>还好她是吸血鬼，不然她真的要以为，她是自己在冬日生出的幻梦。</p><a id="more"></a><p>&nbsp;</p><hr><p>刘令姿是吸血鬼。</p><p>她怎么能没发现，那些无法藏匿的蛛丝马迹，从那个女孩开始游走在身侧的时候，就应该有所察觉。</p><p>去年冬天，初雪来得猛，晨时还是蓝得发亮的天，太阳堪堪落下便下起了鹅毛大雪。楼前的路上很快便积起了厚厚一层白。</p><p>曾妮侧手扶额，一眨不眨地看着窗外，霜雪多惹凉薄意，她们这种上等货，闺怨词自是背了不少，指着雪说哀愁的更是不少，但她向来嗤之以鼻，这白茫茫一片，哪比得上世间那些端由。要是一年到头都是大雪就好了，她暗自叹了口气，往下躺了躺，将自己团在被子里。</p><p>白茫茫的一片确实没什么好看的，阁里暖气生得很足，她不一会儿便觉得倦了。就在她快要睡过去的时候，一个熟悉的身影站在了榻前，她猛地挣开眼。</p><p>“今晚没有客人？”这是在明知故问，要是房内有别人，刘令姿断不会从窗子翻进来。</p><p>“没有，老天不赏脸，在这个点儿下雪，冻住了客人们的脚咯。”</p><p>“你怎么进来的，”起身急了，薄被从身上滑下来，露出瘦削的肩膀，白皙的皮肤绵延而下，只被红肚兜堪堪一掩。</p><p>“你们这儿管事的催得急，赶了跑堂的洒扫，我来的时候，雪中早清出一条路来，”她摆了摆手，还是那件黑西装，外套上沾了水迹。她帮她脱下挂好，不经意间碰到她的手。</p><p>“怎的这样冰。”</p><p>她愣了一下，慌忙便要把手背到身后，却被她一把抓住。</p><p>“我知道了，天这样冷，你又穿的这样少，”她一边搓着她的手，一边把她牵到床边，突然想起什么似的笑了，“是不是当初偷人家衣服穿，只偷了这一件呀。”</p><p>曾妮说对了一半，她的确只有这一件衣服，天气渐渐转凉，她也不晓得贵家公子应该在冬日如何打扮，每次都穿着这一件来。</p><p>“我只不过是，只不过是。。。”</p><p>“冻坏了吧，姐姐给你捂捂，”还未等她想好合适的说辞，双手便被暖意包裹。似是觉得光用手不够缓和，曾妮直接把她的手按在了怀中。</p><p>她瞬间如临大敌，双眉紧凑，拧着手腕便要抽出来。</p><p>“使不得，姐姐，使不得。。。”</p><p>“莫害羞嘛，都是女的，跟姐姐害羞个什么劲儿，”她两只手死死将她按在自己胸口，笑得更开心，像一个恶作剧得逞的小孩，满意地欣赏那张凝着雪的脸上出现慌张的神情。</p><p>“姐姐。。。”她亲眼看到梁军官也曾像这样把手从她的后颈一路伸进小衣，她没有躲，眼角还是勾人地上翘着，但眸子里一点光都没有，比她身后绵延的黑夜还要黑。</p><p>不过她此刻的方寸大乱不是为了这个，也不是如曾妮所想，为了那胸前的两团软肉。真正让她心悸的，是那处柔软下蓬勃的心跳，那规律的跃动，将红色的染料输送到面前这具身体里，让她变得充盈，美好。不断奔涌的红色河流，在她们之间，伫起一道透明的城墙。</p><p>她会发现吗，被她紧紧握着的这双手，这双她用胸口去温暖的手，是一具没有脉搏的行尸走肉。</p><p>“寒冷是件坏事儿吗？你方才说，因为下雪才没有人来。。。”</p><p>“当然啦，这天气出一趟门衣裳都要湿个透，进了屋冰碴子从脖子里化下来，谁不冻得打哆嗦，”她还握着那双手，将搭在榻上的腿放下来，示意刘令姿坐下。</p><p>“算了罢，”女孩低头思索了一会儿，似是下了很大的决心。</p><p>“怎么了，你那脑瓜里又想起什么事情了。”</p><p>女孩摇摇头，终于发了狠劲儿，把手抽出来。</p><p>“别费功夫了，捂不热的。”</p><p>&nbsp;</p><p>曾可妮终究知道了。没有激烈的杀戮与反抗，没有赤裸的质问。或许有不经意流露的欲望，曾可妮早就分心了，忘了，没在意了。</p><p>“我是吸血鬼。”</p><p>她站在榻前，两手束在背后，面上争吵后的潮红还未平息，口中却镇定地将每一个字吐得清晰。</p><p>“什么，”她把旗袍往下拉了拉，掩盖住脚踝上的勒痕。</p><p>“我是吸血鬼。你若是不喜欢，我把他杀了便是。”</p><p>她闭上眼。</p><p>“你今儿个着了什么魔。。。”</p><p>然而她晓得，女孩说的是真话，或许在自己意识到之前就晓得了。</p><p>除了第一次，她从来只在晚上见她，从来不接她房里的吃食。外套里一点银票都没有，却能打点好一路的仆人，进到她的房间。她偶尔向一般下人问起，又说没有见过，就连那个第一次见面时追着她的小厮，也说那次之后，那位戴着圆礼帽的先生便再没来过。</p><p>她是冷的，周身都冒着寒气儿，雨水若是落在她的嘴角，怕是都要凝成冰渣子。她的手指是冷的，冷得像一块冰，她有时候甚至觉得，双腿间流下的，是她在自己身体里融化的痕迹。但她的眼神又是那样热，要在冬天湿冷的夜里纵起一把火，将整座庆元春都烧成灰。真的捂不热吗，她愿意被她烧死，怎会捂不热。</p><p>也许她该大喊着跑出去，好叫人们抓住这西方奇谭里的怪物。也许她该仔细回忆她们独处的每分每秒，把她的每个举动都分析出龌龊的欲念来。</p><p>又或许她该对得起那声姐姐，放软了嗓子安慰她，你是吸血鬼，没事的，我不说出去，没人会知道的。</p><p>但此刻，她看着她的眼睛说，“你若是不喜欢，我把他杀了便是。”</p><p>女孩的眼角红红的，声音带上了些许沙哑。庆元春里没有哪个活物比她更有人气儿。</p><p>还好她是吸血鬼，不然她真的要以为，她是自己在冬日生出的幻梦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;还好她是吸血鬼，不然她真的要以为，她是自己在冬日生出的幻梦。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/categories/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
    
      <category term="妮刘而上" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E5%A6%AE%E5%88%98%E8%80%8C%E4%B8%8A/"/>
    
      <category term="无可赦免" scheme="http://rita-whatever.github.io/tags/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E8%B5%A6%E5%85%8D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
